<新手><武俠故> - 英雄莫欺

各位連登的大大,

在下是連登新手, 歷經數年寫了這本武俠小說

請各位大大不吝賜教, 給予意見.

頭盔 - 開始時可能會有些沉悶, 但中後期絶對打到飛起, 請各位看官耐心欣賞

第一章. 守秘惹橫禍

飛雪連天， 前方景物一片模糊。

在這天氣惡劣的環境下， 但見劍光在亦不剌山上縱橫飛舞。

冰川之上的一名老人大聲喝道：「『白虹貫日』使得偏了， 『倒捲沙河』是這般使的嗎？ 我之前是如何教你的？」

使劍的是一名約十六、七歲的英俊少年， 名叫秦鑽， 那個大聲呼喝的老人是他的父親， 冰川派的掌門秦木定。

冰川派是近幾年才崛起的門派， 掌門秦木定憑着一手寒江劍法和驚雷心法名動江湖， 兼之冰川派以名門正派自居， 又好行鋤強扶弱之事， 江湖上一聽得冰川派的名頭， 無不豎起大拇指叫好。

秦鑽把一套寒江劍法勉強使全後， 已是大汗淋漓， 氣喘吁吁。

秦木定搖頭嘆氣道：「鑽兒， 你聰明是有的, 可是卻缺了一個「勤」字，我上月教你的驚雷心法， 敢情你是沒練的了， 否則你怎會使一套劍法便氣喘若此？」

秦鑽給父親說中， 登時噤若寒蟬， 不敢做聲。

秦木定道：「鑽兒， 我只有你一個兒子， 將來冰川派掌門之位也是要傳給你的， 你如此疏懶， 試問將來如何可以接掌冰川派？

秦鑽苦着臉道：「爹， 我的功力已是很不錯的了， 試問和我同年紀的人， 有那個是我的對手？」

秦木定苦笑道：「你端的是井底之蛙， 別的不說， 單是聞家莊聞知的兒子聞英雄， 爹敢說你絶打不過他。」

秦鑽心中大是不服， 嚷道：「爹， 不打一場怎知勝負？ 你這就帶我到聞家莊去， 讓我叫那個甚麼豪傑知道我的厲害。」

秦木定搖頭道：「憑你現下這點本領， 恐怕只會丟了我的架。」 說罷便轉身回府。 秦鑽見爹離去， 也樂得不用練劍， 隨即尾隨着秦木定回府。

秦木定回府後, 便到大廳坐定， 心中嘆道：「這兒子分明就是練武的奇材， 偏生我就只有這麼一個兒子， 自小便疼他寵他， 不敢過於嚴苛的教他， 致令他越加懶散。 唯今之計， 只好叫他另投名師， 讓他在別人處多加磨練， 方可教他成材。」

正自思忖間， 一名弟子走進來道：「師父， 山下弟子發出信號， 有人進了亦不剌山， 正朝着冰川府而來。」

秦木定點了點頭， 道：「你多帶幾名弟子， 去瞧瞧來的是何人， 回來向我稟報。」

那名弟子名叫朱正恆， 當下應了個諾， 便招手叫了幾名弟子一同出府， 朝着信號來的方向而去。

朱正恆和幾名弟子到得山腰， 便見五個穿着厚皮襖的人正朝他們而來， 為首一人見了冰川派的弟子， 便上前合什道：「幾位想必是冰川派的弟子了，貧僧正是為見秦掌門而來， 還望幾位引見引見。」 那人脫下皮帽， 露出有九點香疤的禿頭來。

冰川派的人見是有和尚來了， 登時恭敬的道：「不知是那方高僧來訪， 還請報上法名， 好讓小的向師父通報。」

那和尚道：「貧僧是少林派的…」

冰川派的人一聽是少林派的人來了， 更是肅然起敬， 想少林派是當今武林第一大派， 江湖上的人對少林派無不推崇， 冰川派雖然在江湖上的地位不低， 但和少林派比起來， 那自是差了一大截的了。

朱正恆當即拱手道：「原來是少林派的高僧， 失敬失敬，其餘四位想必也是少林派的高僧吧！」

那和尚點了點頭， 朱正恆道： 「高僧且先到府上偏廳稍坐， 待我向師父通報了， 再帶高僧和師父相見， 對了， 還未知高僧的法號, 還請相告。」

那和尚道：「貧僧法號明月。」

冰川派的弟子登時倒抽了一口涼氣， 失聲道：「你就是千手和尚？」

明月哈哈大笑道：「這只是江湖朋友給貧僧的渾號， 真個打起來， 貧僧那裡是貴派掌門的對手。」

朱正恆立時對其他弟子道：「你們先帶幾位高僧到偏廳， 我要馬上向師父稟報。」隨即轉身向明月道：「晚輩先行向師父通報， 失陪了。」說罷便施展輕功， 飛奔往山上而去。

明月和身後四人便隨着那幾名冰川派的弟子到了冰川府, 進入了偏廳， 剛一坐定， 便見一人如風的衝了進來， 卻不是秦木定是誰。

秦木定喜形於色， 拱手向明月道：「不知是甚麼風把貴客吹來了， 大師光臨敝派， 實是我派之光， 區區在下便是冰川派的掌門秦木定， 在此見過明月大師。」

明月站起來合什道：「明月也在此見過秦掌門， 秦掌門果然見面勝於聞名， 身上自有一股凜然之氣， 端的是神聖不可侵犯。」

秦木定笑道：「大師說笑了， 大師是少林派第一高手， 聽聞功力更勝明日方丈， 在下只是關外一個小幫派的掌門， 無論身份、 地位和功力， 皆是不能和大師相提並論的。」

明月連忙搖手道：「秦掌門實是謙虛之至， 秦掌門的名頭， 在江湖誰人不識， 那個不曉？」

秦木定道：「這是江湖上的朋友在在下的面上貼金， 說到真實本領， 實是要大師多多指點。」

明月哈哈大笑道：「說到指點可真是不敢當， 倒是有一事， 貧僧望秦掌門能指點一條明路。」

秦木定奇道：「大師千里迢迢由嵩山而來， 想必是有要事和在下商討的了， 指點是不敢當的， 倘若有用得着在下之處， 在下定必盡股肱之力， 為大師辦妥， 大師有話不妨直說。」

明月喜道：「有秦掌門這一句話， 貧僧就安心多了。」隨即正色道：「貧僧可否和秦掌門到貴府內堂說話。」

秦木定知道事情定必非同小可， 忖道：「以明月大師的驚世本領， 天下那有事情是難得了他的？ 為何非得要我幫忙不可？ 再者天下能人眾多， 為何他要遠道而來找上我呢？」

秦木定心中雖是疑團滿腹， 但面上卻是不動聲色， 挽着明月大師的手便往內堂而去。

兩人進了內堂， 便分主客坐定， 明月待下人端上了茶， 呷了一口才道：「實不相瞞， 貧僧這次實是有一要事相詢。」

秦木定道：「願聞其詳。」

明月道：「江湖盛傳， 有一件秘事， 只有諾言莊的孫莊主， 龍吟會的郭舵主和秦掌門知嘵， 不知是也不是？」

秦木定登時面色大變， 大吼道：「倘若大師問的是這一件事的話， 請恕在下無法相告， 請回。」

明月笑道：「秦掌門且莫動怒， 貧僧不會白要你的消息的， 只要你能相告， 金銀財帛， 絶色美女， 高官厚祿，只要秦掌門開口， 貧僧定必雙手奉上，甚至要貧僧傳授少林絶學給你也是可以的。」

秦木定雙目圓睜， 怒道：「枉你身為佛門中人， 竟是如此不知廉恥， 本派不歡迎無恥之徒， 大師請即離去。」 隨即向外大叫道：「來人， 送明月大師離去。」

明月向天打了個哈哈, 道：「這當兒你不想說也得要說。」隨即擊掌為號。 猛然間， 數道黑影破門而至， 直挺挺的躺在地上。 秦木定上前一瞧， 登時怒火燒心， 原來這數道黑影竟是朱正恆和幾名冰川派弟子的死屍。

秦木定登時又驚又怒， 正要向明月發作。 驀地外頭殺聲四起， 秦木定心中一寒， 連忙走到外頭， 向四下一瞧， 這一瞧直教他目眥欲裂， 只見一人拿着鬼頭刀， 見人便殺。

明月在旁獰笑道：「這人是隨我而來的， 名叫趙炯章， 乃是漠北鼎鼎大名的強盜。」

秦木定怒道：「你這惡僧， 竟與強盜為伍？」

說話間， 冰川派的弟子已向趙炯章圍攏過來， 但趙炯章毫無懼色， 一把鬼頭刀揮將開來， 寒光到處， 便有一名冰川派的弟子應聲而倒。

秦木定再也按捺不住， 正要上前對付趙炯章， 那料明月見他稍有所動， 便一個閃身到了他的身前， 伸手攔着他道：「秦掌門， 何必如此執拗？ 只消你肯說出來， 貧僧的人立時離去， 決不食言。 」

秦木定大喝道：「放屁。」聲到掌到， 一記重掌挾着勁風便向明月打出， 這一掌乃是秦木定於盛怒之下所發的一記重招， 威力足可開山劈石， 若是尋常人受了這一掌， 不全身骨頭盡碎才怪。

明月見猛招臨門， 冷笑一聲， 把手上皮帽向前一拂。 秦木定登時大吃一驚， 立時向後一蹬， 左掌向前圏轉， 以卸去部分勁力， 隨即身形急轉， 把掌力盡卸一旁， 方可堪堪化解此招。 饒是他應變奇快， 也是破解得甚為狼狽。

秦木定忖道：「剛才他那一拂化去了我的全數掌力也還不止， 勁力竟在化去我掌力後還是如此強猛， 此禿驢的功力深不可測， 遠遠在我之上， 看來今天只好和他一拼， 大不了也是一死。」

正思忖間， 忽地聽得不遠處有人連聲吆喝， 秦木定轉頭一瞧， 登時嚇得冷汗直冒， 全身顫抖。

只見他的兩位妻子和他的兒子秦鑽被推倒在地， 而把他推倒的是三個面目猙獰的漢子， 一人使雙鈎， 一人使熟銅棍， 餘下一人則使軟劍， 三人發出令人厭惡的奸笑， 顯然和明月是同一路的。

秦木定知道自己今天難逃滅門之刧， 但畢竟還是希望能救出自己的家人， 當下大吼一聲， 運足全力撲向明月。

明月嘆道：「秦掌門， 何以有好處你不要？ 偏要弄至如斯田地呢？」 說罷又是隨手一拂。

那知秦木定正是要借助他的勁力， 當下借勢如一枝快箭般向那使熟銅棍的漢子彈去。

這下子出其不意， 並非明月和那三個漢子始料所及， 那使熟銅棍的漢子冷笑一聲， 橫棍一檔，秦木定雙掌打在棍身， 猛然響起「噹」的一下巨響，那使熟銅棍的漢子向後退了三步， 而秦木定則向後翻出老遠， 方能落地。

秦木定心頭大駭， 他只道這一下奇襲便可把那使熟銅棍的漢子打至重傷， 詎料那漢子應變奇快， 且內力分明和自己在伯仲之間。 若然單打獨鬥，秦木定也有信心能以驚雷心法勝他， 但他先受了明月的一拂， 受傷已是不輕， 加之他瞥見那使雙鈎的和那使軟劍的漢子精光內歛， 顯然也是一流高手。 一個明月已是難以對付， 自己縱然能敵得過他， 卻又如何能敵其餘四個高手？ 看來要救出家人， 實是難如登天。

明月哈哈笑道：「就讓貧僧先行介紹， 那使熟銅棍的是北京有名的採花賊胡記真， 那使雙鈎的是江南有名的殺手王不散， 那使軟劍的是四川有名的飛賊周亮新。」

秦木定越聽越是心驚， 忖道：「這惡憎何以竟能召來四方的惡人到此？ 這下子恐怕我難逃此刧，看來今日只有一死。」 思念及此， 不由得閉目仰頭嘆了一口長氣。

明月瞧在眼裡， 說道：「秦掌門何必如此？ 只消你把那件秘事說將出來， 你的家人非但不用死， 還可享受富貴榮華， 這對你來說可是百利而無一害， 秦掌門是個明白人， 理應看清局勢， 衡量利害， 方是明智之舉。」

秦木定陡然雙眼一睜， 拔出腰間佩劍， 他此舉的意思實是最明白不過， 今天有死而已， 要他說出秘事， 說甚麼也辦不到。

周亮新見秦木定劍已在手， 當即一躍上前， 刷的便是一劍。 原來周亮新是用劍的名家， 早就想領教一下冰川派的寒江劍法， 是以見秦木定亮出長劍， 便忍不住技癢出手。

秦木定斜身滑開， 避開來劍， 那料那軟劍竟拐彎刺向他的後頸， 幸虧秦木定眼觀四方， 立時俯身向前。 周亮新見秦木定反應奇快， 忍不住叫了聲好， 隨即左掌劈向秦木定的面門， 此招前後夾攻， 倘若秦木定後退避掌， 勢必被軟劍刺出一個窟窿， 但若繼續向前， 便正好迎向周亮新的重掌。

好一個秦木定， 早已看出此招的破綻， 此招左掌右劍， 確然叫人難以躲避， 但卻必會露出胸前要害。 若是尋常人驟遇此招， 即便給他看出破綻， 出招也必比軟劍或重掌為慢， 但秦木定的寒江劍法心到劍到， 可謂人劍合一。 當下拿樁站穩， 颼颼颼便向周亮新的要害刺出三劍。

周亮新見自己的劍掌還未及秦木定的身子， 秦木定的快劍竟已臨門， 叫他如何不驚？ 此刻倘若強行出招， 雖可把秦木定打至重傷， 但自己必先身中三劍而亡， 權衡輕重之下， 登時斜退三步， 以避來招。

明月、胡記真和王不散見秦木定拆解得甚為巧妙， 皆忍不住喝了聲采。 周亮新輸了一招， 已是感到面上無光， 此刻聽得同伴竟為敵方喝采， 更是無名火起， 當下抖動軟劍， 着着搶攻， 非得要秦木定敗在他劍下不可。

秦木定不動如山， 展開寒江劍法， 拆解來招。 周亮新的軟劍雖變幻無方， 招式詭異， 但竟破不了秦木定的劍網。

兩人不覺鬥了一百餘招， 明月和胡王等人皆是武癡， 見兩人正在各施絶技酣鬥， 均是看得如癡如醉。 正看得入神間， 忽聽得秦木定大叫了一聲， 竟是中了周亮新的一記重掌， 踉踉蹌蹌的向後倒退。

三人不覺均感大奇， 他們皆是武學的名家， 瞧得明明白白， 秦木定無論內力、劍術和修為， 皆勝周亮新一籌， 何以竟會大意中了他的一掌呢？ 難不成是周亮新用了奇招或卑劣招數？

明月和胡王三人正感到奇怪間， 卻不知周亮新更是丈八金剛， 摸不着頭腦。 原來他見秦木定向自己一掌打來， 立時向旁移開數步， 隨即隨手還了一掌，以秦木定身法之快， 滿擬此招定會被他輕易躲開， 詎料無心插柳， 竟結結實實的打中了秦木定， 這下子並非他始料所及， 登時叫他只能站在當地呆若木雞， 不知如何是好。

四人皆是老江湖， 很快便省悟這是秦木定的詭計， 正當他們想反應過來的時候， 秦木定已是電閃般的向王不散刺出一劍。

王不散亦非庸手， 立時舉起雙鈎擋開來劍， 那知這只是秦木定的一記虛招， 他的左手已是飛快的抓向秦鑽的後頸。 當下只聽得他大喝了一聲， 已是把秦鑽拋出圍牆之外。

秦木定雖是奇招得手， 但卻背門大露， 明月的一記重掌和胡記真的一記重棍重重的打在他的身上， 饒是秦木定內力深堪， 也是禁受不住， 登時感到天花亂墜， 俯地跌倒。

王不散和周亮新也不敢怠慢， 翻身越過高牆， 追秦鑽而去。

此刻趙炯章已殺盡冰川派弟子， 滿身鮮血的回來。 明月見已滅了冰川派， 獰笑道： 「秦木定， 你的兩位妻子在我手上， 待會我把你的兒子也捉了回來， 我就不信你不說出來。」 說罷哈哈大笑, 笑聲震耳欲聾。

秦木定在地上運足全力， 可是那兩記重擊確然威力非凡， 四肢百骸無有不痛， 那裡還能移動半分， 他只望那兩名惡賊不要把他的兒子活捉回來， 否則那秘事公諸於世， 便有負恩人所託了。

第二章. 絶境遇山賊

且說秦鑽被他爹抛出圍牆後， 隨即施展「平沙落雁」翻身落地， 剛一站定，便發足狂奔。 他一邊奔逃， 一邊心中忖道：「爹受眾多高手圍攻，毫無勝算， 情況兇險。 現下只盼那夥惡人不要奪了爹的性命， 我定會想盡法子把爹給救出來。」 他是聰明心細之人， 剛才在府內已看出那五人的功夫實是和他爹不相上下， 甚至可能更高。 以自己現下的功力， 恐怕非但幫不了忙， 反倒成了負累。 況且他的命是他的爹拼了老命才得以保存的， 倘若他逞一時之勇再入虎口， 豈非浪費了他的爹的苦心？ 思念及此， 當下深深的吸了一口長氣， 朝着山下沒命價的奔逃。

王不散和周亮新一翻過圍牆， 便見秦鑽正在前方不遠處狂奔， 王不散啐了一口道：「剛才就該點了這臭小子的穴道， 好叫他無法逃走。」 周亮新道：「此刻說這些話有個屁用， 快把這小子捉回來才是正經。」 兩人不再打話， 各施輕功向前追趕。

秦鑽回頭一瞥， 見兩名惡賊正在追着自己，心中暗道：「剛才那臭和尚曾言道， 那個使雙鈎的該是殺手王不散， 而那個使軟劍的便是飛賊周亮新， 尚有一個沒追來的是採花賊胡記真， 只恨不知那臭和尚和那使鬼頭刀的人叫甚麼名字。 這當兒我必得先逃出這些惡賊的魔掌， 將來我必一個一個的找上你們， 向你們一一討回今天的血債。」 秦鑽雖恨得咬牙切齒， 但腳步卻並未因此稍緩， 反倒跑得越來越快。

三人一前兩後的狂奔了一會， 王周二人竟是沒能追上。 原來若論輕功， 王周二人確然遠遠的在秦鑽之上， 但在雪地之上， 他倆的輕功卻是不免大打折扣， 而秦鑽則慣於在雪地上行走， 輕身功夫也是在雪地上練就得來， 此消彼長， 王周二人一時之間竟不能拉近雙方之間的距離， 但他們明白自己的內力較秦鑽為深厚， 只消再追一會， 秦鑽內力不繼， 便決計無法逃出他們的掌心。

過了一頓飯時間， 王周二人便瞧見前方出現了冰柱羣， 那冰柱羣中的每一根冰柱總有四至五層樓高， 晶瑩剔透的冰柱在陽光之下閃閃生光， 蔚為奇觀。 但王周二人一見冰柱羣， 卻登時面色一沉， 深恐秦鑽進入其內， 那便難以搜尋了。

果不其然， 秦鑽一個閃身， 沒入了冰柱羣內， 轉眼間便不見了他的身影。 王周二人暗叫不好， 立時追入其內， 王不散怒道：「這小子竟敢要我追他這麼久， 倘若給我捉住， 我定要他嚐一嚐苦頭。」 周亮新道：「你還怕他走得掉麽？ 待會我倆先打他一頓， 才把他交給明月和尚， 你說可好？」 王不散獰笑道：「這當然是好， 我還要將他的指頭一根一根的切下來， 方可洩我心頭之恨。」

兩人在冰柱羣中不辨西東的找了一會， 也不知轉了多少個圏， 竟連自己身在何處也不自知， 更莫說要把秦鑽找出來了。

兩人不禁大驚， 要知被困在冰柱羣內， 倘若不盡快尋得出口， 即算不餓死在其內， 也得活活凍死。 他們登時急得有如熱鍋上的螞蟻， 偏生每根冰柱長得一模一樣， 難以分辨， 且冰柱滑不溜手， 兩人縱有絶頂輕功， 恐怕也無法跳上柱頂逃生， 一時之間， 兩人面色由紅轉白， 由白轉青， 嚇得出了一身冷汗， 上下牙關格格打戰。

也不知過了多久， 猛聽得一把如雷叫聲， 兩人認得是明月的聲音， 登時發聲叫喊， 但因兩人許久也沒有喫過清水， 叫聲顯得分外沙啞。

過了一會， 明月發出既細且長的嘯聲， 兩人頓感這嘯聲如同天籟， 當即循嘯聲而走， 也不知又轉了多少個圏， 走了將近半個多時辰， 總算是出了冰柱羣， 見着了明月的身影。

明月一見二人， 二話不說， 便各給了二人一個大大的耳光， 隨即喝道：「連一個黃毛小子也捉不住， 還要本僧救你們出來， 當真是成事不足， 敗事有餘， 試問主子養你二人何用？」

兩人一聽「主子」二字， 登時嚇得屁滾尿流， 雙腳一軟， 便跪下哀求道： 「明月大師， 你是咱們的頭兒， 武功又是深不可測的， 咱們向來都是好生尊敬， 求你行行好， 別把這事告訴主子好不好？」

明月冷笑道：「這事倘若辦不好， 連本僧也是自身難保， 如何還有本領保你二人？」 兩人自然知道明月所言非虛， 當下面色比困在冰柱羣時還要難看， 兩人忙不迭的向明月叩頭， 哀求他莫要揭破此事。

明月奸笑道：「要救你們也未嘗不可， 只消你們往後對本僧唯命是從， 本僧自然不會在主子面前多說甚麼的。」

兩人連忙道：「這個自然， 明月大師技藝超羣， 說的話又是鏗鏘有力， 小的那敢不從， 從今以後， 大師要咱們做甚麼， 咱們絶不會說半個不字。」

明月見已收服了此二人， 目的已達， 便正容道： 「秦木定最疼他這個兒子， 要逼他說出秘事， 非得先把他的兒子捉回來不可， 此刻這小子定然逃得不遠， 胡記真已向西邊處找， 趙炯章也去了南邊， 你們二人一個往東， 一個往北好了， 本僧則負責向秦木定逼供。」 兩人當即唯唯諾諾， 依言而行。

秦鑽自小便在冰柱羣中玩耍， 自然知道如何進出那冰柱羣， 他見王周二人窮追不捨， 便即鑽入了冰柱羣， 在其內左穿右插， 不消一會便在冰柱羣的另一邊逃出。 他忖道：「這兩個惡賊被困於冰柱羣中， 想來必會餓死或凍死， 這也算是為爹出了一口惡氣。」 他生怕那些惡賊會僥倖逃出， 當下也不敢多留， 施展輕功向山下飛奔。

秦鑽下了山， 便到了山下的一條大路， 他忖道：「那些惡賊若要尋我， 必會沿着大路尋找， 我若沿着大路而行， 恐怕只有九死一生。」 思念及此， 便轉進了小路， 沿着小路直走。
秦鑽走了約有一個多時辰， 便見一隊人馬正在路邊歇腳，只聽得其中一個壯漢粗聲粗氣的道：「幸虧我為人心細， 盡挑小路而行， 方可一路風平浪靜， 我這些跑慣了江湖的， 見慣了世面， 你們聽我的準沒錯。」

一個像是商人模樣的人說道：「陳老三， 總算我沒有選錯了鏢局， 你們陳氏鏢局果真沒有叫我失望。」 陳老三指着自己的鼻子道：「可不是？ 黃老闆， 不是我自誇， 即算咱們遇上了山賊， 他們一聽得我陳老三的名頭， 也只有夾着尾巴逃走的分兒， 否則一待我的單刀出鞘， 那時候他們再想逃走也已來不及的了。」

喺舊登追過

有D咁既事? 之前追到邊度?

個故事有排都未完, 希望你繼續追落去.

黃老闆豎起了大拇指道：「這趟鏢有你陳老三沿途押運， 我可是放了一千萬個心了。」

兩人正哈哈大笑間， 忽聽得急驟的馬蹄聲從四方八面而來， 陳老三大叫不好， 連忙上馬， 不斷叫同伴快走， 黃老闆不知事態嚴重， 還是笑容滿面的道： 「陳老三， 何需這般着急？ 要逃的該是他們啊！」

陳老三道：「黃老闆， 你還不快點上馬？ 否則那班山賊真的來了，那時候咱們再想逃走也已來不及的了。」 黃老闆見陳老三竟如此不濟， 登時嚇得面色煞白， 忙不迭的爬上了馬， 策馬向前急奔。

秦鑽見勢頭不對， 立時鑽進了草叢內， 他向外一瞧， 便見那些鏢師正和那些山賊打將起來， 而剛才那個胡吹大氣的陳老三， 不知何時竟已落馬， 瑟縮在鏢車旁邊， 嚇得全身發抖。

黃老闆這時被人一把拋在地上， 痛得他哇哇大叫。 但見正前方有一人手執長鞭， 大喝道：「你們若不快點給我停手， 老子就先殺了這個老的。」說罷便劈空揮了一鞭。

那些鏢師連忙停手， 但卻還是執刀守在鏢車旁， 說甚麼也不肯離去， 此刻陳老三見山賊人數眾多， 已是尿滿了一地， 不斷的哭叫道： 「甚麼都給你們， 不要殺我， 甚麼都給你們………………」

其中一個鏢師名叫韓景， 見陳老三如此窩囊， 不屑的道：「你恃着自己是陳總鏢頭的親侄， 平素在鏢局對我們這些鏢師呼三喝四的， 那也罷了。 明知自己沒本事， 就別要跟着我們出來跑鏢， 此刻在此又哭又叫的， 把咱們的臉都丟光了， 這事倘若傳了開去， 鏢局可是會給人看扁的。」 這時陳老三那裡聽得進去， 只知又哭又叫的， 叫人好不心煩。

那個手執長鞭的人越眾而出， 向韓景道：「看在你是一條漢子分上， 我計豐這就給你一次機會， 咱們雪山寨會派出三人， 挑戰你方三名鏢師， 若那方能勝其中兩局， 敗的一方便可為勝的一方做一件事， 你看這樣可好？」

韓景聽得他便是雪山寨的計豐， 詫道：「你就是雪山寨寨主計不從的兒子計豐？」

計豐哈哈大笑道：「沒料到我的名頭如此響亮， 連中原的鏢局也聽過我的名頭。」

韓景抱拳道：「倘若雪山寨能放我們通行的話， 陳氏鏢局絶不會忘了雪山寨的好處， 待我們返回鏢局後， 定會派人送上見面禮。 此後陳氏鏢局和雪山寨便是道上的朋友， 他朝雪山寨若有何困難， 陳氏鏢局斷不會坐視不管， 計少寨主認為如何？」

計豐道：「放你們走也不是不可， 我剛才已把話說了， 咱們公平比鬥， 若你能勝過我三名手下， 雪山寨的人決不會拿走你們一文錢， 也不會傷你的人一根頭髮。」

韓景道：「那倘若我方戰敗呢？」

計豐道：「留下鏢車和你們身上的所有銀両即可， 你們的命， 我也懶得拿走。」

韓景忖道：「現下咱們受敵圍困， 說不得， 也只好答允他們了。 反正無論勝敗， 咱們也可以全身而退， 即算戰敗， 返回鏢局再叫陳總鏢頭派人來雪山寨討回鏢車， 也還不遲。」 主意打定， 便大叫道：「好， 咱們答允你便是。」

計豐道：「好， 你們先派一人出陣吧！」

韓景忖道：「為保住鏢局的名聲， 此三戰實是非勝不可， 此三戰尤以第二戰最為重要， 第二戰我必得親身上陣， 而其餘兩戰， 也必得派出鏢局中的一流好手出戰方可。」 主意打定， 便招手叫了一名鏢師過來道：「文旭， 第一戰就由你出陣吧！ 可得小心點， 雪山寨的人決不可小覷。」

文旭道：「韓鏢師請放心， 我的一手「無影刀法」向無敵手， 此次必會教他們知道我的厲害。」 說罷便拔刀出鞘， 一個翻身躍到了場的中心。

計豐大叫道：「任百川， 你就出來玩一下吧， 好不？」

一個昂藏七尺的漢子應聲一躍而出， 但見他每向前踏出一步， 地面便震動了一下， 陳氏鏢局的人一見來人竟如此高大， 無不膽戰心驚。 此人身型之結實， 個子之高大， 實是他們平生見之所未見， 聞之所未聞。

文旭幾曾見過如此高大的人， 心中先自怯了一半， 待見他拿出重逾千斤的大鐵鎚， 一顆心更是直往下沉， 但此刻已是勢成騎虎， 不由得他不戰， 當下只好擺出了架式， 看敵人如何出招。
任百川咧嘴笑了一下， 一鎚向前橫掃， 文旭但覺猛風撲面， 深知此招絶不能接， 當即以輕靈的身法後移數步， 以避來招。

那料他的身法快， 任百川身法更快， 在文旭後退之時， 已是一個旋身轉到了文旭的身後。 文旭見他身型龐大， 本以為他的身法絶不會靈活， 豈料人家的身法竟更勝自己。 說時遲， 那時快， 任百川的大鐵鎚已是當頭砸下。 文旭此刻要再躲閃已然不及， 當即舉刀反削任百川的手腕。 他此招避重就輕， 連消帶打， 實是一記妙著， 倘若任百川強行砸下鐵鎚， 右手必被齊腕削去。

文旭滿以為他此招應變得宜， 對方定然不知所措， 豈料鐵鎚竟凝在半空， 不再砸下， 此舉大出文旭意料之外， 他萬萬料不到任百川竟會猛然收招， 須知那大鐵鎚是重逾千斤的重兵器， 倘若強行收招， 勁力定必反傷自身， 尋常武夫寧可把勁力發向一旁， 也斷不會如此強行收招的。 可是任百川分明已練到收放自如， 舉重若輕的境界， 此刻他見文旭背門大開， 當即一腳重重踢向他的屁股， 文旭登時身不由主的向前跌了個狗吃屎。

雪山寨的人見文旭狀甚狼狽， 皆不約而同的大笑起來。 過了良久， 文旭才好容易爬起身來， 但已是滿臉泥巴， 樣子尷尬， 眾人更是忍不住轟然大笑， 笑得眼淚直流。

韓景見任百川本領高強， 文旭無論如何不是敵手， 此刻任百川不即時施以重手， 分明是在貓玩耗子， 在尋文旭的開心而已。

文旭一手抹掉面上的泥巴， 也不理會別人的嘲笑， 掄刀而上， 任百川瞧也不瞧他一眼， 隨手便是一鎚， 這次任百川卻是過於輕敵， 只見文旭一躍而起， 足尖在他的大鐵鎚上輕點了一下， 一招「獨劈華山」便砍向他的面門。 任百川沒料到他出招竟如此之快， 連忙登登登的後退數步。 文旭一招落空， 第二招又至， 任百川於慌忙間一鎚砸下， 那料文旭毫不畏懼， 向前就地一滾， 使出地堂刀法狂攻他的腳踝， 一時間任百川被攻了個手足無措， 連連後退。

任百川用的是長兵器， 不利於埋身短打， 而且被文旭佔了先機， 饒是他本領較文旭為高， 也不免落於下風。

兩人不覺對拆了百餘招， 任百川漸能收復失地， 鐵鎚所揮舞的圏子也越來越大， 反觀文旭， 只能騰挪閃展以避來招， 竟是連還招也是不能。

文旭知道長此下去必敗無疑， 他個人成敗並不打緊， 但此事若傳將出去， 陳氏鏢局的生意難免一落千丈， 數十名鏢師的飯碗也會因此而被打破。 文旭是個有情有義之人， 焉能讓此等事情發生， 當下抖擻精神， 刀法驟變， 竟是和任百川來個硬碰硬， 猛聽得噹噹噹響聲不絶， 鐵鎚單刀不斷交鋒， 但見火星四濺， 鐵鎚被單刀砍了無數缺口， 單刀也被鐵鎚砸得變了形。

任百川不禁暗暗生驚， 想他的內力和腕力何等驚人， 死在他鐵鎚下的人， 沒有一千， 也有幾百。 尋常人要接他三招也難， 如今這個文旭只是陳氏鏢局中的一個鏢師而已， 竟和他對上了百多招而尚未倒下， 實是任百川生平所未有之事， 心中不由得暗暗着急， 不自覺的心浮氣躁起來， 越發的急於求勝。

卻不知文旭更是苦不堪言， 他每接任百川一招， 五臟六腑便彷彿全都移了位， 虎口更是震得血流如注， 但他為了鏢局的名聲， 竟是不理自身的痛楚， 誓要和任百川拼上一拼。 韓景旁觀者清， 瞧得明明白白， 心中自然知道他是為了保住一眾兄弟的飯碗， 才咬緊牙關和敵人廝拼的， 想到此處， 不由得感動得流下淚來。

再鬥數個回合， 任百川久戰不下， 心中先自怯了， 加之他急於求勝， 心浮氣躁， 出招不免亂了套。 文旭等的正是這個時候， 覷準任百川的破綻， 單刀自右下向左上劃了一刀， 只聽得任百川慘叫一聲， 翻身向後便倒， 只見他痛得在地上滾來滾去， 呼爺喊娘的， 好不丟人。

文旭知道自己勝了一仗， 登時坐倒在地， 口中一甜， 哇的一聲吐了一大口鮮血出來。 鏢局眾人連忙上前把他扶回鏢車旁坐下， 韓景拿出了療傷藥物給他外敷內服。

這時雪山寨的人也已把任百川扶了回去， 任百川是雪山寨中的一流好手， 如今竟然戰敗， 寨中眾人的面色無不難看之極。 計豐滿臉怒容， 翻身下馬， 緩緩的走到了場的中心。 韓景早已聽聞雪山寨寨主計不從乃是關外的頂尖高手， 一手「無堅不催神爪」更是殺人無數， 教人聞風喪膽。 但他的兒子本領如何， 江湖上卻從未有過他的傳聞， 畢竟不打一場， 不知他的底蘊， 但以常理推論， 他親自出戰第二仗， 本領該不會在任百川之下。

韓景明白只要勝了此仗， 大夥兒便能安然離去， 當下站起身來， 緩緩走到場心。

第三章. 逞強招禍根

計豐見韓景踏進場心， 也不待他站定， 長鞭倏地自右而左揮出， 韓景料不到他出手竟是如此之快， 匆忙中以一式「鐵板橋」向後彎身以避來鞭。 計豐第一鞭落空， 第二鞭立時自上而下抽擊， 韓景此刻的姿勢絶難以斜竄或後蹬避招，當下只好就地向旁一滾， 堪堪的避過此奪命一鞭。 計豐的第二鞭又再落空， 在地上留下一條深深的鞭痕。 眾人見鞭痕足有尺許來深， 登時嘡目結舌， 不由得不佩服計豐功力之強。

計豐得勢不饒人， 第三、四、五鞭連環抽擊。 韓景被計豐搶了先機， 此刻連單刀也未能拔出， 已被人着着搶攻， 只得在地上滾來滾去， 要想站起也是不能。

韓景不禁暗暗叫苦， 長此下去， 總會給計豐的鞭打中。 當下眉頭一皺， 計上心頭， 百忙中右手向上一揚， 一件物事便向計豐飛去。 計豐一時間看不清是何物， 大喝道：「卑鄙小人， 竟放暗器。」 口中說話， 心中卻深恐飛來的是毒物， 不敢以手來接， 只好回鞭向來物橫掃， 豈料來物一碰即散， 如仙女散花般洒下。 這時計豐也瞧得分明， 來物只是一團泥巴， 但給泥巴沾上， 總是不好， 當即以八卦身法向後斜退三步， 方可避開所有的泥巴。

計豐回鞭後退只是電光火石間之事， 但韓景已有足夠時間站穩身子， 拔刀出鞘， 隨着泥巴散落， 當即身隨刀起， 斜刺裡向計豐刺出一刀。

計豐冷笑一聲， 長鞭一圏， 逕捲韓景的刀柄。 韓景是自陳總鏢頭以下的第一好手， 豈是如此容易便能捲走他的手中兵刃， 當下單刀急轉， 一道一道的銀光環向外擴散。 韓景此招應變奇快， 按理說計豐必會收回長鞭， 否則長鞭便會當場被砍斷。

詎料世事往往出人意表， 計豐不退反進， 鞭圈收窄， 竟是直捲刀身， 這一招分明是把長鞭送給別人削斷， 出招的人若不是傻子， 便定然是瘋子， 否則那會使出如此愚笨的招式？

偏生計豐既不是傻子， 更不是瘋子， 韓景的刀竟真的給他硬生生的捲着， 任韓景如何使力， 就是削不斷他的長鞭。

計豐不由得哈哈笑道：「你道我真的笨得把長鞭送進你的刀口麼？ 老實告訴你也不妨， 我這長鞭是用深海寒鐵製成， 豈是你這把爛銅爛鐵所能削斷？」

韓景單刀受制， 登時大驚， 須知兵刃若被對手奪去， 這一仗便鐵定敗北， 當下提起內勁， 奮力後拉， 望能以強力奪回單刀。 豈料剛一用力， 計豐竟立時將長鞭收回， 韓景這一拉沒了着力處， 重心頓失， 一屁股的坐倒在地。

計豐大喝道：「這一下看你還能如何躲閃。」 話聲剛落， 長鞭便挾着勁風抽出。 韓景坐在地上， 想閃避已是不能， 當下只好舞起單刀， 撥開長鞭， 詎料單刀和長鞭一交鋒， 韓景便覺全身一震， 虎口更是疼得幾乎連刀柄也拿不穩， 方知計豐這一鞭竟是貫滿了內力， 長鞭勢挾風雷， 力道驚人。

計豐恐他有還擊之力， 那能容他站起身來， 當即使出連環快鞭， 霎時間韓景被鞭影所籠罩， 饒是他的刀使得奇快， 也是不能盡擋來鞭， 身上掛彩連連。

陡然間聽得韓景暴喝一聲， 使出一式「蛟龍翻江」， 以絞字訣纏着對方的長鞭。 此刻計豐佔盡地利， 長鞭若被纏着， 敵人便有喘息之機， 當下只好收回長鞭， 正當他想再發第二鞭之際， 韓景業已借了他收鞭之勢， 一躍而起， 在計豐的鞭將發未發之間， 先發制人， 一刀便劈向他的面門。

其實韓景此著甚為兇險， 他以坐着的姿勢躍起， 無法穩住身形， 倘若此招不中， 便破綻盡露， 那時敵人若趁機還擊， 他便無法防備。 好在計豐用的是長兵器， 又是剛剛才回招， 此刻再想回鞭自救也已然不及。

韓景此刀出得甚快， 滿擬此招必中， 豈料刀鋒離計豐的面門尚有半寸， 竟硬生生的停住， 任韓景如何用力， 就是不能再遞進半分。

韓景定睛一瞧， 不禁大吃一驚， 原來單刀的刀身竟是被計豐的左爪抓着， 刀身就像是在計豐的爪上生了根， 無論是遞進或抽回也是不能， 韓景詫道：「這莫不就是無堅不催神爪？」 計豐面露得意之色， 道：「看在你識貨的分上， 只消你跪下投降， 我也無意傷你， 你意下如何？」

韓景斜眼一瞥， 見一眾鏢師正在目不轉睛的瞧着他和人比鬥， 此刻倘若當眾投降， 往後在鏢局如何還有立足之地， 他的面子又要往那兒擱去。 對男人以言， 面子可是比性命更為重要， 當下大喝道：「你有種便把我殺了， 要我跪下， 卻是癡心妄想。」 計豐聞言大怒， 神爪一翻， 韓景登時如遭電擊， 單刀脫手， 計豐隨即飛快的踢出一腳， 韓景此刻無法防禦， 立時被踢得向後打了個筋斗， 計豐一招得手， 出招那會再容情， 但見他一抖長鞭， 一鞭接着一鞭的向他的背門重重抽下。

這幾鞭直打得韓景痛不欲生， 背門登時皮開肉綻， 血肉模糊， 一眾鏢師慌忙上前道：「計少寨主， 此仗咱們認輸了， 求你別再打了， 好不好？」

計豐啐了一口， 道：「早點兒投降， 便不用吃這些苦頭了。」 說罷便轉頭回去。 一眾鏢師連忙扶韓景回鏢車旁， 他們知道韓景已是盡了他最大的努力和敵人周旋， 奈何敵人武功實在太高， 無論派何人出陣， 也只有敗北收場。

眾鏢師正忙着替韓景療傷間， 猛聽得計豐大叫道：「亞里思， 輪到你出陣了。」 眾人抬頭一瞧， 但見一個高鼻深目的漢子走了出來， 一看而知他並非中原人， 他一到場心， 手中的獨腳銅人便向前一掃， 眾鏢師和他相距甚遠， 仍覺勁風撲面， 知道來者又是一名高手， 兼之他拿的又是重兵器。 陳氏鏢局的兩名高手業已受偒， 如何還能找到第三個高手出戰。 眾鏢師登時面面相覷， 一時間不知如何是好。

亞里思如野獸般大吼道：「誰個出來接招？」 只見四下鴉雀無聲， 連一根針掉在地上也聽得見響。 亞里思見無人出戰， 登時志得意滿的道：「瞧你們這班廢物， 端的是一點用處也沒有， 告訴你們也不妨， 老子數年前想要離開雪山寨的時候， 計寨主也要留我耶！ 這就是老子有本事的憑證， 你們快找一人出來叫我一聲爺爺， 老子就饒過你們。」

驀地一把聲音大叫道：「我來出戰。」 眾人遁來聲一瞧， 但見一個約十六、七歲的少年走到場心， 和亞里思對面而立。

這個少年正是秦鑽， 他在草叢中見雙方打了兩仗， 已是技癢難當， 這時又驀地想起他爹常說他的寒江劍法練不到家， 到外頭定會被人打得抱頭亂竄， 一股熱血頓時湧上心頭， 但一想到自己身處險境， 實在不宜在此強出頭， 當下只好隱忍不發。 待聽得亞里思說話狂妄囂張， 不知怎的就是瞧他不順眼， 終究還是忍不住走了出來， 決意以此戰印證自己的實力， 況且此戰倘能戰勝， 雪山寨的人便會就此離去， 好教他能馬上脫離險境。

亞里思見來者只是一個乳臭未乾的少年， 登時露出不屑的眼神， 恥笑道：「你們陳氏鏢局果真的是沒人材了， 竟叫一個剛吃完奶的小子出來受死？ 不不不，你們該是想他出來叫我一聲爺爺， 對吧？ 可我卻沒這種沒用的孫子啊！」 說罷便哈哈大笑， 雪山寨的人也登時轟笑起來， 霎時間笑聲震天， 陳氏鏢局的人也感到無地自容， 只恨地上沒有一個坑給他們鑽進去。

秦鑽知道心浮氣躁乃是大忌， 他雖懶惰成性， 但卻甚有識見， 此刻心中雖然氣怒， 但還是保持心平氣和， 笑道：「你叫亞里思對麽？ 可否叫你們的人借一把劍給我一用。」

亞里思一聽更是笑彎了腰， 吃吃的道：「你這小子當真是想和我打， 那也罷了， 但竟連兵器也沒有， 還要問咱們借， 這可真是一件江湖笑話。」 雪山寨的人也是指着秦鑽笑個不停， 秦鑽雖受盡冷眼嘲笑， 但還是笑着道： 「那你是借還是不借？」

亞里思還是抱着肚子道：「借， 怎會不借？ 反正我左右無事， 就陪你這個小子玩玩又何妨。」 隨即打了個手勢， 馬上便有一名嘍囉捧着一把長劍出來， 亞里思當即一手奪過， 隨手扔在地上。

追到主角群守完城

係紙言睇過下

即係已經追完第一部.

第二部都會好快POST出黎, 敬請繼續支持小弟

我見紙言瀏覽量麻麻, 以為無咩人睇, 估唔到巴打有睇過,

希望巴打繼續追落去, 慷慨留言, 感激不盡

這一下實在極盡侮辱之能事， 秦鑽的脾氣再好， 也不禁勃然大怒， 但隨即想到倘若按捺不住便正中了亞里思的下懷， 那豈非教亞里思更為得意， 一想到此處， 心中的怒火便一掃而空。 亞里思見他竟不惱怒， 頓感無味之極。

但見秦鑽腳尖一挑， 左手一抄， 長劍已在他的手中， 猛聽得刷的一聲， 長劍出鞘， 一式「白虹貫日」直刺亞里思的胸口， 這一招直取中路， 並無任何花巧招式， 只講求快狠準， 實乃一記尋常劍招。 可是亞里思卻大吃一驚， 他只道面前這人是個不知天高地厚的小子， 那料到他出劍竟是如此之快， 慌忙間來不及以銅人擋招， 只得側身避過。 要知雙方對戰， 誰先取得先機便能控制戰局， 秦戰自小受他爹的教誨， 深深明白這個道理， 所以一上手便出狠招， 先聲奪人， 但這也是由於亞里思過於輕敵之故， 否則以亞里思的功力， 焉會一上手就吃了大虧。
秦鑽得了先手， 那會放棄這大好機會， 向亞里思的上下兩路各刺三劍， 此招為寒江劍法中的「天寒地凍」， 劍招中藏有「飛雪連天」、「鋪天蓋地」、「漫天飛雪」和「冰封萬里」此四式後着， 實是猛招連環， 招中有招。 饒是亞里思經驗豐富， 竟也是亂了手腳， 再者秦鑽以近身作攻擊， 劍法又是以輕靈為主， 以快打慢， 正好勊制亞里思的沉猛招式， 亞里思於一時之間竟是無法擋招還招， 只能左閃右避， 後退連連。

亞里思招招受制， 想他是雪山寨的一流好手， 如今在一個黃毛小子之前， 竟連出手的機會也沒有， 將來傳將出去， 他在雪山寨那裡還有立足之地？ 當下也顧不得兇險， 陡然間大喝一聲， 左掌向前推出， 竟是迎向秦鑽的長劍。 此招實為一招險著， 倘若兩人功力相當， 此一著便如同把自己的左掌送給了敵人， 但兩人交戰了數個回合， 亞里思對秦鑽的實力已是了然在胸， 若以招式以論， 確然是秦鑽技高一籌， 但若論功力， 亞里思卻是遠遠的在秦鑽之上， 他此刻施行險招， 便是仗着自己的功力深厚， 強行破解秦鑽的精妙劍招。

果不其然， 秦鑽禁受不起亞里思的掌力， 長劍被逼盪向一旁， 但也在亞里思的掌緣輕輕劃了一下， 流出了點點鮮血。 這也還是因為秦鑽平時疏於練習， 功力不夠之故， 倘若他的功力稍強一點， 這一劍便能穿掌而過。

秦鑽知道自己的驚雷心法若夠火喉的話， 這一招已能把對方的手廢了。 此刻才深深悔恨當初不好生勤練心法， 如今一和人交上了手， 方自明白爹的一片苦心。

亞里思見秦鑽的長劍已被盪開， 此刻中門大露， 當即以銅人向前橫掃， 逕攻秦鑽的小腹。 這一掃招沉力猛， 若被掃中， 不死也得重傷， 但秦鑽倘若以斜竄或後蹬避招， 先機便為對方奪去， 之後再想奪回先機， 可說是難上加難。 可是秦鑽畢竟是個天資聰敏的人， 危急中一個矮身， 竟輕描淡寫的避過此招， 還立時攻敵下盤。 亞里思見這小子死纏不休， 心中暗暗叫苦， 只得斜退三步避招。 秦鑽重奪先機， 當即長身而起， 一道道銀光電閃般連環刺出。 亞里思這當兒雖能以銅人擋招， 但秦鑽就是不和他正面交鋒， 圍着他四處游走， 叫亞里思團團亂轉， 不知如何是好。 此刻亞里思雖能力保不失， 但他也知道久攻必下， 且長處下風， 往後雪山寨的兄弟談起此事， 少不免對他指手劃腳， 這可比殺了他還要難受。 當下暴喝一聲， 隨着身形一轉， 銅人橫掃了一圈， 逼得秦鑽回劍自保。

亞里思發出野獸似的吼聲， 銅人如潑風般的左右橫掃。 秦鑽登感有如狂風暴至， 此刻別說是進招， 連擋招也是不能， 只好以輕靈身法， 騰拿閃展， 不斷找尋可乘之機。

過了數個回合， 秦鑽驀地跳出圏子， 身形一轉， 向後拔足便跑。 亞里思不禁怔了一怔， 隨即大喝道：「膽小之輩， 竟敢逃走？」 想也不想便一個箭步上前追趕。 計豐暗叫不妙， 當即大叫道：「此乃是誘敵之計， 切莫上當。」 亞里思尚未會過意來， 秦鑽就在此時回身一劍， 亞里思猝不及防， 此刻想煞住身形已然不及， 只聽得亞里思慘叫一聲， 此一劍竟是穿胸而過， 鮮血如注的自劍身流出。

亞里思低頭瞧着秦鑽， 露出不相信的眼神， 想他為了雪山寨劫了不少鏢車商旅， 威震了雪山寨， 雪山寨的人無不對他恭恭敬敬的， 那料得到今天竟栽在一個剛出茅廬的小子， 想到此處， 急怒攻心， 一口氣提不上來， 頭向旁一偏， 眼看是不能活的了。

第三戰報捷， 陳氏鏢局登時歡聲雷動， 韓景當即上前向計豐抱拳道：「計少寨主， 比武較技， 互有死傷， 這也是少不免的， 過了今天之後， 咱們陳氏鏢局和你們雪山寨便是道上的朋友， 往後咱倆互相關照， 有錢齊齊花。 這當兒咱們先行離去， 待我返回鏢局， 定當叫陳總鏢頭派人送上見面禮給貴寨， 咱們就此別過。」

計豐笑着上前抱拳道：「那恕在下不送了。」 正說話間， 驀地一掌劈出， 韓景本已受傷不輕， 那能再禁受此掌勁， 身子登時向後飛出， 重重的摔在地上。

韓景吐了一大口鮮血， 指着計豐道：「你竟出爾反爾。」 計豐獰笑道：「我先以三戰為約， 本就是想削弱你方好手的實力， 此三戰雖出乎意料地我方竟處下風，但此刻你方好手皆已負傷， 只可在此乖乖領死了。」說罷右手向前一揮， 雪山寨的人立時一湧而上， 陳氏鏢局的兩名好手業已受傷， 此刻如何能再廝拼， 戰不了數個回合， 便已死傷枕藉。

秦鑽這時深感後悔， 倘若自己不是強行出頭， 此刻還可躲在草叢之中， 待他們離去後再悄悄逃開， 還可保存性命。 但此刻已深陷困局， 當下只好一抖長劍， 左削右刺， 望能殺出一條血路。

雪山寨的人前仆後繼， 秦鑽刺倒了一人， 後面的人便立即補上， 且雪山寨不乏好手， 秦鑽殺了一輪， 已是感到力不從心， 左支右絀， 心中忖道：「想不到爹苦苦把我救出， 我卻自不量力， 強行出頭， 如今畢竟是要命喪於此， 我死並不打緊， 可往後就沒人救爹出來了。」

心念未已， 驀地一人從天而降， 站在秦鑽的身旁， 一把明晃晃的鬼頭刀向前一揮， 前方數人應聲而倒， 後方的人見前方的人倒下， 立時填補空位， 再行湧上。 但見此人指東打西， 指南打北， 白光過處， 便有鮮血噴出， 霎時間雪山寨的人竟嚇得怕了， 只得站在離他十步之外處， 一時間不敢上前攻擊。

秦鑽轉頭一瞧， 登時大吃一驚， 此人非他， 正是滅了他冰川派的五人之一， 當下二話不說， 一劍便向此人刺出。

趙烱章瞧也不瞧他一眼， 左手兩指逕點他的脈門， 出招竟是快得不可思議， 秦鑽給他點中， 長劍拿捏不住， 登時脫手。 趙烱章左手變指為爪， 一把抓住秦鑽的後頸， 前後竟只花了一眨眼的功夫。

計豐不由得大吃一驚，這一指一爪， 快若閃電， 功力絶不在他之下， 如此高手竟非要救這小子不可， 此小子決計不是尋常人物。 計豐生性本就好勇鬥狠， 此刻驟遇高手， 如何能就此放過。 當下縱身一躍， 長鞭出手， 自上而下抽向趙烱章的面門。 趙烱章大喝一聲， 鬼頭刀向前砍出， 鞭刀雙交， 雙方各自一震。 計豐雙腳着地後， 便向趙烱章笑道：「尊駕果然身手不凡， 不知是那方高手， 還請留下萬兒。」

趙烱章也不回答， 鬼頭刀便向前一劈， 計豐不禁大怒， 長鞭向前捲出， 恰恰便把趙烱章的鬼頭刀捲住。 趙烱章連忙運勁， 竟是不能把長鞭削斷， 不禁大為詫異。

計豐哈哈大笑， 左爪向前暴出， 直取趙烱章的面門。

第四章. 神爪顯威風

趙烱章見來爪兇猛， 右手又捨不得放棄那鬼頭刀， 只得鬆開捉住秦鑽的左手， 駢指向計豐的虎口點去， 計豐說了聲好， 神爪一轉， 反抓趙烱章的左手， 趙烱章不敢怠慢， 立時變指為掌， 迎向計豐的來爪。

這幾下變化只是瞬息間之事， 旁人還未看清他倆的招數， 猛然聽得砰的一聲巨響， 兩人登登登的各自後退， 計豐重施故技， 趁勢收回長鞭。 趙烱章頓失重心， 但他的功力比韓景不知高出凡幾， 當下使出「千斤墜」穩住身形， 擺好架式。 計豐見敵方竟能站穩， 心中不由得暗暗佩服， 當下連使重招， 長鞭如同靈蛇般向前圈、捲、纏、掃， 逼得趙烱章只能舞刀護身。

趙烱章斜眼一瞥， 見秦鑽已不知去了那兒， 心下登時好生着急。 原來場中眾人正在專注於計趙兩人的比鬥， 竟無一人發現秦鑽經已逃去。 趙烱章本就無心戀戰， 偏生計豐從未遇過此等實力相當的勁敵， 出手全然用上必殺招數， 教趙烱章必須全神應戰， 絲毫分心不得。

再鬥數個回合， 趙烱章驀地大喝一聲， 使出一式「橫掃千軍」， 此招趙烱章用上了十成功力， 即算對手和他實力相當， 也是不敢硬接。 計豐識得厲害， 當下旋身避招。 那料趙烱章得了先機， 不進反退， 一個倒縱翻身沒入了樹林之中。

計豐平生第一次遇到此等高手， 那肯就此放他離去， 當即施展輕功追趕， 誓要和趙烱章分出勝負， 方始甘休。

趙烱章躍上樹頂， 游目四顧， 未幾便見秦鑽正在林中奔逃。 其實秦鑽已是機靈之極， 盡揀草木茂盛之處逃竄， 可是卻終究逃不過趙烱章的雙眼， 但見趙烱章幾個起落， 一個翻身便到了秦鑽之前。 秦鑽霍然一驚， 他萬料不到趙烱章這麼快便能追上， 心中不禁叫道：「苦也！」

趙烱章免得這小子再行逃走， 正想出指點他的「氣海穴」之際， 一條長鞭倏地席捲而至， 趙烱章暗罵了一句， 回身又和計豐交上了手。 趙烱章怒道：「你我素不相識， 你纏着我作甚？」

計豐獰笑道：「此路是我開， 此樹是我栽， 你這廝在我的地頭上作案， 也不知會老子一聲， 你說你對還是不對？」 趙烱章無心和他糾纏下去， 道：「那你要怎樣才肯罷手？」 計豐道：「這個簡單， 只消你叫我一聲爺爺， 我就放你離去。」

趙烱章聞言大怒， 這時秦鑽早就一溜煙的逃掉， 趙烱章見到了手的功勞又給跑掉， 雙眼更是如欲噴火， 當即大喝道：「好， 你既是活得膩了， 老子就幫你早點超生。」 說罷刀鋒如風車急轉， 計豐也不甘示弱， 長鞭舞得密不透風， 兩人功力悉敵， 竟是鬥了個難分難解。

秦鑽發足狂奔， 沒多久便氣喘若牛， 四肢乏力， 只是勉強的運氣急奔， 他心中暗自悔恨：「倘我當初肯認真的修習驚雷心法， 此刻已是內力充盈， 縱然是打不過人家， 也可以逃得老遠， 那會像今天這樣， 打又不夠人打， 跑又跑不動。」

秦鑽再跑一會， 已是支撐不住， 撲地便倒， 此刻就算一個不懂武功的人上前給他一刀， 他也是無力抵抗的了。

未幾， 便聽得一陣急驟的腳步聲自遠而近的傳來， 聽得出來者總有十來個人， 過了一會， 腳步聲已到了秦鑽的身後， 但聽得一人道：「咦！ 馬老大， 你過來瞧一瞧， 這個小子不正正就是剛才殺了亞里思大哥的狗種？」 那馬老大道：「他奶奶的， 這小子伏在地上， 教我如何瞧得清楚， 待我上前瞧一瞧他的臉面， 瞧瞧是不是咱們要找的人。」 說畢， 一個滿臉肥肉的人扯着秦鑽的頭髮往上一拉， 秦鑽見來人分明就是雪山寨的人， 心中暗嘆了一句：「我命休矣！」

馬老大瞧清楚秦鑽的臉面後， 把他的頭重重的往地上一甩， 秦鑽的額頭砰的一聲撞在地上， 痛得他眼淚直流。 馬老大哈哈大笑道： 「就是這小子沒錯， 這小子也好生大膽， 殺了亞里思大哥和許多雪山寨的好兄弟也還不止， 還累得咱們要分派人手尋他， 這小子就算死一萬次也還不夠。」 說罷便拔刀出鞘。

身旁一個嘍囉名叫小曾的， 見狀便道：「馬老大， 你不是想在這兒結果他吧？ 這、這恐怕不太好吧。」 馬老大吼道：「老子要殺就殺， 有甚麼不好的， 想咱們每一次做買賣， 那一次不是把所有男的殺得乾乾淨淨， 女的玩膩了， 也是免不了一死， 這小子是甚麼東西， 為甚麼就不能殺他？」

小曾道：「話是沒錯， 可是咱們已踏入了諾言莊的地頭， 倘若在這兒殺人， 教孫莊主知道了， 其時孫莊主要雪山寨交出兇手， 說不得， 計老寨主便會將咱們交將出來。 那時咱們可就有苦頭吃了。 馬老大， 咱們犯不着冒這個險吧！」

馬老大一聽得諾言莊和孫莊主的名頭， 早已嚇得渾身顫抖， 可是在一眾兄弟之前， 又不想過於示弱， 當下還是大吼道：「誰說在他的地頭便不能殺人了？ 我可不知道計老寨主為何要忌他， 但那老孫的功夫是否真的那麼厲害， 畢竟咱們都只是道聽途說， 誰也沒有真真正正的見過， 到底是否真個兒有真實本領， 誰個也說不上來。」 馬老大雖仍是說得粗聲粗氣， 但說話的聲音顯然已比先前小多了。

小曾道：「馬老大， 話可不能這樣說， 想計老寨主野心勃勃， 一直想擴展他的勢力， 但這十年來， 卻只能一直在雪山寨當一個寨主而已， 你可知這是為何？」

馬老大道：「這還用你說麼？ 老子在雪山寨的日子可比你久得多哩， 這事我豈有不知？ 計老寨主之所以只能在邊關幹些沒本錢的買賣， 只因北有冰川派， 南有諾言莊， 雪山寨被夾在其中， 倘若要擴展勢力， 必先除去冰川派或諾言莊， 方可擴大版圖。」

小曾道：「正是如此， 你想想看， 計老寨主功力之驚人， 咱們是見識過的， 這十多年來， 他也不敢招惹冰川派和諾言莊兩大勢力， 想來秦掌門和孫莊主的功力即算不在計老寨主之上， 也應和他在伯仲之間。」

一個較年輕的嘍囉問道：「計老寨主的功力真的那麼厲害麼？ 我新近加入， 可從未見過他出手， 但計少寨主的身手我是見過的， 當真是厲害得緊， 只不知他的功力比他的爹相差多少？」

小曾道：「這你就不知道了， 計少寨主的一身武功是傳自計老寨主的， 計老寨主常對咱們說， 他的兒子已盡得他的真傳， 只是……。」 那年輕的嘍囉連忙追問：「只是甚麼？」小曾的眼光朝馬老大望去， 馬老大當即接上了口， 道：「這事是我告訴小曾的， 計少寨主生性好武， 計老寨主所教的每一套武功， 他也會勤加苦練， 一刻也不會偷懶， 可說是一個武癡。 可是計老寨主的得意絶學「無堅不催神爪」， 計少寨主卻碍於資質有限， 只學會不到一成。」

那年輕的嘍囉吐了吐舌頭， 道：「剛才我見計少寨主和那老鏢師交手， 也曾施展過那「無堅不催神爪」， 當時我便想：「這世上怎地會有如此厲害的爪功？ 倘若教我學會一點皮毛， 我想已能縱橫江湖了。 卻原來他學會的只有一成， 那真正的「無堅不催神爪」， 豈不是天下無敵？」
馬老大道：「你沒見過計老寨主出手， 當然不知， 「無堅不催神爪」的強橫霸道， 可是遠遠超乎你想像之外的。」 那年輕的嘍囉急道：「到底是如何厲害法？ 你們曾見過他出手， 對吧？ 當時的情況是怎樣的？」

小曾搶着道：「且待我告訴你， 當時的情況端的是兇險至極。 那年計老寨主只帶了馬老大的那隊人去追截一隊商隊， 我當時也在其中。 路至中途， 計老寨主忽地說要到一旁小解， 便逕自去了樹林茂密處， 咱們只好在路邊等候。 就在此時， 四方殺聲驀地大作， 原來咱們已被重重包圍， 但見來者總有數百來人， 而咱們雪山寨只帶了五十人不到， 大夥兒心想這下子鐵定要戰死， 但咱們這些在刀口上討飯吃的， 早就把生死置之度外。 馬老大當時還大叫道：「殺一個夠本， 殺兩個夠利。」 大夥兒想着橫豎也逃不過一死， 好歹也多殺他兩三個人， 將來就算在黃泉路上遇到了自家兄弟， 也可以挺起胸膛， 昂首闊步的走路。 當下眾兄弟便拔出兵刃， 誓要與敵人周旋到底。」 小曾繪影繪聲的說起往事， 竟把馬老大和自己吹捧成英雄豪傑。

「當時眾人雖自顧不暇， 卻還是擔心計老寨主的安危， 百忙中斜眼瞟向樹林那邊， 瞧瞧那邊的戰況到底如何？ 那知這一瞟直教咱們心下一沉， 只見計老寨主被百多人重重圍在核心， 一把把明晃晃的鋼刀照得人心底直發毛， 那時候咱們料想縱然計老寨主的本領再高， 這次也是難以活命的了。

「過了大概一頓飯的時間， 雪山寨的兄弟業已死傷泰半， 雖說咱們也殺了他們不少人馬， 但敵方人數畢竟比咱們為多， 且咱們已是強弩之末， 只是憑着一股豪氣， 強自支撐着而已， 早晚也會被敵方殺光的。

「就在此生死關頭， 近樹林那邊的人馬驀地東歪西倒， 慘叫聲此起彼落。 咱們都是好生好奇， 也管不得敵方的進攻， 伸長了脖子便向樹林那邊瞧去。

「但見樹林內的人馬被衝散得潰不成軍， 地上橫七豎八的滿是死屍， 死屍的面上皆有五道深深的血痕， 死狀好不恐怖。 活着的人也好不到那裡去， 不斷的呼爹喊娘的， 死命推開後方的人以便逃命， 樹林外的人不知就裏， 兀自向前衝殺。 霎時間敵方亂作了一圈， 戰意全失。

「咱們見在敵陣核心處的計老寨主雙爪飛舞， 爪影翻飛， 在敵軍中穿來插去， 每經過了一人， 那人便應聲而倒。 敵方的數百把刀儘管如何進招， 但竟連他的衣衫也是沾不到半點。 可說是如入無人之景。

「眾兄弟見計老寨主竟是如斯勇猛， 精神不覺一震， 士氣頓增， 此消彼長， 局勢登時逆轉，片刻間敵方死的死， 逃的逃， 場中只剩下計老寨主和一眾雪山寨的兄弟。 眾人見計老寨主的雙爪被血染得一片通紅， 地上的死屍鋪滿一地， 雖說咱們也曾見過不少屠殺場面， 卻也不禁膽戰心驚。」

那年輕的嘍囉此刻已是聽得如癡如醉， 馬老大道：「後來咱們才知道原來黑水寨恐怕雪山寨會把勢力伸張至他們那處， 於是先發制人， 趁計老寨主外出， 打算來個十面埋伏， 以多取勝。 可是卻料不到計老寨主功力驚人， 萬夫莫敵， 人殺不到也還罷了， 卻是賠了夫人又折兵， 更得罪了計老寨主。 半個月後， 計老寨主親率精兵攻打黑水寨， 還把黑水寨的人屠殺得乾乾淨淨， 一個不留。」 馬老大頓了一頓， 接着道：「說實在的， 我馬老大自問也算是見多識廣的了， 可是計老寨主身形之快， 出爪之疾， 卻是我生平從所未見。 所以若說秦掌門或孫莊主和他實力相當的話， 打死我也不信。」

小曾道：「我也不信有人的功力能高於計老寨主， 可是咱們畢竟犯不着得罪孫莊主， 咱們只消把這小子捉回去， 讓計少寨主發落， 其時他要殺要剮， 也與咱們毫不相干， 馬老大， 你說這主意可好？」

馬老大沉吟了一會， 便道：「不殺這小子也可以， 但亞里思大哥和我是有過命的交情， 這小子殺了我的好大哥， 老子要斬去他的雙手雙腳， 叫他往後當個廢人， 方能洩我心頭之恨。」

小曾磔磔笑道：「馬老大說得甚是， 咱們先將他帶返雪山寨的地頭， 折磨他一番後， 再將他交給計少寨主也還不遲。」 說罷便走近秦鑽， 伸手便要抓向他的後頸。

秦鑽業已無力反抗， 深悔自己多事招禍， 此刻只得閉上雙眼任人宰割。 他只感到後頸被人一手抓着， 但說也奇怪， 抓他的手冰冰冷冷， 柔若無物， 怎也不像一個粗獷男子的手， 秦鑽正自奇怪間， 驀地感到有如騰雲駕霧， 登時大驚， 連忙睜眼一瞧， 竟發現自己已離地數丈， 身子被擱在樹枝之上。 猛聽得小曾大喝道：「妳這醜女是誰？ 為何在此干預雪山寨的事？」 秦鑽登時納罕， 忖道：「怎地無故多了個醜女出來？」

原來當小曾想抓向秦鑽之際， 突有一醜女如飛掠至， 小曾但見面前裙影飄飄， 棒影點點， 登時大驚， 忙不迭舞刀護身。 那醜女嚇退了小曾， 一手便抓着了秦鑽， 隨即使出一式「旱地拔葱」， 身子平空拔起， 躍上了樹頂， 順手把秦鑽掛在樹枝上。

小曾見那醜女多管閒事， 立時便抬出了雪山寨的名頭， 滿擬那醜女縱使不嚇得抱頭亂竄， 也該驚得渾身發抖。 豈料那醜女卻傲然站在樹上， 冷笑了一聲， 道：「雪山寨又怎樣？ 難道就能在此胡亂殺人麽？ 剛才我在一旁聽得清清楚楚， 你們這班惡人竟連一個小孩也不放過， 你們還算是人麽？」

這醜女聲若老牛， 極其難聽， 雪山寨的人登時笑了個人仰馬翻， 小曾指着她大笑道：「這女子不只樣貌奇醜， 連聲音也如此叫人難受， 誰個娶了她便倒足了八輩子的霉。」 馬老大捧着腹道：「這女子也大不了這小子多少， 竟說要為一個小孩出頭， 你們說這好笑不好笑？」

秦鑽用盡氣力想轉頭瞧一瞧這醜女到底是怎生個醜法， 卻只能見着她的背影， 但見她身穿水綠衣衫， 粉頸雪白， 秀髮飄飄， 涼風一吹， 一陣幽香沁入鼻觀。 怎看也不像是一個樣貌醜陋的女子， 但他的聲音卻端的是極盡難聽之能事， 叫人聽了渾身不舒服。

那醜女任由他們笑了一陣， 待他們笑聲稍歇， 便如燕子般從樹上飄然而下， 秦鑽在樹上下瞧， 見她如仙女天降， 體態優美， 心中嘆道：「瞧雪山寨的人笑成這樣， 這女子的樣貌應當是醜陋至極， 唉！ 他心地如此善良， 身材又如此婀娜， 實在可惜。」

正思忖間， 小曾已拔刀在手， 一把刀在那醜女的面前晃來晃去， 獰笑道：「妳這醜女敢在此充當英雄， 信不信我在妳的面上劃上一刀， 叫妳醜上加醜。」

那醜女面無表情， 冷冷的道：「我就是不相信， 你卻待怎地？」 小曾見他毫不害怕， 又見他剛才出手如風， 身法似魅， 倒也不敢貿然進招。 但剛才話已出口， 此刻在眾兄弟之前， 倘若退縮， 將來定必成為他們的笑柄， 想到此處， 便大聲喝道：「今兒大爺心情好， 識相的快快離去， 否則待會我刀招一出， 妳便要身首異處。」 那醜女還是木無表情的道：「你們讓我帶這小孩走， 我便馬上離開， 但若說要我身首異處， 恐怕你沒這種本領。」

小曾聽得此話， 那裡還能忍受得住， 當即掄刀斜削， 直取她的面門。 小曾出手已是奇快， 料想定能攻她一個措手不及。 可是他快， 那醜女更快， 但見那醜女右手木棒向上一挑， 已是戳中了他的小腹， 正當小曾想大聲呼痛之際， 那醜女的木棒再向上挑， 接連戳向他右手脈門和咽喉， 小曾連中兩招， 單刀登時脫手， 想叫又叫不出聲， 口中只能發出呀呀的聲音。

那醜女出手實在太快， 除了馬老大之外， 眾人尚未瞧清發生了何事。 馬老大離小曾最近， 且功力比其他人為高， 一見那醜女出手， 便看出她並非泛泛， 當即一個箭步上前， 向前刺出一刀， 直取那醜女的纖腰。 那醜女眼觀六路， 木棒向旁一撥， 把馬老大的刀盪過一旁， 再向下橫掃小曾的雙腿， 小曾那裡還有能力躲閃， 給她狠狠的掃中， 跌了個四腳朝天， 此時他方能哇的叫出聲來， 眾人見小曾於兩三招間便被打倒， 不禁頗為驚訝。

眾人見小曾倒地， 皆不約而同的朝馬老大望去， 馬老大吼道：「還等甚麼？ 大夥兒一湧而上， 此醜女雙拳難敵四手， 咱們先把她剁成了肉醬再說， 雪山寨的人總不能被一個女子欺侮成這樣。」

眾人紛紛拿出兵刃， 十多把不同的兵器齊往那醜女招呼過去， 那醜女身形飄動， 木棒輕揮， 轉眼間眾人的兵器叮叮噹噹的跌滿了一地， 正當眾人驚愕間， 那醜女的木棒連點他們的膝蓋， 只聽得眾人呼爹喊娘， 哇哇叫痛， 雪山寨的人竟於傾刻之間全數倒地， 除了馬老大之外， 竟無一人能站得起來。

那醜女轉身面向馬老大， 馬老大面色鐵青， 向前抱拳道：「姑娘所使的該是丐幫乞兒棒法中的降妖訣， 此棒法聽說只有丐幫幫主古無語一人會使， 不知姑娘和古幫主怎生稱呼。」

第五章. 大街逢小丐

那醜女只是淡淡的道：「我不認識甚麼古語無語的， 我不想動輒出手， 你快帶你的人速速離去。」

馬老大道：「姑娘既然已顯露出妳的武功家數， 何必再隱瞞身分？ 倘我所料不差， 妳就是古幫主的徒弟， 是也不是？」

那醜女不耐煩的道：「我說了我不認識他， 你若不走， 那我就帶這小孩先行離去？」

馬老大道：「姑娘既是不肯承認， 那自是有妳的理由， 在下也不便多說甚麼， 只是這小子殺了我的兄弟， 倘若就此放他走路， 往後教我如何還能在江湖上混下去？ 不是我不給古幫主金面， 而是江湖上以義為先， 我為兄弟報仇， 乃是為了「義氣」兩字。 姑娘和這小子素不相識， 何必為了一個不相干的人， 壞了江湖上的義氣？ 相信就算古幫主在此， 知道了事情始末， 也不會插手干預此事的。」 馬老大此話實是再明顯不過， 須知江湖上快意恩仇， 有怨報怨， 有仇報仇， 原是尋常不過之事， 旁人實在不宜插手。 況且他抬出了「義氣」兩字， 倘若那醜女再橫加阻攔， 那便是破壞了江湖的規矩， 犯了江湖的大忌， 即算是天下第一大幫古幫主的徒兒， 江湖規矩還是要守的。 言下之意， 就是叫他別再多管閒事， 沾這趟渾水。

那醜女聽他說了一大堆， 眉頭一皺， 道：「怎地你老是提甚麼古幫主今幫主的？ 我都說我不認識他， 連名字也從未聽過。 再說， 我不是江湖中人， 不知你們江湖上的事， 我只知殺人就是不該， 這小孩我說甚麼也要帶走， 你要動手便動手， 不然就讓我離去， 別要在此說一些我不懂的話。」

你紙言又唔出文

原來係紙言真係有人追, 感動.

過幾日會係紙言出文, 敬請繼續支持小弟

馬老大好生有氣， 道：「天下事抬不過一個理字， 道理我已和姑娘說了， 姑娘既是自恃是古幫主的徒兒而蠻不講理。 倘若我再行退讓， 反倒像是咱們雪山寨怕了你們丐幫了。 姑娘既是不顧江湖道義， 我也不再和妳談甚麼江湖禮數， 接招吧。」 馬老大的話尚未說完， 已是閃電般的出手， 一把刀運轉若風， 向那醜女直捲而至。

馬老大出手似電， 用的竟是四川唐門刀法， 四川唐門刀法向以狠辣殘忍見稱， 刀招每每攻敵要害， 刀招一出， 定必制敵死命， 絶不容情。 馬老大一上手便出此刀法， 分明是想殺人滅口， 以免那醜女將來把事情張揚開去， 那時候古幫主若追究起來， 恐怕連雪山寨也罩他不住。

只見那醜女身形一晃， 馬老大但覺眼前一花， 刀招竟全然落空， 那醜女竟平空消失不見， 馬老大登時大駭， 一時不知如何是好。 陡然間一把聲音從他的背後道：「我再和你說一遍， 我並不認識甚麼古幫主、甚麼丐幫的， 你若還在此夾纏不清， 說一些有的沒的， 那可別怪我不客氣。」

馬老大這時已嚇出了一身冷汗， 要知整個背門露了給敵人， 和性命握在敵人的手中無異， 倘若敵人連點他背門要穴， 他那裡還能有命來？ 想到此處， 便跪下道：「姑娘饒命， 我這就離去， 這小孩妳要帶走便帶走， 我不會再行阻攔的了。」

那醜女聽得馬老大業已認輸， 也不想再追究下去， 便把木棒插回腰間， 那知馬老大狡獪無比， 一瞥見他收回木棒， 驀地一躍而起， 在空中一個轉身， 一招「力劈江河」便劈向那醜女的面門， 那醜女料不到馬老大竟會驟然發難， 登時嚇得慌了， 空有一身武功也不知如何應對， 此刻性命已在俄頃， 只消馬老大一刀落下， 她便要命喪當場。

就在此時， 猛聽得拍的一聲輕響， 原來樹枝負荷不了秦鑽的重量， 竟連同秦鑽一起從高處墜下。 秦鑽見那醜女勢危， 當即奮起了餘下的氣力， 在空中一個翻身， 整個身子向馬老大撞去， 秦鑽也因用力過度， 驀地感到眼前一黑， 就此暈死了過去。

迷糊間， 只聽得四下人聲鼎沸， 叫賣聲此起彼落， 秦鑽心中忖道：「這是甚麼地方？ 剛才不是正被山賊追趕麽？ 後來好像有一個醜女見義勇為， 和那班山賊糾纏， 但往後的事卻怎的也想不起來， 到底那醜女有否被那馬老大所殺？ 我現下又身處何方？」

秦鑽此刻已恢復了些許氣力， 當下緩緩睜開雙眼， 只見陽光耀眼， 空氣清爽， 當是清早時分， 這時一陣冷風輕輕吹過， 秦鑽不由自主的打了個寒噤， 這時方始驚覺自己的衣衫已破爛不堪， 露出了身上的肌肉。 他忖道：「我衣著光鮮， 走在街上， 旁人不免多瞧幾眼。 此刻正有殺手追殺我， 我又無故得罪了雪山寨的人， 倘若被他們發現， 往後又有誰能救出爹爹？ 唉！ 這當兒我身無分文， 卻是到那兒找一件新衣來穿？ 總不成去偷吧！」

秦鑽坐直了身子， 向四下一瞧， 但見自己正身處小巷之中， 雖聽見人聲嘈雜， 但縱目所見， 卻不見一人。 秦鑽當即盤膝而坐， 嘗試聚氣丹田。 未幾， 但覺真氣行走無礙， 隨即默運驚雷心法， 讓真氣行走三個周天， 運氣過後， 但覺真氣充盈， 通體舒泰， 功力似已回復了八九成。

秦鑽本就天資聰穎， 對驚雷心法早就背誦如流， 只因生性疏懶， 每天不做功課， 致令這幾年功力毫無寸進。 此刻遭逢巨變， 痛定思痛， 決意認真修習心法， 待功力大進， 便可營救爹爹。

且說秦鑽把驚雷心法練了數遍， 便站起身來， 沿着小巷直走， 一走出小巷， 眼前登時豁然開朗， 只見大街擠滿了人羣， 紛紛鬧鬧， 每人面上皆掛滿笑容， 叫人感到滿街一片喜氣洋洋。

秦鑽長居雪山， 幾曾見過這般熱鬧繁華的景象？ 登時把被追殺的事抛到了九霄雲外， 硬擠入人羣之中， 一瞧見賣古怪玩意兒的攤檔， 便走上前去， 把玩意兒拿在手中把玩一番， 其中一檔的檔主見他雖衣衫破爛， 但身穿的分明是上等布料， 尋常人家決計無法買得起， 當即笑容可掬，畢恭畢敬的， 把秦鑽讚得天上有， 地下無。 秦鑽被吹捧了兩句， 登時意氣風發， 大叫道：「這些玩意兒我全都要了。」 檔主一聽， 更是滿臉堆笑， 連聲道謝。

秦鑽隨即探手入懷， 方始驚覺自己根本身無分文， 此刻連早飯也不知向那裡討去， 卻那裡還有錢去買這些古怪玩意兒？

秦鑽登時感到尷尬異常， 要知他從小到大， 從來不愁穿， 不愁著， 無論他想要甚麼， 只消一開口， 冰川派的弟子不論如何艱辛， 也會幫他買回來， 那用他自己親身去買？ 即算要買， 只要他向那件物事指上一指， 冰川派的弟子也會立時幫他付錢， 全然不用他操心。 可是如今冰川派已遭滅門， 冰川派的弟子已不再跟在他的身邊， 往後他必須一個人過日子， 想到此處， 不由得悲從中來， 黯然神傷。

檔主見秦鑽伸手入懷後， 動作竟是凝住了， 良久一動也不動， 心下好生奇怪， 正要發問， 忽見前方亂成一團， 行人紛紛走避， 你推我撞的， 場面好不混亂。

秦鑽何等機靈， 見機不可失， 當即向檔主道：「前方似有大事發生， 待我上前瞧個究竟， 你的東西我待會才買。」 那檔主急道：「客倌不要多事， 那只是孫莊主的第四子在追打一個小丐而已， 這事常有發生， 客倌還是先把這些東西買下再說。」

秦鑽那裡肯聽， 一個翻身便躍上了一戶人家的牆頭， 踏踏踏的不住向前飛奔， 轉眼間已不見了蹤影。 檔主連連頓足， 心中暗罵孫四公子和那小丐嚇走了他的財主， 叫他見財化水。
秦鑽見已走遠， 心下稍寛， 隨即向下一瞧， 這時途人業已靠邊而立， 讓出了中央的一大片空間來， 場中鴉雀無聲， 旁觀途人更是連大氣也不敢喘一口。

只見場的左首站着一大羣身形彪悍的漢子， 看來總有二十來人， 那羣漢子每個皆是肌肉糾結， 馬步沉穩， 顯然全是會家子。 在那羣漢子的前方， 則站着一名衣著華貴， 書生模樣的少年， 那少年手執一把摺扇， 不住的開開合合， 但見他面白如紙， 毫無血色， 身形更是瘦得可憐， 活像是一個病夫。

場的右首站着的卻是一名小丐， 但見他衣衫襤褸， 形容腌臢， 和右方那少年一富一貧， 形成了強烈的對比。 那小丐看來約十五、六歲， 雖污垢滿面， 濃眉大眼， 但眉宇間卻自有一股正氣， 教人感到他決不是尋常人物。

秦鑽不禁好生納悶， 忖道：「聽那檔主所言， 那個書生般的少年敢情便是孫四公子了， 一名貴介公子怎地會和一個小丐扯上了關係？ 莫不是這小丐偷了這公子的物事， 那公子才派人捉拿他？」

正當秦鑽胡亂猜測間， 孫四公子打破了沉默， 以摺扇指着那小丐道：「你這小雜種， 累咱們每天追你一遍， 你到底要甚麼條件？ 儘管說將出來， 我諾言莊有的是錢， 不管你要的是甚麼， 咱們都可以給你。」

那小丐做了個鬼臉， 道：「孫弱雞公子， 你每天追着我也沒用， 不是我不肯教你， 而是我娘親多番叮嚀我， 此身法絶不可胡亂傳給別人， 求你行行好， 就別再煩着我了， 好麽？」

旁人聽得那小丐叫孫四公子為孫弱雞， 登時轟笑起來， 孫四公子登時脹紅了臉， 活像是一張白紙驀地被染得通紅， 旁人見他樣子滑稽， 更是笑得連連頓足， 霎時間笑聲充斥了整條大街， 連諾言莊的那羣大漢也忍不住大笑起來。

原來孫四公子本名孫溢智， 平素自恃是諾言莊孫諾言的兒子， 在諾言城橫行霸道， 欺負老弱。 這事孫諾言也是知曉， 孫諾言雖是正氣之人， 但卻不善教子， 加之孫夫人對這個兒子甚為溺愛， 致令孫溢智恃寵生驕， 孫諾言也拿他沒法。 城內的人皆對孫溢智甚為不滿， 但碍於他父親的面子， 皆是敢怒而不敢言。 由於孫溢智不學無術， 城內的人背地裡都叫他「孫弱雞」， 但卻從沒人敢當面這樣叫他， 此刻這小丐竟於大庭廣眾直呼此名， 旁人無不大快， 自是趁機笑個夠本了。

秦鑽此時正是滿腹疑惑， 心念電轉， 那裡還能笑得出來？ 他忖道：「這孫四公子看來便是諾言莊孫莊主的兒子了， 先前聽得馬老大所言， 孫莊主是連雪山寨也怕了的厲害腳色， 想必本領自是高強得緊， 這孫四公子倘若要學習身法， 叫他的爹教他便是， 卻何以偏生要這個小丐教他呢？ 再者， 這小丐的身法倘若如此了得， 早就能把這一羣人打退了， 卻何以要每天被他們追趕？」 秦鑽苦思良久， 卻想不出一個所以然來， 當下更想尋根究底， 以滿足他的好奇心。

眾人兀自笑個不停， 孫溢智氣炸心肺， 大喝道：「你們笑夠了沒有？」 大街登時靜了下來， 孫溢智冷笑一聲， 道：「你們這班賤民也不好生想想， 倘若沒有咱們諾言莊， 你們早就被雪山寨的山賊殺的殺， 姦的姦， 焉能在此安居樂業？ 如今得以安享太平， 卻不思知恩圖報， 卻在此嘲笑我， 你們這羣恩將仇報的賤民， 你們的心敢情是被狗叼了， 是也不是？」 孫溢智說的確是實情， 眾人登時噤若寒蟬， 不敢發笑。

孫溢智見眾人做聲不得，更是趾高氣揚， 不可一世， 對着那小丐道：「你娘親業已死去多年， 她當年叫你不要把身法傳給他人， 是怕你不分善惡， 傳給一些大奸大惡之人。 倘若你娘知道你要傳的人是我， 是大仁大義的諾言莊莊主的兒子， 她求我學還來不及哩， 那會像你般推三阻四的？」

那小丐當即接口道：「倘若我娘親知道我傳的是在城內臭名遠播， 欺善怕惡的孫弱雞公子， 恐怕她立時便要從九泉之下沖回來陽間， 把我這個不孝子活活揑死。」

眾人聽得那小丐說得有趣， 皆忍不住大笑起來。 孫溢智遭到這小丐連番侮辱， 那裡還能按捺得住？ 登時大喝道：「給我捉這小雜種過來。」 後方的二十多名漢子早已有所準備， 一聽得他的號令， 當即如箭般向那小丐撲去。

秦鑽越發感到納悶， 忖道：「這二十多名漢子看來身法不俗， 功力當是不弱， 但要捉拿一個小丐， 只須一名漢子即可， 何須如此多人？ 這小丐也好生可憐， 被這麼多的漢子捉拿， 即算以我的武功， 也是難以逃脫， 這小丐想必更是插翅難飛， 他如此侮辱這孫四公子， 定然遭到一頓好打。」

正思忖間， 但聽得那羣漢子不斷喝罵「小雜種， 那裡走？」「若敎我捉住， 定然要你吃吃苦頭。」「老子就不信抓你不住。」

秦鑽登時瞧得目瞪口呆， 但見二十多名漢子亂作一團。 這邊廂有一漢子撲將過去， 以為能將那小丐壓住， 那知那小丐腳步一錯， 那漢子竟撲了個空， 整個人重重的摔在地上。 那邊廂有一個漢子衝將過去， 以為能將他擒住， 那知那小丐身形一晃， 竟平空消失不見， 那漢子收勢不及， 撞倒了另一個漢子， 兩人雙雙倒地。 那羣漢子在混亂中拳腳齊施， 跳來躍去， 但那小丐東轉一轉， 西閃一閃， 竟是沒人能將他抓住， 甚至連踫也踫不了他一下。

秦鑽這時才恍然大悟， 怪不得孫溢智非要這小丐教他身法不可， 這小丐的身法確然是奇詭莫測， 變幻無方。 秦鑽雖為人懶散， 但對冰川派的身法卻是了然於胸， 要知冰川派的身法必得在冰雪之上修習， 因此冰川派的身法確有其獨到之處。 秦木定自秦鑽少時便逼他苦練身法， 日子有功， 秦鑽雖對劍法、心法和拳腳皆不甚嫻熟， 但身法卻是快疾無比， 迅捷無倫。

冰川派的身法尤以「飛鴻印雪」「雪中送炭」和「踏雪尋梅」最為難學， 但一旦練成， 當真是疾如流星， 快若驚鴻。 秦鑽因天資聰敏， 十歲前便已學成， 因此當王不散和周亮新兩大高手在亦不剌山上窮追猛打之時， 卻也追之不着。

但此刻秦鑽卻對這小丐的身法佩服不已， 他忖道：「但凡鍛鍊身法， 必先學眼明手快， 當敵人稍有動作， 即要展開身法， 制敵機先， 倘若敵人招式一發， 那時就算身法再快， 也是閃避不及。 但這小丐分明是待那羣漢子招式及至身前， 方始移身踏步， 按理說怎也躲閃不及， 但他竟然毫無懼色， 縱容避開。 此身法端的是古怪厲害之極， 遠在冰川派的任何身法之上。」

秦鑽正想得入神， 陡然間聽得一聲大喝， 但見孫溢智的身子一躍而起， 那羣漢子當即左右一分， 站立一旁。 孫溢智摺扇一收， 向前疾刺， 竟把摺扇當作判官筆使， 一招已籠罩了那小丐上身的七個大穴， 此招既快且狠， 倘若被他點中， 不死也得殘廢。 秦鑽不禁大駭， 想孫溢智和這小丐無怨無仇， 但竟一出手便出此狠招， 其心腸之毒， 由此可知。

也不見那小丐有何動作， 秦鑽雙眼一眨， 孫溢智的猛招竟不知為何全數落空，那小丐也只是向後稍移了半分。

孫溢智雖驚不亂， 雙腳一着地， 便展開摺扇， 着着向那小丐搶攻， 竟不給那小丐任何喘息機會。

孫溢智用的雖是摺扇， 但所使的卻是「斷水刀法」， 既云斷水， 當以快為刀法精要， 但見扇影飄飄， 刀招霍霍， 但說也奇怪， 那小丐每每能於間不容髮之間閃避刀招， 任孫溢智的摺扇舞得再快， 竟和幫那小丐撥涼無異。

過了一會， 孫溢智已把九九八十一式斷水刀法使完， 但見他氣喘噓噓， 面紅耳熱。 反觀那小丐， 卻是面不紅， 氣不踹， 神色自若， 氣定神閒。

秦鑽當下更無懷疑， 此小丐定然內力非凡， 否則怎會和孫溢智對上了將近百招後， 面色還能如此紅潤？ 只不知他為何一直任由孫溢智出手而竟不還招。

此時孫溢智摺扇一收， 使出「凌風劍法」， 把摺扇當劍使， 此劍法又是以快為主， 看來他是決意和那小丐來個以快打快， 心想久守必失， 只要能有一招打中， 那小丐便得應聲而倒。

那小丐身形一晃， 驀地瞥見自己腰間的一吊錢落在地上， 當即身形一轉， 撲在地上， 把那吊錢抓得緊緊的， 深恐那吊錢會在他手中溜走。

但這卻給了孫溢智可乘之機， 摺扇連點他的背門， 痛得那小丐哇哇大叫。 孫溢智見那小丐業已中招， 一時三刻爬不起來， 便向那羣漢子使了個眼色， 那羣漢子登時會意， 搶上前拳打腳踢， 可憐那小丐被打得頭破血流， 眼腫鼻青。

第六章. 湖邊救老廚

秦鑽見那小丐被人打得遍體鱗傷， 早已握緊雙拳， 熱血上湧， 正想上前營救， 但轉念一想， 昨日才因為多事而身陷險境， 如今倘若又再多管閒事， 教滅冰川派的人和雪山寨的人知道了他的行踪， 那時再想逃脫可就難了。 思念及此， 便緩緩放開了拳頭， 暗嘆那小丐倒霉。

忽聽得一聲如雷暴喝， 一人翻身躍進了場心， 那二十名大漢一見此人， 登時侍立一旁， 垂首不語。 那人眼光一掃， 向孫溢智道：「溢智， 你又在此胡作非為？ 難道你不知諾言莊的面都給你丟光了？」

孫溢智一見此人， 登時嚇得魂不附體， 抖道：「大哥， 你為何會在這兒?」

來者是孫溢智的大哥孫溢仁， 他道：「你道你在外頭的所作所為我們當真是半點不知麽？ 你逼這小叫化傳你身法之事早已鬧得街知巷聞， 所有人都暗笑咱們諾言莊的身法好生不濟， 連街邊一個小叫化也不如。 你卻懵然不知， 兀自在此胡鬧， 到底知不知羞？」

孫溢智忙道：「可是這小子的身法確然好生厲害， 現下他在咱們手中， 何不逼他傳給咱們？ 那時咱們如虎添翼， 可就不用瞧雪山寨那羣賊寇的面色了。」 孫溢仁見他還在說些丟臉的話， 登時舌綻春雷， 喝道：「你還敢在此胡說八道？」 這一下暴喝直把旁觀途人嚇得心膽俱裂， 有些受不了驚嚇的， 竟哇的一聲哭了出來， 更有些被嚇得頭昏目眩， 當場暈死了過去。

孫溢智兀自不知好歹， 正待回嘴， 但見孫溢仁虎目圓睜， 青筋暴現， 當即住口， 把到了口邊的話硬生生的吞回肚裡。

只聽得孫溢仁沉聲道：「跟我回去。」說罷轉身便走， 孫溢智平素對這個哥又敬又畏， 雖難得擒住這小丐， 但也不敢無視大哥的命令， 當下只好向那小丐啐了一口， 悻悻然離去。

眾人見孫家兄弟業已離去， 正想上前察看那小丐的傷勢， 豈料他已不知去向， 影踪不見。 眾人素知這小丐獨來獨往， 行踪不定， 當下也不以為怪。

原來那小丐乘着孫溢智轉身離去之際， 已是迅雷不及掩耳鑽進了人羣之中， 只在地上滾了幾滾， 便鑽出了人羣， 搶進了一條小巷之中。

由於他身法實在太快， 旁觀途人的眼光只專注在孫家兄弟之上， 竟無人發現他的離去。 但秦鑽居高臨下， 且目力甚佳， 卻把這一切瞧在眼裡， 當下在屋頂上幾個起伏， 翻身躍入了小巷之中。

那小丐被打得青一塊紅一塊， 正自在小巷中飲泣， 驀地見一人從屋頂上飄然而下， 不禁大吃一驚， 只道是孫溢智又派人來糾纏， 正想展開身法逃走。 秦鑽見狀， 忙不迭道：「小兄弟，且先別走， 我不是來逼你傳身法的， 我另有要事找你。」

那小丐抹了抹面上的淚水， 奇道：「既不是要我傳身法， 我可沒有甚麼事能幫得上你的？」要知這小丐除了有一身詭異身法外， 畢竟無其他本領技能， 兼之他自少為了討錢裹腹， 每天卑躬屈膝， 低聲下氣， 內心實是自卑得緊。 城內之人見他身有異臭， 滿身泥污， 避之唯恐不及， 除了孫溢智外， 那會有人有要事找他？ 因此當秦鑽說有事找他之時， 他不禁甚為納罕。

秦鑽笑著道：「小兄弟， 我想和你交換衣衫穿穿， 這筆買賣你可是佔了大大的便宜， 想來你不會拒絶我吧。」 原來秦鑽知道這身衣著乃是上等布料織成， 尋常人家決計穿不起， 穿着此衫走在街上， 畢竟過於顯眼， 此刻他見這小丐的身法快疾如風， 即算被滅冰川派的人和雪山寨的人認出這身衣衫， 誤把這小丐錯認為他，這小丐也必定有足夠能力逃走自保。 況且倘若自己一身叫化模樣，滅冰川派的人和雪山寨的人自是萬萬料想不到， 那時候行事總會方便些。

秦鑽自知此想法卑鄙之極， 但他身負救父重任， 此乃不得已而為之， 頂多往後光復了冰川派後， 再重重酬謝這小丐， 以報此恩。

這小丐登時一愣， 想他的那身衣衫破爛殘舊也還不止， 且還污穢不堪， 惡臭難當。 秦鑽的衣衫雖也破破爛爛， 但比起他的那身衣衫， 卻是好上了不知多少， 他登時以奇怪的目光瞪着秦鑽， 心想這人定是患上了失心瘋， 否則怎會要他的那身腌臢衣衫呢？

秦鑽見他的表情怪異， 已然猜知他心中所想， 他早已想好應對之策， 忙道：「實不相瞞， 我是城內其中一名富戶之子， 自少便聽得人說丐幫行俠仗義之事， 心中好生敬仰。 日前有人告知有門路可加入丐幫， 我當即二話不說， 離家出走， 找上了那人， 望他能替我搭橋鋪路， 好讓我能加入丐幫， 成為一名萬人景仰的俠士。 只可惜他瞧了瞧我的一身衣著打扮， 便即搖手不已， 說我如此富有， 很多門派和武館皆樂意收授， 何苦加入丐幫， 和一些渾身酸臭的人混在一起呢？」秦鑽信口胡謅， 倒說得有條不紊， 頭頭是道， 叫人不由得不信。

秦鑽呸了一聲， 道：「他壓根兒不知道除了丐幫之外， 其他的門派武館我根本瞧不上眼， 倘若教我能加入丐幫， 成為丐幫幫主古無語的座下弟子， 即令叫我傾家蕩產， 一無所有， 我也是甘願的。」 他日前聽得馬老大曾提到過丐幫的幫主是古無語， 此刻便在這小丐面前抬出他的大名， 好讓這小丐更加確信他的謊言。

那小丐聽得秦鑽說得合情合理， 當下便信了八九分， 便道：「我雖不是丐幫弟子， 但丐幫幫主古無語的名頭， 我倒是聽娘親提過的， 想來你所言非虛。 你既肯把你身上的華貴衣服送我， 那我可就却之不恭了， 這當兒咱們便交換衣衫吧。」

秦鑽見奸計得逞， 雖然心中有點兒內疚， 但也不由得喜形於色。 這時一陣涼風吹過， 那小丐身上的臭味沖入鼻觀， 端的是奇臭難當， 中人欲嘔。 他見那小丐正想脫衣， 連忙道：「小兄弟， 且不忙脫衣， 我想在換衣之前，先到湖邊浸浴， 你說可好？」

那小丐見秦鑽表情尷尬， 且說要去浸浴， 心中已自猜知幾分， 一來他已慣於面對別人對他的白眼， 二來他也深知自己身上發出的味道確是叫人難受， 三來他自己也不記得上次沐浴是甚麼時候， 此刻聽得秦鑽提起， 倒也想暢浴一番， 清洗一下身子。 當下便道：「你這主意倒也不錯， 我知道城郊有一個小湖， 湖水是遠方冰山的雪溶化而成， 湖水冰涼， 清可見底， 咱們就往那小湖浸浴可好？」

秦鑽見那小丐為人通情達理， 頓生好感， 那小丐也不再打話， 引着他走出小巷， 逕往城郊而去。

兩人走在路上， 旁人無不感到突兀非常， 眾人見秦鑽衣著光鮮， 分明是有錢人家， 卻偏生和一個潦倒的小丐並肩而行。 況且那小丐在此城內無人不識， 卻從無一人敢接近他， 更別說和他談笑論交了， 此刻秦鑽竟和他有說有笑， 甚為投契， 活像是一對認識多年的好友一般， 登時叫途人大惑不解。

到得湖邊， 秦鑽極目遠眺， 隱約可見遠方的亦不剌山， 不由得悲憤交集， 不能自已， 心想山峰仍在， 冰川派卻已消失， 如今不知爹爹是否仍在山上？ 是否正在咬緊牙關等待他的救援？

小丐見他神色黯然， 伸手按着他的肩頭道：「兄弟不用過於執著， 做不做得成丐幫弟子其實也沒甚麼打緊， 只消心中懷有俠義之心， 不論走到那兒， 也會受人敬重的。」 他只道秦鑽是為了進不了丐幫之事而苦惱， 卻不知他所苦惱之事， 比之進入丐幫還要難上好幾百倍。

秦鑽見他侃侃而談， 心中好生奇怪， 按理說一個小丐應當說不出如此大義凜然的話來， 但偏生這小丐說話間自有一種懾人威力， 教人不得不服。 秦鑽心中一動， 道：「這些話是誰人教你說的？」

小丐傲然道：「當然是我娘教我的， 我娘在生時常教我做人處事的道理， 她說的每一句話我都緊記於心， 不敢或忘。」

秦鑽道：「剛才我在大街聽你所言， 你的那身身法是傳自你娘的， 你可知她是何門何派？ 何以身法竟厲害如斯？」 原來秦鑽見這身法如此詭異， 心想倘能學得一二， 那時若遇上滅冰川派的人和雪山寨的人， 即算打不過人家， 好歹也能腳底抹油， 全身而退。 他知道這小丐決不肯傳授， 因此便繞了個圈子， 問他師承背景， 以便他往後可投門學藝， 習此身法。

小丐笑道：「你的問題可真是多得出奇， 這些事情其實也不是甚麼秘密， 瞧在你送我衣衫的分上， 我待會自當說與你聽， 現下咱們先洗淨身子， 你說可好？」

秦鑽差點把這事忘卻， 不禁搖頭苦笑， 當下他在附近拾了些柴枝， 生起了火堆， 這才和那小丐脫光了衣衫， 噗通一聲躍入湖中。 湖水清澄碧綠， 冰涼透徹， 兩人浸浴其中， 說不出的受用， 那小丐許久不曾洗澡， 如今把身上的汗臭污泥盡數洗清， 但覺舒暢無比， 登時高呼一聲。 秦鑽也感到渾然忘我， 也跟着長嘯一聲， 兩人互望了一眼， 開懷的大笑了起來。

秦鑽把他和小丐的衣衫在湖邊洗擦了一會， 便用樹枝在火堆上做了一個架子， 把衣衫掛在其上， 以便烘乾。

小丐這時向秦鑽道：「除了娘之外， 自少便沒人和我一起談笑， 如今你竟不嫌我是個腌臢叫化， 和我在大街上同行， 且我和你甚為投緣。 你不只送我衣衫， 還肯和我一起洗澡， 從沒有人對我這般的好， 你這個兄弟我是交定的了， 今兒你我就在湖邊結義， 往後你便是我的大哥， 今後我倆生死與共， 禍福同當， 不知你願交我這個兄弟否？」

秦鑽心中一直惴惴不安， 畢竟他結交此小丐時本就沒安好心， 如今聽得這小丐意欲和他結義為兄弟， 心中忖道：「此小丐為人爽朗， 通情達理， 雖是身世低賤， 但卻和他無所不談。 且我確然是虧欠了他， 何不就和他在此結為兄弟？ 往後盡心關照着他， 以作補償。」 原來他在冰川派之時， 除了和冰川派的弟子混在一起外， 便從無和同年紀的人交心， 而冰川派的弟子皆認定他為少掌門， 一見他便唯唯諾諾， 恭恭敬敬的， 對他所說的每一句話， 從無沒分違拗， 這反倒使他感到沉悶無趣。 如今和這小丐相處了半天， 竟是一見如故， 和他談話有着說不出的痛快， 這種感覺從未有過， 因此對於結義之事， 他心中也是一萬個願意的。

兩人當下撮土為香， 指天為誓， 向天拜了八拜， 隨即站起身來， 以兄弟相稱。

過了半個時辰， 兩人見衣衫已乾， 秦鑽便拿起乞兒衣衫穿在身上， 那小丐也拿起了那華貴衣衫穿上。 那小丐驀地想起一事， 便道：「大哥， 為弟的端的是胡塗得緊， 既是和你當了兄弟， 總不成連大哥的名字也不知道吧， 不知大哥姓甚名誰， 還請告知。」

秦鑽當下念頭急轉， 心想：「我該當是說出我的真名或是胡亂說一個假名呢？ 按理說我和義弟既已結為兄弟， 倘若不說真名， 那實在對不起義弟， 自我結交義弟以來， 從未說過半句真話， 如今若連名字也用假名， 那我還算是人麽？ 但倘若說出真名， 對我來說實在危險之極， 我身負救父重任， 每走一步， 皆是如履薄冰， 半分大意不得， 否則只會惹來殺身之禍。」

那小丐見秦鑽呆立當地， 久久不曾開口， 登感大奇， 正待發問， 忽聽得一陣叫罵聲在湖的另一邊傳來， 便順着來聲一瞧， 但見一羣壯漢圍着一名老人不斷喝罵， 那羣壯漢總有十來人，其中一個個子甚高的， 道：「兀你這個老不死， 有敬酒不吃， 偏生愛吃罰酒， 咱們海老闆見你廚藝了得， 高薪邀請你過去當大廚， 你卻要自抬身價， 說甚麼也不肯過來， 你既是如此不識時務， 咱們也不用對你客氣。」 說罷便伸出他那海碗大的拳頭， 在那老人面前晃來晃去。

那老人苦着臉道：「阮爺， 海老闆如此看重於我， 我也是很感激的， 可是我在逍遙客棧當廚已有十來年， 錢老闆又待我好， 我豈能如此忘恩負義， 去福來客棧當廚來對付錢老闆呢？」

那阮爺道：「不用多說廢話了， 只消給我說一句， 肯還是不肯？ 肯的話此刻便跟咱們走， 不肯的話， 哼哼， 你這副老骨頭可就要給拆散了。」

那老人聽完阮爺的話後， 竟不畏懼， 道：「我這人無兒無女， 無妻無妾， 只有這老命一條， 再說我也快行將就木， 死對我來說沒甚麼好怕的， 總好於做個不義之人， 苟活於世上， 總之要我去福來客棧， 卻是休想。」

阮爺登時大怒， 狠狠的給了那老人一個耳光， 那老人那裡禁受得住？ 登時翻身倒地， 面上火辣辣的留下一個紅紅的掌印。

其餘眾人登時對他拳打腳踢， 那小丐見這麼多的漢子竟來欺負一個老人家， 登時瞧不過眼， 大喝道：「你們如此威逼一個老人家， 不知羞麽？」 眾漢子登時停手， 向湖的另一邊瞧去， 見說話的只是一個約十五、六歲的小子， 且瞧他目腫鼻青的樣子， 分明是剛被人打了一頓， 羣漢當即大笑起來， 阮爺吃吃笑道：「你這黃毛小子， 快回家吃奶去， 別在此管老子的事， 否則連你也一併打， 叫你傷上加傷， 那時可別哭着叫我爺爺。」羣漢更是笑得眼淚直流， 東歪西倒。

小丐道：「我認得你是誰， 你就是城內出名的惡霸阮浩虎， 你在這兒打死了這個老人家， 就不怕孫莊主知道麽？」 原來數日前阮浩虎曾在城內欺負一個菜販， 正想出手打人之際， 那小丐恰巧路過， 二話不說， 在地上拾起石頭便向阮浩虎扔去， 氣得阮浩虎七竅生煙， 拿起木棍便要打他， 豈料從城東追他追至城西， 竟是無論如何也追之不着， 那時阮浩虎雖怒火難消， 但也只得就此作罷。 心想下回別教他再遇上這小丐， 否則定然要教他好看。

這時那小丐衣著華貴， 面上再無污泥， 阮浩虎竟不認得， 當下登感突兀， 心想這個貴家公子到底是何許人也？ 何以對他知之甚詳？

也不見那小丐有何動作， 阮浩虎眼睛一眨， 那小丐已到面前， 阮浩虎登時大驚， 忖道：「這小子剛才分明就是在湖的另一邊， 何以一眨眼的功夫便能過來？ 且身上竟無半點沾濕， 這可真是邪門。」

小丐道：「我娘親平素常說， 切莫欺負老人， 如今你們竟把一個老人打成這樣， 你們還是人不是？」

那小丐常把他的娘親掛在口邊， 此時他一提起他的娘， 阮浩虎便把他認了出來， 當下怒從心起， 暴喝道：「原來是你這臭叫化， 你這廝不知在何處偷了人家的衣衫， 竟在此扮作公子哥兒， 實是叫人嘔心得緊。 此刻還敢出現在我的面前， 這當兒我不把你打得遍體鱗傷， 我阮浩虎三字倒傳來寫。」說罷便向羣漢打了個眼色， 羣漢會意， 把他團團圍在核心。

那小丐做了個鬼臉， 隨即唱起歌來：「大個子， 不知羞， 欺老人， 欺小孩， 欺善怕惡出了名； 大個子， 膽子小， 一見孫莊主， 龜縮在一邊。」

阮浩虎勃然大怒， 大喝道：「給我打。」 羣漢當即拳腳齊施， 盡往那小丐身上招呼。 眾人但覺眼前一花， 那小丐竟驀地消失不見， 羣漢的拳腳全數打在自家人身上， 但聽得他們連聲鬼叫， 「你瞎了眼麽， 出拳竟這麼重。」「你無端打我作甚？ 我被你打掉了兩顆門牙。」 「格老子的， 枉我當你是兄弟， 你竟一腳踢向我的那話兒。」

霎時間羣漢你推我撞， 打成一團。 阮浩虎不知就裏， 正想上前瞧個究竟， 陡然間聽得背後歌聲響起：「大個子， 不知羞， 欺老人， 欺小孩， 欺善怕惡出了名； 大個子， 膽子小， 一見孫莊主， 龜縮在一邊。 大個子， 不知羞， 欺老人， 欺小孩……..」

阮浩虎一個轉身， 右拳向前搗出， 那小丐身子向後一滑， 這一拳竟打了個空。 阮浩虎那肯就此干休， 撲上前掌劈肘撞， 拳打腳踢， 不論他往那個方位出招， 竟無一招能着實打在那小丐的身上。

那小丐嘻嘻笑道：「看來你阮浩虎三字要倒傳來寫了。」

第七章. 逍遙當廚役

阮浩虎聽得那小丐之言， 更是惱怒， 無奈他已是施展了渾身解數， 卻連一根頭髮也傷不了他。 兩人鬥了一會， 阮浩虎業已力不從心， 氣喘不已， 忖道：「這小子敢情是有妖邪附身， 老子打了半輩子的架， 可從沒像今兒那樣， 連對手的衣角也沾不上半點， 長此下去， 我未把這小子打倒， 自己便先行累死， 這卻是怎生是好？」

阮浩虎正自沒做理會處， 猛然間秦鑽施展「蜻蜓三點水」的輕身功夫， 在湖面上幾個起落， 一個翻身便到了阮浩虎和那小丐之間。 阮浩虎見他一身叫化打扮， 正想喝問， 秦鑽已自先開口說話：「義弟， 你只顧閃躲而不還招， 這可怎麼行？ 你既是不願出手， 待大哥為你料理這個大個子， 你說可好？」 原來秦鑽本不欲多管閒事， 但見那高個子武藝平平， 但竟和那小丐鬥了將近二百招而不分勝負， 如此打法， 即算那小丐身法再好， 但倘若阮浩虎徼倖打中一招， 那小丐少不免會吃上大虧。 他既已和那小丐結為了異姓兄弟， 旁人的事他可以不管， 但兄弟有難， 豈能袖手旁觀？ 當下也顧不得會否惹禍上身， 決意要解那小丐之危。

小丐正想回話， 豈料阮浩虎業已倏忽出手， 右拳直搗秦鑽的胸口。 原來他也不想和那小丐糾纏下去， 這時聽得秦鑽想替代那小丐和自己交手， 端的是正中下懷， 登時大喜， 當下乘着秦鑽和那小丐說話之際， 猛施偷襲， 攻他一個措手不及。

好一個秦鑽， 一瞥眼間已瞧清來招， 當下不慌不忙， 右臂向內一圈， 右足向前一勾， 這招名為「天崩地裂」， 乃是冰川拳法中的一記巧招。 阮浩虎的右拳陡然間被秦鑽的右臂扣住， 右腳又陡然被勾中， 身子不由自主的向前撲倒。 秦鑽的身子就在此時向右一轉， 猛聽得咔的一聲， 阮浩虎的右臂登時脫臼， 這一下直叫他痛徹心肺， 有如殺豬般的亂叫， 眼淚鼻涕流滿了一臉。

小丐見秦鑽這一招用得極為巧妙， 當即拍手叫好， 秦鑽卻正色道：「義弟， 你可知和人交手過招， 實是半分輕忽不得， 似你這般打法， 只知避招而不懂還招， 倘若你身法一慢， 或是敵人覷準時機， 那你便性命堪虞了。」

小丐伸了伸舌頭， 道：「大哥教訓得是， 可我沒想到那麼多， 娘親常教我不可欺負他人， 但也不可教人欺負， 因此她教了我這身身法， 教我不要受人欺侮。 但她卻從沒教我打人的法子， 想來她是怕我學了後， 會用來欺負別人。」

秦鑽笑道：「我爹常教我， 劍可傷人， 亦可救人， 差別在於用劍之人本身。 武功只要用得其所， 便可鋤強扶弱， 救人於水火， 義弟可明白否？」 小丐瞪大了雙眼， 似是從未聽過這些道理， 他沉吟了一會， 道：「大哥說得甚是， 就像今兒那樣， 是阮浩虎欺侮老人家在先， 咱們為救老人而教訓他在後， 如此說來， 咱們此刻出手， 既可教阮浩虎不敢隨便欺負別人， 也可救了這老人家， 端的是兩全其美。」

秦鑽見小丐舉一反三， 當即豎起大拇指讚好， 這時阮浩虎兀自在地上哇哇大叫， 而那十來個漢子見阮浩虎業已受傷， 早已停了手不再互打， 但他們見秦鑽和那小丐如斯厲害， 一時間也不敢走近， 打算待他倆走遠後，才上前扶走阮浩虎。

小丐走近那老人， 把他扶將起來， 那老人連聲稱謝， 道：「幸虧你們兩個少年英俠見義勇為， 前來相救， 否則我早已到了黃泉了。」

秦鑽正容道：「你老人家遭受如此的威逼利誘， 卻竟為了顧全忠義， 寧死不屈， 如此氣節， 倒是叫咱們佩服得緊。」

老人恨恨的道：「那個海老闆是諾言城的第一富戶， 恃着有幾個臭錢， 又有諾言莊的孫四公子撐腰， 平素在城內橫行無忌， 那也罷了。 如今在逍遙客棧的對街開了一間福來客棧， 本擬把所有逍遙客棧的客人搶過來， 豈料居民的人恨他平日作威作福， 竟無人光顧他。 那海老闆為人心胸狹窄， 焉會就此善罷干休， 但卻萬料不到他竟把主意打到我的頭上來， 端得是可惡得緊。」

小丐登時憤憤不平， 道：「為何有錢人總愛恃勢凌人？ 恃強凌弱？ 為何總要欺侮弱者？ 大家和平共處不是很好麽？」 小丐平素不易發怒， 但每次遇見欺壓良善之輩， 一股熱血不由得直往上湧， 氣憤難平。

驀地聽得咕咕聲大作， 秦鑽和小丐捧着肚子， 相顧莞爾， 老人登時哈哈大笑， 道：「兩位想必尚未吃早飯了， 且跟我來逍遙客棧， 由我這個老頭子做東， 請你們吃一頓好的。」 兩人聽得那老人請他們吃飯， 當即點頭如搗蒜， 三人不再理會阮浩虎， 逕自往逍遙客棧而去。

這時那羣漢子才敢走過來， 扶着阮浩虎離去。 阮浩虎大叫道：「海老闆不會就此罷手的， 你們走着瞧吧。」

到得客棧， 老人家忙找上了錢老闆， 向他滔滔不絕的述說剛才是如何的驚險， 秦鑽和小丐是如何厲害。 但見錢老闆留着三綹長鬚， 面容慈和， 一身商人模樣。 他聽得那老人說罷， 忙不迭的向兩人道謝。 並向兩人抱拳道：「幸得兩位救了老況， 否則逍遙客棧若沒有他這個巧手妙廚， 早晚便要關門大吉。 兩位少年英俠既救了老況， 同時也救了逍遙客棧， 我錢致實是不知如何回報， 敢問兩位高姓大名？ 還請見告。」 秦鑽和小丐此刻方知那老人叫老況， 而那錢老闆名叫錢致。

秦鑽當此形勢， 自然不能說出自己的真實姓名， 當下只好胡謅道：「在下姓金, 名貝先， 從附近的窮鄉僻壤而來， 想在諾言城打工謀生， 只是進了城後， 方知在諾言城上討口飯吃着實不易， 如今連住的地方也不知到那裡尋去， 實不知如何是好。」 秦鑽把他的鑽字， 拆為金貝先作為假名， 想以此瞞混過去。 那小丐這時卻感到好生奇怪， 秦鑽在小巷中明明說自己是城內富戶之子， 怎地此刻又說自己是來自附近的窮鄉僻壤呢？ 但秦鑽已是他的結拜大哥， 即算他在說謊， 也自然是有他的道理， 為弟的不該當場把它說破。 思念及此， 便不再多想， 只是站立一旁， 低頭不語。

老況道：「老闆， 廚房現正欠缺人手， 大堂也正要一名跑堂， 何不就請他倆來咱們客棧打工呢？ 再說， 一個月後便是孫二公子大婚之喜， 咱們要到諾言莊當臨時廚子， 那時倘若只得我一人， 那可怎麼應付得了？」

Live 到喇

謝謝你追我個故

你個故真係好好睇 好吸引到人一直追住睇 繼續努力

終於又多個知音, 高潮位好快到, 希望你一直追落去

錢致道：「這主意原也不錯， 但只怕委屈了兩位。」 秦鑽忙道：「咱們開心也來不及， 那會有甚麼委屈的， 就這樣說定了， 可好？」 原來秦鑽自有他的考量， 一來他見自己身無分文， 倘若能留在客棧， 好歹解決了食宿的問題， 二來他深明大隱隱於市的道理， 任誰也想不到冰川派的少掌門竟會藏身於一間客棧當跑堂或廚役， 身分可因此免於敗露， 三來他可藉此和那小丐朝夕相處， 趁機可套問他的師承來歷， 以便他日可拜師學藝。

老況登時笑逐顏開， 忙不迭到廚房為兩人準備早飯， 錢致道：「吃過早飯後， 我便分派工作給你們兩位， 對了， 這位少俠的名字叫金貝先， 那這位身穿華貴的公子叫甚麼名字？」 說罷便把目光投向了那小丐。

秦鑽不禁苦笑， 心想認識了小丐已有半天， 竟不知他姓甚名誰， 當下眼光也投到了那小丐的身上， 等他回答。

小丐道：「我姓莫， 單名一個欺字， 我娘親常告誡我， 不可欺侮他人， 因此他給我起了這個名字， 叫我時刻緊記在心。」

錢致笑道：「你的名字倒是特別得緊， 那我便叫你們阿先和阿欺好了， 你們那一個想到廚房當廚役， 那一個想在大堂當跑堂呢？」

莫欺忖道：「大哥是貴家公子， 廚房乃是油煙之地， 且工作必然比跑堂辛苦得多， 我這個當弟弟的焉能叫大哥吃這些苦？」 想到此處， 便搶着道：「我來當廚役， 跑堂由大哥來當。」 秦鑽卻想：「當跑堂的在大堂上走來走去， 倘若被人認了出來， 那可不是當耍的。」 當即道：「義弟， 這怎麼行？ 廚役當由大哥來當吧。」

錢致見兩人兄弟情深， 笑道：「你兩人不用爭了， 就讓我來分配吧， 阿先， 我瞧你口才了得， 機靈跳脫， 當廚役實在是埋沒了你， 依我看來， 你還是當跑堂的好。」 秦鑽還想再爭， 莫欺立時搶着道：「錢老闆， 你說得半點不差， 就這樣說定了。」

這時老況捧着餸菜出來， 霎時間飯香撲鼻， 肉香四溢， 教人食指大動。 兩人許久不曾吃飯， 驟見滿桌美食， 如何忍得住口？ 登時如野獸般狂把餸菜塞入口中， 片刻間竟把滿桌的餸菜吃了個清光。

秦鑽豎起大拇指道：「老伯伯果真的是廚藝了得， 難怪那個海老闆千方百計也要邀你過去。」 老況咧嘴一笑， 道：「當了大廚五十年有餘了， 總算還有些捧場客吧。」

這時差不多是午飯時間， 客棧已是門庭若市， 川流不息。 錢致找了兩套雜役的衣服給兩人換上， 兩人當即開始幹活， 老況知道莫欺是生手， 盡安排他做些無關痛癢的工作， 好讓他先行熟習。 可是秦鑽可真是七手八腳， 手忙腳亂了， 想他在冰川派之時， 幾曾做過這些粗活， 如今被人呼來喝去， 指東指西的， 教他如何習慣？ 錢致料不到秦鑽竟然如此不濟， 把事情弄得亂七八糟， 登感頭疼欲裂。

錢致百忙中走進廚房找老況， 問道：「眼下大堂忙得不可開交， 單靠我和阿先實在吃不消， 小月到底去了那兒？ 怎地尚未回來？ 倘若她在此的話， 我便輕鬆得多了。」

老況道：「小月今早便幫我到外頭準備食材， 料想很快便會回來。」 錢致長嘆道：「但盼她早點回來， 否則客人們恐怕便要發飈了。」 說罷連忙走出去招呼客人。

錢致和秦鑽忙了一會， 一把老牛般的聲音驀地說道：「老闆， 對不起， 我回來晚了， 我這就去換衣服。」 錢老闆登時大喜道：「小月， 你終究是回來了， 快， 快點去換衣服， 這邊忙得很。」

秦鑽登時心頭一震， 忙不迭順着那聲音來處一瞧， 但見一名女子正推着一輛滿載食材的木頭車進來， 那女子滿臉爛肉， 面色蠟黃， 端的是奇醜無比， 可是她的身材卻和她的樣貌極不相稱， 她的身材窈窕婀娜， 舉手投足間， 無不極盡研態， 教人怦然心動。 秦鑽更發現那女子的腰間插着一根木棒， 叫他更無懷疑， 這個名叫小月的女子正是昨日在馬老大手上把他救出的醜女。

秦鑽心中暗喜， 忖道：「真的是天助我也， 義弟的身法如此快疾， 而此醜女的棒法如斯了得， 倘若他們能親自傳授， 或能得知他們的師承來歷， 待我學成之後， 救爹爹之事可就易如反掌了。」

未幾， 那叫小月的女子便換了衣服出來幹活， 她工作勤快， 不怕艱苦， 送菜沖茶， 無不做得頭頭是道。 錢致登時放下了心， 專心於埋單結帳。

忙了一天後， 錢致便把當天的工錢計算好， 分發給老況、小月、秦鑽和莫欺， 秦鑽和莫欺生平還是頭一遭收到工錢， 這些錢掰開來真可說是有血有汗， 雖是少得可憐， 但兩人卻是喜不自勝。 莫欺更是珍而重之把他收好， 秦鑽取笑道：「倘若有旁人在的話， 還道你收藏的是甚麼奇珍異寶， 怎也想不到只是幾板銅錢而已。」 錢致哈哈笑道：「節儉是好習慣， 好得很， 好得很。」

錢致隨即帶兩人到了後院的一間房間， 房門一開， 一陣霉臭味登時從內裡傳出， 兩人向內一瞧， 只見房內除了一張木床和一張木桌外， 幾乎甚麼都沒有， 且木床和木桌滿佈灰塵， 四壁盡是蛛網。 莫欺見了卻喜道：「這間房間比我之前睡過的破廟好得多了。」 秦鑽卻不由得眉頭大皺， 不悅之色溢於面上， 錢致尷尬的向兩人笑道：「客棧目下只剩下這間工人房， 兩位就將就住下吧！」 只見莫欺已是一個箭步搶進房內， 一個翻身便躺在床上， 笑嘻嘻的好不快樂。

錢致見莫欺毫不介意， 便交代了明早的工作。 秦鑽待錢致離去後， 便關上了房門， 對莫欺道：「你這傢伙可端的是容易滿足得緊， 此間連狗也不想住的地方， 你卻如此歡天喜地的， 真教人摸不著頭腦。」 莫欺道：「這你就不知道了， 我平素都是睡在沒人經過的小巷之中， 倘若那一天能找到一間像樣的破廟住上三四天的話， 那可就要酬謝神恩了。 如今能和大哥同住在一間房間之中， 叫我心裡如何不喜？」

秦鑽心中一動， 道：「你娘親在生時， 你也是和她到處睡的麽？」 莫欺道：「對呀， 我們一直以行乞為生， 那時候和娘親相依為命， 雖然過得貧苦， 但卻快樂得很。」 秦鑽道：「那你娘親為何懂得如此厲害的身法？ 她是出身於何門何派的？」 莫欺笑道：「大哥， 你對我娘的事情很感興趣似的， 你是自家人， 說給你聽也是不妨， 我這身身法名叫『天清碎步』， 我娘親告訴我， 是她當奴婢之時， 她的主子教她的。」 秦鑽連忙追問：「那她的主子是何門何派的？」 莫欺吐了吐舌頭道：「這我就不知道了， 娘親可從沒提起過？」

Lm

謝留名, 好快就有高潮位, 希望巴打一直追落去.

秦鑽登時好生失望， 但隨即又道：「義弟， 大哥有個請求， 你可否教我天清碎步？ 我知道這不合江湖規矩， 但我是真的想學， 不知義弟願意教否？」 莫欺道：「大哥說那兒的話？ 你我既已是兄弟， 還分甚麼你我的， 大哥既是想學， 明兒工作完後我便教你， 好不？」 秦鑽登時喜上眉梢， 捉着莫欺的手連番道謝， 心中忖道：「只要我學會了天清碎步， 任那些滅冰川派的人和雪山寨的人武功再高， 可也奈何我不得。」

兩人談了一會， 見業已夜深， 且倦意正濃， 便躺在床上呼呼大睡， 也不知睡了多久， 莫欺朦朧間隱隱聽見拍拍聲響， 他慣於睡在街上， 警覺性較常人為高， 登時睜開雙眼， 坐直了身子 ，但見四下漆黑一片， 睡在身旁的秦鑽兀自睡得香甜。

這時那些聲響更是清晰， 但聽得鼓交三更， 不禁忖道：「半夜時分， 誰人不好生安睡？ 在外頭發出這些古怪聲響？」 莫欺好奇心大起， 便想到外頭瞧個究竟， 但深恐吵醒了秦鑽， 便悄悄的下了床， 輕輕的打開房門， 逕自往外頭走去。

莫欺循着聲音而走， 不覺到了天井， 他在暗處往外一瞧， 但見老況拿着一根木頭， 往天一拋， 右手的斧頭隨手一揮， 那根木頭當即左右分開為兩邊， 兩片破開了的木頭墜落在地， 發出拍拍的聲響。

莫欺見老況如此厲害， 禁不住高呼一聲， 要知常人要破開一根木頭， 至少要斫兩至三下以上， 方能成功破開， 如今老況輕描淡寫的一揮， 那木頭便應手已破， 教他如何不嘆為觀止？
老況聽得有人歡呼， 轉到一瞧， 見莫欺走上前來， 呵呵笑道：「阿欺， 怎地三更半夜不好生睡覺， 來這兒看我這個老頭子破柴？」 莫欺道：「我是被你的破柴聲驚醒的， 老伯伯， 你深夜破柴， 端的是勤力得緊。」

老況咧嘴一笑， 道：「年紀大了， 不用睡那麼多的， 反正還有這麼多柴等着我來破， 便來舒展一下筋骨也是好的。」 莫欺四下一瞧， 見尚有很多綑的木頭堆積如山， 便道：「這麼多的木頭要破， 你一個人如何做得完， 讓我幫忙如何？」 老況瞇着眼問道：「你真的要幫忙？」 莫欺笑道：「這還有假的麽？」 說罷便逕自往木頭堆走去。

老況找來了另一把斧頭交給莫欺， 莫欺把一根木頭端端正正的立在地上， 大喝一聲， 舉起斧頭往下便劈， 但聽得拍的一聲響， 斧頭便深陷木頭之中， 他再喝一聲， 用力一劈， 那木頭方能破開。 但見那根木頭切口不平， 且左右兩邊大小不一。 反觀老況所破的木頭， 切口齊整， 兩邊同一大小。 老況見了， 呵呵笑道：「罷了 ，罷了， 你還是回房睡覺吧。」

莫欺嘟着嘴道：「這如何使得， 我既是來這兒當廚役， 破柴之事， 由我來做方是道理。」

第八章. 客棧現危機

老況伸手拍了拍莫欺的肩頭道：「你這小子可真難得， 好， 老頭子這當兒就教你如何破柴， 好叫你往後能幫得上忙。」 莫欺喜道：「這當然是好， 我也不想白拿錢老闆的工錢， 老伯伯往後有甚麼事要幫忙的， 儘管吩咐我便是， 否則我於心難安。」 老況呵呵笑道：「我自會理會得， 我自會理會得。」

當下老況對莫欺道：「正所謂熟能生巧， 破柴要破得好， 並非一朝一夕所能學會的， 當中要練就腕力， 膂力， 腰力， 馬力， 定力和眼力， 而最主要的便是心力了。」 莫欺不解道：「心力是甚麼？ 要如何方能練就？」 老況道：「常人總是相信自己的一雙肉眼，卻不知當周遭發生任何事情時， 倘若只用眼睛瞧後才反應過來， 便會比別人慢上幾分， 但若咱們懂得用心力， 那便能快人一步， 先發制人。」 莫欺心中一動， 道：「老伯伯的意思， 就是要咱們用心去瞧周遭的物事， 用心去感應四下的變化？」

老況豎起大拇指道：「料不到你少少年紀， 卻已聰明若此， 當真難得。」 莫欺吐了吐舌頭， 道：「老伯伯， 並不是我聰明， 而是這些道理我早就聽娘親說過不下百遍， 你說的和我娘說的並無不同， 因此我曉得。」 老況點頭道：「原來如此。」 說罷老況竟拿走所有的斧頭， 逕自往自己的房間。

莫欺正自沒做理會處， 但聽得呀的一聲， 老況的房門打開， 只見他又拿着一把斧頭從房間走了出來， 莫欺正自奇怪， 老況卻二話不說， 便把斧頭塞了給他， 道：「你今兒就用這把斧頭破了這兒所有的木頭吧。」 莫欺拿着那斧頭把玩了一會， 道：「這把斧頭有何特異之處？」 老況呵呵笑道：「你試試用它破柴就知道了。」

莫欺當下把一根木頭端端正正的放在地上， 用力一劈， 但聽得拍的一聲， 木頭的頂端卻只留下一條淡淡的劈痕， 莫欺這時方知這把斧頭原來奇鈍無比， 當即皺眉道：「老伯伯， 這麽鈍的斧頭如何能用？ 你分明是在開我的玩笑。」 老況道：「誰說這把斧頭不能用？ 瞧我的。」 夾手便把斧頭奪過， 但見他紥了個四平馬， 雙手緊握着斧頭， 往下一劈， 那木頭竟登時應聲而破， 但見那木頭切口依舊整齊， 左右兩邊大小相同。

莫欺登時張大了口， 久久合不攏來， 失聲道：「老伯伯， 想不到你的力氣竟如此之大。」 老況咧嘴一笑， 道：「老頭子我已劈柴五十多年， 力氣焉會不大？」 莫欺拿回斧頭， 依樣為之， 但畢竟力氣有限， 劈痕只比之前深了少許。 老況呵呵笑道：「這把斧頭可練就你的腕力， 膂力， 腰力， 馬力和定力， 你就在此間好生練習， 記着今天之內必得把所有木頭劈完， 老頭子我要幹別的事情了。」 說罷便轉身離去。

這一天又是忙得不可開交， 錢致、老況、小月和秦鑽皆做得身心俱疲， 但老況除了叫莫欺破柴之外， 竟不叫他幹其他粗活。 錢致一向對老況信任有加， 從不插手過問廚房工作， 雖見莫欺較其他人空閒， 卻也不便多說甚麼。

工作完畢後， 秦鑽走到天井， 不斷的嚷着要莫欺教他天清碎步。 莫欺這時業已大汗淋漓， 筋疲力盡， 卻只破了不到一半的柴， 那裡還有精神教秦鑽身法？ 當下便道：「大哥， 我累得要死， 明天才教你， 好不好？」 秦鑽無可奈何， 也只好答應了。

這時夜幕低垂， 莫欺好容易才把所有的木頭破完， 但聽得更鼓二響， 忖道：「由昨晚三更天開始劈柴， 迄今二更天方始劈完， 當中竟用了差不多一天的時間， 老伯伯平素是如何幹得完這些粗活的？」 正想回房休息， 忽聽得呀的一聲輕響， 老況從房中走了出來， 他向四下瞧了一瞧， 呵呵笑道：「你這年輕人倒是認真得緊， 竟真的把所有木頭都破了， 雖是破得不好， 但也是很難得的了。」

莫欺分明已是累得四肢乏力， 但還是說道：「老伯伯， 你怎地這麼早便起來了？ 是否尚有其他粗活要幹？ 要我幫忙麽？」 老況笑道：「瞧你連說話也沒氣沒力的， 還說要幫我， 快去睡個好覺， 明兒我還有要事要你幫我辦， 快回房去。」 莫欺但覺眼皮如有千斤之重， 當下胡亂應了老況一聲， 便逕自回房睡覺。

一夜無話， 到得雞鳴時分， 老況走進了秦莫二人的房間把兩人叫醒， 秦鑽昨晚練了一夜的驚雷心法， 練後但覺通體舒泰， 精神抖擻， 便到外頭練了一會寒江劍法， 才剛回來睡了一忽兒， 便被老況叫醒， 當下睡眼惺忪的道：「老伯伯， 一大清早叫醒咱們作甚？」 老況呵呵笑道：「你們兩人和小月幫我到城郊那個湖挑些湖水回來， 好不好？」 秦鑽氣憤地道：「老伯伯， 用井水不就可以了麽？ 為何要大老遠的去城郊那個湖去挑水回來？ 這不是沒事找事幹麽？」 當下不再理會老況， 轉身面朝內的呼呼大睡。

老況還待再叫秦鑽起床， 莫欺當即道：「老伯伯， 不要吵醒大哥了， 頂多我多走幾趟便是。」 說罷便推着老況向外而去。

小月早就在天井那兒等候， 老況給了每人一個扁擔和兩個水桶， 道：「城郊的湖水是從遠山的積雪溶化而成， 特別的清甜可口， 小月， 妳來回給我挑十桶水回來， 阿欺， 你既要幫你大哥， 那你來回給我挑二十桶水回來， 明白麽？」 兩人點了點頭， 便逕往城郊那邊出發， 兩人皆不是多話之人， 一路無話， 不一會便到了城郊的湖邊。

兩人更不打話， 拿起水桶便到湖邊舀水， 猛聽得小月道：「不好， 有埋伏。」 莫欺也感到四下裡有人漸漸圍攏過來， 兩人同時轉身一瞧， 但見除了湖的那方外， 其餘三方皆站滿了彪形大漢， 每個皆是面目猙獰， 兇神惡煞， 教人望而生畏。 當中一個又矮又胖的漢子鑽了出來， 向兩人道：「你兩人敢情便是逍遙客棧的跑堂賈日月和新來的廚役莫欺了， 我告訴你們， 往後不可再用這兒的湖水， 這兒的湖水往後是屬於福來客棧的， 快給我滾， 否則休怪我不客氣。」

莫欺登時氣上心頭， 冷笑道：「這倒好笑了， 這個湖何時給福來客棧買了？ 這我倒是從沒聽說過？」 小月也道：「海老闆， 這兒的湖水， 諾言城上人人可用， 你福來客棧要用， 咱們也不來阻你， 你憑甚麼要獨佔它？」

那又矮又胖的漢子正是福來客棧的老闆， 名叫海大通， 他道：「你這兩個兔崽子， 倒是牙尖嘴利得很， 沒錯， 我並沒有買下這個湖， 可是我卻能獨佔它， 因為我有的是拳頭， 有拳頭就有道理， 你兩人是滾還是不滾？」 莫欺做了個鬼臉， 也不再理會海大通， 自顧自地在湖邊舀水。 小月噗的一聲笑了一下， 也跟着莫欺在湖邊舀水。

海大通見兩人完全無視自己， 不禁大怒， 當下右手向前一揮， 那羣漢子便向莫賈二人撲去， 小月冷笑一聲， 一躍而起， 扁擔向前一掃， 數十名漢子立時中招倒地。 其餘還未倒下的漢子還未弄清是甚麼回事， 拍的一聲已被扁擔打中， 翻身便倒。 莫欺料不到小月竟是如斯厲害， 忍不住拍手喝采。

海大通登時目瞪口呆， 莫欺身形一轉， 海大通驀地感到有人拍了拍他的肩頭， 他轉身一瞧， 赫然便是莫欺。 海大通登時嚇得面無人色， 詫道：「你剛才分明是在湖邊的， 怎地到了我的身後？ 你是人還是鬼？」 莫欺把舌頭伸了出來， 陰陽怪氣的道：「海老闆你猜得沒錯， 我就是在這個湖淹死的， 你是否要用這兒的湖水？ 待我吐出來給你。」 海大通登時嚇得魂不附體， 竟撒了一泡尿出來。 莫欺嘩然道：「都一大把年紀了， 怎的這麼不知羞， 竟隨地小解， 端的是臭不可聞。」

陡然間， 一股勁風撲面而來， 莫欺當即移身換位， 避過來招， 只聽得一人道：「好身法， 不知你的身法快些， 還是我的『鬼影掌法』快些？」 莫欺定睛一瞧， 見一個面目可憎， 油頭粉面的漢子站在面前。 那漢子目光斜睨， 冷笑道：「本大爺是海老闆高價邀請的保鑣， 名叫張晉， 你這小子就是那個低下的廚役莫欺了， 是也不是？」

莫欺嘻嘻笑道：「你說的沒錯， 我就是那個低下的廚役， 你就是那個高貴的跟屁蟲保鑣， 是也不是？」 張晉聞言大怒， 一個箭步上前， 橫掌一劈， 竟一上來便出殺手。 莫欺正想展開身法， 忽見一條扁擔橫空掃來， 張晉登時大驚， 斜竄避招。 小月身形一轉， 扁擔抖出， 如暴雨般點向張晉身上各個要穴。 張晉一聲暴喝， 雙掌盤旋翻飛， 滿擬能以洪渾的掌力擋開來招， 豈料小月的棒法甚為精妙， 內力也是不弱。 兩人鬥了五十餘招後， 張晉已是力不從心， 手忙腳亂， 只得連連後退。

張晉大叫道：「妳這女娃兒是誰？ 怎地懂得丐幫的乞兒棒法？ 妳是古幫主的徒弟， 是也不是？」 小月淡淡的道：「你們端的是奇怪得緊， 老是把我和那甚麼古幫主扯上關係， 我壓根兒就是不認識他。」 說話間已連攻張晉十多招， 殺得他毫無還手之力。

小月猛地一聲嬌叱， 扁擔撥開張晉的雙掌， 直戳向他的胸口。 張晉已是強弩之末， 那裡還能閃躲， 登時中招， 向後仰天便倒。 海大通那料到他高價邀來的保鑣也會戰敗， 立時轉身便逃。 小月的扁擔向前掃向他的雙腿， 海大通不懂武功， 如何能夠躲避， 登時向前跌了個狗吃屎， 小月放下扁擔， 走上前淡淡的道：「海老闆， 咱們在這兒說個明明白白， 逍遙客棧往後是否還能用這兒的湖水？」 海大通當此形勢， 那裡還敢說半個不字， 哭喪着臉道：「女俠饒命， 快放我走。」

小月這時又好氣， 又好笑， 噗哧笑道：「我是問你， 咱們可否用這兒的湖水？ 你答了咱們， 咱們自當放你離去。」 海大通不停的點頭道：「隨便享用， 隨便享用。」 說罷竟像狗一般向前爬行離去。

小月見狀， 忍不住哈哈大笑， 莫欺卻在這時大叫道：「小月姐姐， 小心。」 小月尚未會意， 但見三點寒星如箭般激射而至， 小月此刻尚未反應過來， 那裡能夠閃避。 莫欺此刻腦中一片空白， 只知救人要緊， 當即一躍而前， 重重的把小月推開。 小月被推得倒在地上， 回身一瞧， 那三點寒星已沒入了莫欺的體內， 莫欺登時翻身倒地。

張晉隨即一躍而起， 大笑道：「妳這女娃兒畢竟江湖經驗尚淺， 豈不聞兵不厭詐， 現下我先走了。」 說罷一個翻身沒入了密林之中。 原來他中招後佯作暈倒， 待見小月放下扁擔後， 知道機不可失， 一手探入懷中， 取出三枝銀針便揚手射向小月。 幸得莫欺眼明手快， 救了小月一命， 然而自己卻不慎中了三針， 霎時間但感呼吸不暢， 胸悶難舒， 極其難受。

小月連忙脫去莫欺的上衣找尋傷處， 卻怎也找之不著， 當下心急如焚， 不知如何是好。 莫欺迷糊間望見小月關切的眼神， 突感一股温暖湧上心頭。 莫欺再細看小月的雙眼， 但覺這雙明眸黑白分明， 顧盼生輝。 彷彿可從這一雙眼中瞧見無數事物， 然則到底瞧見了甚麼？ 卻怎也說不上來。

小月急得雙目含淚， 她知道現下的狀況實是半點拖延不得， 當下也顧不了男女之嫌， 揹着莫欺逕往客棧而去。 一路上旁人見一個女子大街大巷揹着一個男子奔走， 無不竊竊私語， 指指點點， 不在話下。

兩人到得客棧， 登時把錢致、老況和秦鑽嚇得半死， 眾人忙問原委， 小月哭着把事情經過說了一遍， 雖是說得顛三倒四， 但眾人也猜出了個大概。 秦鑽當即抱着莫欺回到房間， 把他從頭到尾的察看了一遍， 卻怎也找不着傷處， 欲救無從。

這時小月推門而入， 秦鑽轉頭一瞧， 但見她的神情鎮定如恆， 且面露微笑， 當下好生奇怪， 剛才在外頭還見她方寸大亂， 哭得有如淚人， 怎地忽然就變了個人似的。 但他顧念着莫欺的傷勢， 當下也不再深究， 繼續找他的傷處。

小月幽幽地道：「你這樣找是不成的， 用我手上的這件物事把他身上的銀針吸出來吧。」 秦鑽此刻所聽到的聲音已不再是老牛般的聲音， 而是有如出谷黃鶯般的天籟， 聽得人心醉神迷。 秦鑽不由自主向小月定晴一瞧， 但呈現在眼前的卻依舊是那一副醜陋的面容， 和他的想像大相逕庭， 霎時間秦鑽不禁機伶伶的打了個寒噤。 小月也不以為意， 把手中的物事塞了在秦鑽的手中。

秦鑽攤開手心一瞧， 見是一塊黑坳坳的物事， 他不明所以， 問道：「這是甚麼？」 小月道：「這塊是磁石。」 秦鑽一聽， 登時省悟道：「我曾聽爹爹說過， 倘若暗器沒入身體之內而無法拔出， 可用磁石吸之， 我怎的沒想到？」 當下便用磁石貼在莫欺的肌膚上， 在他的身上上下游走一遍， 終究在莫欺胸口的「華蓋」、「璇璣」和「天突」穴處把那三枝銀針吸將出來。
秦鑽一瞧那三枝銀針， 但見銀針細如牛毛， 幸虧沒有餵毒， 否則莫欺早已喪命。 饒是如此， 但已教莫欺經絡閉塞， 氣血不暢。 秦鑽知道此三個穴道乃任脈必經之處， 忖道：「義弟的任脈想必尚未打通， 我便輸一些內力給他， 教他氣血通暢也是好的。」 當下雙手按在此三個穴道之上， 運內力為他推拿一番。 豈料剛一運勁， 莫欺的身上竟自行生出反震之力， 把秦鑽重重彈開。 秦鑽那料到莫欺的內力竟如此強橫， 被震得從床上摔在地上， 虎口出血。

小月也大感驚詑， 登時上前道：「發生了甚麼事？」 秦鑽雙手兀自顫抖不已， 正想回答小月， 忽見老況走了進來， 叫道：「這下子麻煩了， 海老闆帶了一大幫人來， 還請來了孫三公子和孫四公子來幫他助拳， 咱們該怎麼辦才好？」 秦鑽道：「老伯伯先不用慌， 待我和小月出去瞧個究竟。」 當下和小月互望了一眼， 便雙雙搶出大堂。

兩人一到大堂， 便聽得錢致道：「海老闆， 這就是你的不對了， 你獨佔湖水， 又打傷了我的廚役， 那也罷了。 如今又帶了一大幫人來這兒尋仇， 這可真是說不過去吧。」

海大通指着錢致道：「你這廝竟在此反黑為白， 分明是你的人獨佔湖水， 又打傷了我的人， 你瞧我的人， 那一個不是被你的人打得目腫鼻青的？ 如今你竟反指咱們打傷了你的廚役， 鬼才會相信你的謊話。」

小月指着海大通的鼻子道：「剛才分明就是你們先動手的， 你還說往後不許咱們用那湖的湖水， 我親耳聽到， 容不得你狡辯。」

海大通哂道：「你親耳聽到了又如何？ 我這兒可是有數十人聽到你說要獨霸湖水， 不許咱們福來客棧沾上半點， 你們說有沒有這回事？」 後方那數十人立時異口同聲的道：「沒錯， 這女娃兒霸道得緊， 說甚麼也不給我們用城郊的湖水， 還出手打我們。」

這時張晉越眾而出， 向孫三公子抱拳道：「孫三公子， 我初到貴境， 是個外人， 和福來客棧扯不上半點關係， 但今天碰巧在湖邊瞧見了整件事情的經過， 誠如海老闆所言， 是這個醜女獨佔湖水在先， 出手打人在後。 海老闆已是處處容讓， 忍氣吞聲， 無奈此醜女無理取鬧， 咄咄逼人， 實是叫人瞧不過眼。」

小月叱道：「張晉， 你分明就是這海矮子的保鑣， 剛才還發暗器傷了莫欺， 這筆帳我現下就要和你算上一算。」 說罷抽出腰間木棒， 便要上前進招。

孫三公子是個滿面虬髯， 肌肉結實的壯漢， 見狀大喝道：「誰敢動手？ 你們還把咱們諾言莊放在眼內麽？」 錢致連忙上前攔住小月， 向孫三公子抱拳道：「孫三公子， 不是咱們不把諾言莊放在眼內， 只是咱們實是被福來客棧欺壓得緊了， 才不覺放肆起來， 咱們受福來客棧欺侮之事， 想必孫三公子也略有聽聞， 望公子為咱們主持公道。」

孫三公子道：「你們當中的恩恩怨怨， 我早已從我四弟口中得知， 我知道是錢老闆你請來了這醜女和這個低下的跑堂來欺壓海老闆， 你還向你的茶客散播謠言， 把海老闆說成是個恃勢欺人， 無惡不作的奸商， 是也不是？」 錢致委屈地道：「孫三公子， 孫四公子， 這些話你是從那兒聽來的， 豈有此事？」

孫溢智冷笑道：「你還在這兒說大話， 我問你， 前幾天你們的茶博士金貝先是否傷了阮浩虎， 教他的手臂脫了臼？」

錢致道：「是有這麼一回事， 但是……」

第九章. 橫行施破冰

孫溢智未等錢致再說下去， 便搶着道：「我再問你， 海老闆身上的傷， 是否這個醜女打的？」 錢致道：「是小月打的， 但……」 孫溢智連忙道：「這實在再明白不過， 分明是你們眼紅福來客棧的生意做得比你們好， 因此對海老闆心生怨恨， 便叫你的兩名茶博士和廚役打傷他們的人， 端的是歹毒得很。」

小月拍桌叱道：「我明白了， 你們根本就是一丘之貉， 錢老闆， 不用再和他們多說道理， 要打便打， 難不成怕了你們麽？」 秦鑽也上前道：「久聞諾言莊孫莊主是個正氣之人， 料不到他的兒子竟昏庸如斯， 江湖傳言， 實不可信。」

孫三公子聞言大怒， 暴喝道：「放肆。」 刷的一聲， 拔刀出鞘， 一把金刀便向秦鑽攔腰斬來， 秦鑽手無寸鐵， 那能擋招？ 當即拔空而起。 孫三公子料不到一名茶博士的身手竟能迅捷如斯， 這一手並未用上全力， 金刀只能在秦鑽的腳底掃過。 秦鑽在半空向後一翻， 身子落在桌子之上， 隨即右手一抄， 把數十根筷子抄在手中， 揚手發出， 數十根筷子登時有如離弦之箭， 激射向孫三公子。 孫三公子見筷子來勢凌厲， 當即舞動金刀護身， 但聽得叮叮噹噹之聲不絶於耳， 數十根筷子全數被擊落， 秦鑽接着張口一吐， 一抹唾液隨即射出， 粘附在孫三公子的金刀之上。 孫三公子橫刀一瞧， 見自己心愛的金刀被人弄髒， 心下如何不怒？ 便要向前使出殺手。

小月忙道：「阿先， 你武功雖能勝過孫溢禮， 但諾言莊專欺手無寸鐵之人， 你手中無劍， 難免吃上大虧。」 原來孫三公子的名字叫孫溢禮， 此刻他一聽小月之言， 登中激將之法， 叫道：「海老闆， 叫你的人給這廝一把劍， 我就不信堂堂諾言莊的三公子， 會打不過這低下的茶博士。」 秦鑽受到此等侮辱？ 怒不可遏，瞥見一柄劍向他扔來， 立時伸手接過。

秦鑽左手揑了個劍訣， 右手一抖， 劍鞘向孫溢禮激射而出， 孫溢禮金刀一斫， 把劍鞘斫為兩段。 秦鑽便在此時， 身隨劍起， 向前挽了三朶劍花， 分刺他唇下「承漿」穴和兩肩「肩井」穴。 此招為寒江劍法的「雪花漫天」， 專攻敵人上路， 如今秦鑽站在桌上， 居高臨下， 因此先出此招， 以便取得先手。

孫溢禮素來輕敵， 猛然見到對方使出如此精妙的劍招， 那有不驚之理？ 但苦於身後滿是桌椅， 難以後退。 當下金刀圏轉， 反削秦鑽的右腕， 以攻為守， 連消帶打。 孫溢禮雖破得甚為巧妙， 但秦鑽早有後著， 但見他手臂一沉， 長劍搭在孫溢禮的刀身， 隨即運起驚雷心法， 向下力壓。 這時孫溢禮感到手中如提千斤重物， 金刀險些兒拿不穩， 當下本能的運勁相抗。 豈料剛一運勁， 壓力頓時消失， 金刀一下子無處著力， 只得虛空向旁一劈， 以洩刀氣， 免於刀氣反傷自身。

這下子正中秦鑽下懷， 孫溢禮金刀旁劈， 中門大開， 秦鑽那會失此良機？ 長劍一抖， 連刺七劍， 劍如匹練， 絶不容情。 豈料孫溢禮人急智生， 左手一抄， 抄起身旁長椅橫胸一擋， 長椅連中七劍， 登時四分五裂， 木屑四散。

這時秦鑽舊力而盡， 新力未生， 孫溢禮已有足夠時間重立門戶， 秦鑽料不到他會有此一著， 深恨時機已失。 但孫溢禮瞧着四分五裂的長椅， 也不由得暗揑了一把冷汗， 心想倘若中劍的是他自己的胸膛， 此刻那裡還有命來？

孫溢智見孫溢禮分明在招式上不如秦鑽， 當即一躍而起， 大叫道：「三哥， 我來助你。」 豈料剛一躍起， 一枝木棒已點到面門， 孫溢智不禁大驚， 忖道：「誰人出手如此快疾？」 當即以摺扇架開木棒， 豈料他的內力竟遠遠不及對方， 摺扇非但架不開木棒， 反遭對方勁力彈開。 這下子孫溢智登時慌了手腳， 危急中只好以「鐵板橋」避招， 這一招「鐵板橋」原本該當於平地上使用， 這時孫溢智身在半空， 驟遇險招， 無暇再作細想， 便把這一招使了出來， 但卻因此失卻了重心， 重重的摔在地上， 樣子好不難看。

孫家兩兄弟和秦賈二人短兵相接， 皆先後吃虧， 旁觀眾人無不瞧得瞠目結舌， 呆若木雞。 要知孫家兩兄弟的武功乃諾言莊莊主孫諾言所親授， 而孫諾言是居民心中數一數二的人物， 如今他的兩個兒子竟敗在兩個茶博士的手上， 教他們如何能相信這事實？

猛聽得孫溢禮大喝一聲， 刀法陡變， 轉守為攻， 霎時間刀鋒霍霍， 金光激盪。 秦鑽早有準備， 右腳在後方的長椅上猛力一蹬， 縱身躍起， 隨即左掌向橫樑一拍， 借勢俯衝， 一柄劍直指孫溢禮頭頂的「百會」穴。 這幾下快如驚鴻， 連福來客棧在內， 所有人無不叫好， 孫溢禮見來勢急勁， 其勢不得不擋， 當即舉刀上撩。 豈料這正是秦鑽的誘敵之計， 他登時大喜道：「你死定了。」 隨即右腳向橫樑一蹬， 身子斜飛， 在半空中一個扭身， 長劍竟改為指向孫溢禮的胸膛。 孫溢禮只道他在半空中難以變招， 這向上一擋便用上了全力， 如今中門大開， 刀勢將發未發， 對手的長劍卻已及至他的胸口， 教他如何能廻刀擋招？ 他登時嚇得面無人色， 一泡尿頓時撒滿了一地， 心想此刻定然必死無疑。 小月當即大呼道：「阿先， 夠了， 別要殺他。」 但秦鑽分明毫無收手之意， 眼看這劍便要穿胸已過， 孫溢禮勢必血濺當場。

秦鑽的劍離孫溢禮的胸口尚餘不足半寸， 驀地勁風颯然， 秦鑽的劍竟被勁風打得歪向一旁， 準頭登時偏了， 只能在孫溢禮的臂上劃了道長長的口子。 只聽得一把洪壯的聲音道：「這位兄弟既已贏招， 竟不收手， 卻非要奪取人命不可， 心腸忒煞狠毒。」

秦鑽轉頭一瞧， 赫然便見一個氣宇軒昂的漢子站在面前，這時這漢子已一手扶起孫溢智， 另一手把孫溢禮拉過一旁， 向兩人狠狠的橫了一眼， 孫溢禮和孫溢智登時低頭道：「大哥。」

來者正是諾言莊孫大公子孫溢仁， 他厲聲道：「你兩人學藝不精， 竟在此處丟人現眼， 墮了諾言莊的威名， 你們知道羞愧不知？」 孫溢禮和孫溢智登時噤若寒蟬， 連大氣也不敢呼一口。

孫溢仁上前向錢致抱拳道：「我的兩個弟弟不分青紅皂白， 胡亂出手， 還望不要見怪。」 說罷從袖中拿出一錠金來， 塞進了錢致的手中， 錢致忙不迭道：「孫大公子， 我怎能要你的錢？

只消把事情說個明明白白， 免生誤會， 那就成了。」 孫溢仁微笑道：「你和福來客棧的恩怨， 我自會處理， 但吾弟打破貴店的桌椅， 嚇走貴店的客人， 這確是敝莊的不是， 還望錢老闆把這錠金收下， 否則我於心難安。」 孫溢仁向來說一不二， 錢致只好道了聲謝， 便把這錠金收下。

孫溢仁隨即轉身走向海大通， 只見他虎目圓睜， 鬚眉皆張， 厲聲道：「海大通， 你莫道我不知道你平日的所作所為， 諾言城上人人安分守己， 奉公守法， 而你偏生聯同惡霸阮浩虎和這外來的張晉在此欺壓良善， 作威作福， 是否不把咱們諾言莊放在眼內？」 海大通嚇得跪下道：「孫大公子， 我是殷實商人， 平素連蟻也不敢踩死一隻， 只懂得埋首苦幹的做生意， 倘若不是被逍遙客棧欺壓得緊了， 也不敢向孫三公子和孫四公子求助， 如今孫大公子竟反指我是惡人， 這話卻是從何說起？」

孫溢仁冷笑道：「海大通， 你還在此不知悔改， 裝模作樣， 好， 你若肯乖乖的招認你的惡行， 本公子還可放你一條生路， 如今你既是如此不知好歹， 說不得， 只好當場斃了你， 以一儆百， 殺雞儆猴。」 海大通登時躊躇不定， 不知是招認好還是不招認的好， 這時張晉搶上了兩步道：「海老闆， 怕這人作甚？ 老子就不信他的本領真有如斯之大， 我張晉打遍了大江南北， 怕個誰來？ 你既是如此厲害， 就在此劃下道兒， 好教我領教領教你的高招。」

孫溢仁向天打了個哈哈， 道：「好， 你出盡全力的打來， 本公子就站在此處， 不閃不避， 只用一隻手接招， 如何？」 張晉做了打手這麼多年， 幾曾受人如此輕視？ 當下不怒反笑， 道：「好， 你既是不想活了， 我便早點送你到閰王處報到。」 孫溢仁向他的兩個弟弟道：「溢禮， 溢智， 倘若今兒張晉真有本事能打得死我， 諾言莊任何一人皆不得追究， 明白否？」 孫溢禮和孫溢智深知大哥絶不會敗， 當下連聲稱是。

驀地聽得張晉大喝一聲， 但見他紮穩馬步， 運氣上提， 力貫雙掌， 隨即身子向後一翻， 右腳在牆上猛力一蹬， 整個身子登時如一枝急箭般直衝向孫溢仁。 孫溢仁登感面前如有狂潮湧至， 勢不可當， 但他卻毫無懼色， 從容的反手一掌拍出， 對上了張晉的雙掌， 只聽得一記悶雷聲響， 勝負立分。

只見孫溢仁雙手背負在後， 一步也沒有後退， 依舊神威凜然， 不怒自威。 反觀張晉， 竟如斷線風箏般向後平飛， 口中鮮血狂噴， 重重的摔在客棧外頭， 此刻他雙眼業已反白， 人事不知。

海大通見孫溢仁如此神威， 那裡還敢再耍花樣？ 立時跪下道：「孫大公子， 請你饒過小人， 確然如你所說的， 是我無風起浪， 欺善怕惡， 我甚麼都肯招了， 你就放我離去吧。」 孫溢仁目光掃了他一下， 森然道：「死罪可免， 活罪難饒， 限你今天之內離開諾言城， 終生不得入城半步， 否則格殺勿論。」 海大通那敢再多說， 連連叩謝， 也不再理會躺在地上的張晉， 和他的人馬逕回福來客棧。

秦賈二人見孫溢仁處事公正， 正自放心， 豈料孫溢仁的一雙目光已向二人掃來， 二人心中一凜， 只見他緩緩走了過來， 道：「剛才我在外頭已把所有的事情瞧在眼裡， 我的兩個兄弟在此事上確是處理不當， 我在這兒向兩位賠罪。」 說罷向二人深深一揖。 秦鑽放下心道：「孫大公子既已賠罪， 衝着你的面子， 咱們也不再追究， 還望公子回去好生管教你的弟弟， 以免兩人在城內胡亂闖出亂子。」

孫溢禮和孫溢智見一個只得十六七歲的小子竟在他們的大哥面前擺出前輩模樣， 正想發作， 但見孫溢仁向兩人瞪了一眼， 兩人登時不敢做聲， 孫溢仁鐵青着臉道：「管教之事， 我自有分寸。 但你兩人多次出言辱罵本莊， 又險些兒奪了我三弟的性命， 此事我卻不能就此作罷。」

小月淡淡的道：「那你的兩個弟弟多次稱我為醜女， 這筆帳又怎生算法？」 孫溢仁道：「這我剛才已向兩位賠個罪了， 但兩位侮辱諾言莊， 卻是饒你們不得。」 秦鑽冷笑道：「說來說去， 還不是要護着你的兩個弟弟， 你既要出手， 我自當奉陪， 進招吧。」 孫溢仁傲然道：「剛才我聽得這位姑娘曾經言道， 說我諾言莊專欺手無寸鐵之人， 如今我便以一雙肉掌對上你們的木棒和長劍， 來破這無稽之談。」 說把雙手向前一招， 意思是叫秦賈二人一同出手， 秦賈二人互望了一眼， 心中皆忖道：「這孫大公子太也小覷人了， 以一敵二也還不止， 竟還說要以一雙肉掌對敵， 口氣未免太大了。」

秦鑽面朝小月道：「小月， 這一戰只需我出陣即可， 瞧他的兩位弟弟如此膿包， 料想我一個人對他們的大哥也是綽綽有餘。」 這一番話雖是向小月而說， 但分明正在譏諷孫家兄弟， 秦鑽這一著一來是想單獨應戰孫溢仁， 以免小月受傷。 二來是要激怒孫溢仁， 要知發怒是習武者之大忌， 一旦急怒攻心， 真氣便容易走岔， 且發怒之人出招難免急進， 那便易於從中找出破綻， 一招破敵。

孫溢禮和孫溢智聞言登時怒不可遏， 但他們的大哥既已有言在先， 要以一敵二， 兩人卻不好貿然出手， 生怕大哥怪責。 孫溢仁聽了秦鑽之言， 竟木無表情， 只道：「多說無益， 我話既已出口， 你們一個人上或是兩個人上， 也是一樣， 反正我敗了你之後， 會再找這位姑娘過招。」

秦鑽見孫溢仁竟不發怒， 已知此人絶非泛泛， 當即心神合一， 暗運真氣， 凝神對敵。 小月在旁見秦鑽氣勢逼人， 知他必將全力出擊， 當下也不敢怠慢， 沉腰坐馬， 運氣三轉， 以便掠陣。

我都有睇

估唔到有咁多人睇過, 非常多謝各位撥冗一閱

我係紙言POST的都只是第一部的故事, 此故會有四部曲. 現在正埋首撰寫第二部.

希望文濁巴打和其他巴打繼續追故.

孫溢禮和孫溢智見秦賈二人如此氣勢， 俱各一驚， 倘若秦賈二人全力一擊， 他們兩人自忖決計不敢接招， 但他們深知大哥已得父親傳授諾言莊絶技「破冰掌」， 即令遇上了一等高手也未必戰敗， 更何況只是兩名茶博士？

這時劍拔弩張， 決戰一觸即發， 氣氛沉重之極。 猛聽得秦鑽一聲暴喝， 長劍抖出， 一招「大江東去」直指孫溢仁咽喉， 此招乃是秦鑽全力施為， 劍如長虹， 銳不可當。 兼之此劍既快且狠， 孫溢仁只要一個處理不當， 此劍便會穿喉而過。

孫溢仁本擬以一重破冰掌來對敵， 但見來劍兇猛， 當即改變主意， 改為使出二重破冰掌， 這破冰掌乃是孫諾言的成名絶技， 共分十重， 孫家四兄弟只有孫溢仁得其父親授此掌法， 但無論他如何苦練， 也只能練至第五重， 雖是如此， 憑着諾言莊的威名和他深厚的內功根底， 已是縱橫江湖， 無人敢敵。

眼見秦鑽此劍快將刺到， 孫溢仁右掌翻滾拍出， 秦鑽的劍登時無法前進， 胸口有如遭受重擊， 頓感呼吸不暢， 極其難受。 豈料這只是破冰掌的第一重勁力， 第二重勁力有如後浪推前浪般湧至， 秦鑽的劍立時脫手飛出， 身子也向旁滑開了數尺， 方始停下。 秦鑽待身子站穩， 當即運起驚雷心法游走身上經脈， 豈料甫一運勁， 陡地口中一甜， 吐了一大口鮮血出來。 孫溢仁也不由得由衷地道：「這位兄弟果真了得， 我只道這一掌便能斃你於掌下， 豈料你應變得宜， 且功力不凡， 教孫某好生佩服。」 原來剛才第二重破冰勁力湧來之時， 秦鑽已然識得厲害， 深知此掌絶不能硬接， 當即以他的父親所教的卸勁方法， 身子微側， 左掌圏轉， 把部分掌力卸於一旁。 但饒是如此， 秦鑽也受了不少勁力， 受傷亦是不輕。 要不是他平時疏於練功， 秦木定所教的卸勁之法便能把掌力盡數卸走， 就如當日秦木定卸開明月大師的掌力一樣。

幾特別

多謝讚賞

小月早就蓄勢待發， 見秦鑽一退， 隨即猱身而上， 木棒分點孫溢仁的「紫宮」「膻中」「巨闕」穴， 此招為「猛虎破柙」， 乃乞兒棒法的殺招之一。 孫溢仁不由得大感驚詑， 忖道：「此女的功力竟還高於剛才那小子， 且使出的赫然便是乞兒棒法， 料不到這一間小小的客棧竟是卧虎藏龍。」

孫溢仁心念電轉， 手底卻絲毫不慢， 左掌拍出， 又是一記二重破冰掌， 小月但感前方如有一道氣牆堵住， 棒招登時施展不開。 未幾第二重掌勁已如舖天蓋地般湧至， 小月識得厲害， 連忙以左掌接招， 猛聽得砰的一聲， 小月登登登的退開三步， 而孫溢仁則不動如山， 穩如淵岳。

孫溢仁微詫道：「姑娘竟懂得使路家霸王掌， 不知你與笑面霸王路蒙怎生稱呼？」 小月這時胸口如受重壓， 正運氣調息， 那裡還能開口回答他的問題？

錢致見狀， 急步上前向孫溢仁抱拳道：「孫大公子， 他們兩人年少無知， 你老成恃重， 大人不記小人過， 饒過他們兩人吧。」 孫溢仁惡狠狠地道：「饒過他們的命可以， 但此兩人亂嚼舌頭， 說話不知輕重， 本公子要把他們的舌頭割下來， 好叫他們不能再侮辱諾言莊。」

正說話間， 突見秦鑽如巨鳥展翅， 沖天而起， 把插在橫樑上的長劍拔了出來， 劍走輕靈， 向孫溢仁的左右兩耳各刺一劍， 小月深知單憑一人難以退敵， 見秦鑽攻敵上路， 立時揮棒攻敵下路， 好教孫溢仁上下難以兼顧。

好一個孫溢仁， 食中兩指一夾秦鑽的來劍， 運勁一甩， 秦鑽的劍竟改為刺向小月， 小月這一驚非同小可， 倉促間廻棒架開來劍， 豈料孫溢仁正於此時出手， 二重破冰掌兜頭劈向小月的天靈蓋， 小月登時舉掌相迎， 豈料孫溢仁掌力無匹， 第一重掌勁已把小月的左掌硬生生的盪開， 第二重掌勁傾刻便至， 小月深知難以招架， 此一掌定然要她腦漿迸裂， 只得閉目待死。
孫溢仁正慶幸得手， 陡見一人如鬼魅般在旁現身， 他登時大駭， 以他的聽風辨器的能力， 即令他的爹爹走近他的身旁， 他也決不會毫無所覺， 當下本能的把打向小月的右掌改為打向此人， 豈料那人滴溜溜一個轉身， 非但避開了孫溢仁的一記快掌， 還抱起了小月， 孫溢仁的破冰掌從未失手， 此刻竟被人輕輕鬆鬆的避過， 不由得大吃一驚。

繼續繼續

即刻有文, 即刻有文

第十章. 諾言罵四子

孫溢仁見那人抱着小月， 身法難免受影響， 當下再使出二重破冰掌， 二重勁力分向小月和那人打出， 出招既快且猛， 叫人難以趨避。 那人見來掌急勁， 懷中又多了一人， 當下向前拍出兩掌。 其實以他的身法要避開此掌不難， 但他深恐閃避間會傷及小月而不自知， 因此不想冒這個險， 唯有出掌相抵。

但聽得兩聲悶雷聲響， 孫溢仁竟禁受不住那人的掌勁， 向後連退了七八步方能拿樁站穩， 而那人卻一步不退， 穩若泰山， 內力分明比孫溢仁高出不止一籌。

孫溢仁登時心中一凜， 想他連敗張晉、秦鑽和小月， 無論對方的招式如何精妙， 他也不曾退過一步， 他自己也只道這個世上除他爹爹之外， 絶沒有人能令他退後超過五步以上， 如今面前這人竟能教他連退八步， 這豈能叫他相信？

秦鑽這時業已重整門戶， 他斜眼一瞟， 赫然便見打退孫溢仁的人竟是莫欺， 登時叫他撟舌不下， 目瞪口呆， 想孫溢仁的破冰掌洪渾無比， 那料到莫欺竟能以掌力把他擊退， 教他如何不驚？ 要知他自少便認為驚雷心法已是天下無敵的內功心法， 此刻驚見天外有天， 方知往時只是坐井觀天， 不知人外有人。

小月被莫欺抱住， 不由得滿臉通紅， 自她出生以來， 除了她的爹以外， 從沒和男人這般接近過， 此刻她能近距離感受到莫欺起伏的胸膛， 均勻的呼吸， 霎時間教她神迷意亂， 心如鹿撞。 她勉強鎮定心神， 輕聲說道：「莫欺， 行了， 你可以放下我了。」 說罷輕輕推開莫欺， 隨即面向孫溢仁， 揮動木棒， 守住門戶。

孫溢仁想起剛才退得甚為狼狽， 心中實在嚥不下這口氣， 當下指着莫欺道：「我認得你， 你就是常跟我四弟過不去的那個小叫化， 料不到你竟是深藏不露， 好， 我今兒就放過這兩個茶博士， 但卻要領教一下你的高招， 本公子不殺無名之人， 你到底是何人？ 師承何處？ 快快道來。」

莫欺也不禁大感驚詑， 一來他一向以為孫諾言和孫溢仁的功力非凡， 只道自己窮一身之力也只能瞠乎其後。 二來他曾得其娘親授以內功口訣， 但從來不懂如何運用自身內力， 如今見孫溢仁一掌打來， 只道倘若能奮力擋下這一招， 已屬萬幸， 豈料竟能一招擊退孫溢仁， 功力竟不知怎的會在一夜之間精進如斯， 且能力從心發， 氣隨意走， 霎時間驚喜交集， 渾身顫抖。

這一刻莫欺思潮起伏， 竟對孫溢仁毫不理睬， 孫溢仁在城內深受尊重， 幾曾試過有人如此無視於他？ 登時氣沖牛斗， 大喝道：「好， 本公子也不再管你是何人， 反正你今天鐵定是要死的， 快快出招， 要你知道破冰掌的厲害。」 這一喝有如平地焦雷， 登時把莫欺喝醒， 他不知孫溢仁為何如此氣怒， 但他實在無意和人交手， 只好道：「我不想和你交手， 你走吧。」 這一句話本無惡意， 但聽在孫溢仁的耳裡， 只道莫欺不屑和他交手， 當下更是目眥欲裂。

秦鑽知道莫欺雖身懷絶技， 但卻為人厚道， 並不會動輒出手， 反之孫溢仁招招奪命， 出手狠猛， 一個不慎， 便會死在其掌下。 他自出生以來只有莫欺這一位好友， 焉能讓他身陷險境？

當下上前道：「孫大公子， 你要和人過招， 找我便是， 我就不信擋不下你的猛掌。」 孫溢仁冷笑道：「剛才你已連敗了兩招， 似你這等膿包， 本公子也不想費力殺你。」 隨即轉頭向孫溢禮和孫溢智道：「這廝甚為囂張， 你們二人就聯手和他玩玩。」 孫溢禮和孫溢智應諾， 便掄起手上兵刃， 逕向秦鑽招呼。 秦鑽本想不理此兩兄弟， 直接向孫溢仁出手， 但他畢竟功力有限， 倘若要應付他們任何一人， 倒還綽綽有餘， 但要應付兩人聯攻， 則難免有點吃力， 且他先被莫欺震傷了虎口， 後再中了孫溢仁一記重掌， 此刻功力不免大打折扣， 那裡還能捨卻此兩兄弟， 去攻擊孫溢仁？

小月知道莫欺畢竟臨敵經驗尚淺， 且又受了張晉的暗算在先， 要他面對身經百戰的孫溢仁， 實在勉強， 當下也上前道：「剛才和你的一戰尚未分出勝負， 你要和莫欺交手， 先得問過我手中木棒。」 孫溢仁哈哈笑道：「原來此小子名叫莫欺， 好， 過了今天， 這個世上再沒此人， 來， 莫欺， 出招吧。」 剛才孫溢仁敗了一招， 引為此生的奇恥大辱， 因此不殺莫欺誓不休。

小月連忙擋在莫欺的身前， 道：「侮辱諾言莊的人是我， 和莫欺無關， 你為何非得要找他的麻煩不可？」 孫溢仁獰笑道：「沒錯， 你出言不遜， 實在罪無可恕， 二弟， 出來吧， 這姑娘就由你來對付。」 隨即便有一人應道：「此女懂得乞兒棒法， 又懂得路家霸王掌， 該是個不錯的對手。」 眾人但見一個劍眉星目的漢子走了進來， 正是諾言莊的孫二公子孫溢義。

原來孫溢禮和孫溢智來幫海老闆助拳之事， 早就傳入了孫溢仁的耳中， 孫溢仁知這兩個弟弟功力尚淺， 怕他們不知天高地厚， 在外闖出亂子， 墮了諾言莊的威名， 便聯同二弟孫溢義來瞧個究竟。 豈料竟見他們兩人先後敗陣， 且見孫溢禮頃刻便要死在對方劍下， 因此不得不出手。 孫溢義知道大哥定能控制局面， 因此一直只在外頭觀戰， 並不插手， 直到此刻孫溢仁叫他進來， 方始露面。

小月道：「誰要和你的二弟交手了？ 除非你能放過莫欺， 否則我定要和你糾纏不休。」 那「休」字尚未說完， 小月已倏忽出手， 一招「橫掃千軍」向孫溢仁攔腰掃出。 孫溢仁雖見來招兇猛， 但卻只是連連冷笑， 既不擋架， 也不閃避， 眼看這一棒便要結結實實的打在孫溢仁身上。

陡然間刷的一聲輕響， 孫溢義已是拔劍在手， 但見劍如紫電， 一出手便把小月整個人罩住。 小月登時大驚， 只得放棄攻向孫溢仁的猛招， 廻棒反點孫溢義胸門四個大穴， 來個以快打慢， 以攻為守。 孫溢義「噫」了一聲， 道：「果然是乞兒棒法， 破解得妙到毫顛， 可惜你不懂『打狗棒法』， 否則這一招我便要敗陣。」 說話間已盡擋來招， 還向前連挽幾個劍花， 登時叫小月只能擋招， 無暇出招。

小月和孫溢義交手十來招後， 不由得心中一凜， 她曾聽師父言道， 若論掌法， 孫家四兄弟中以孫溢仁最為厲害， 但若論劍術， 則其餘三兄弟也不是孫溢義的對手。 小月自習得乞兒棒法以來， 只道自己就算遇上了劍術高手， 也能和他戰個不分高下， 豈料如今和孫溢義對了幾招， 竟是守多攻少， 連遇險招， 方知自己的棒法實在未夠火候， 尚有待磨練。

莫欺見小月正處於下風， 正想出手相救， 但卻驀地感到身周已被孫溢仁的氣勁所包圍， 莫欺定睛一瞧， 見孫溢仁青筋滿面， 全身骨骼架架作響， 分明已是如箭在弦， 蓄勢待發。 莫欺忖道：「孫大公子接下來的一招， 定然勁力無匹， 但無論如何， 我必得先保護小月周全。」 當下不再理會孫溢仁， 一掌便向孫溢義打出。

孫溢義但感耳邊呼呼風響， 暗叫不妙， 當即運劍如風， 把小月逼開， 再反手向莫欺連刺三劍， 滿擬莫欺不敢以肉掌拆招， 豈料長劍竟被來掌打得歪向一旁， 登時大駭， 當即雙手握劍， 以扶桑劍法舞劍護身。 這一招果然奏效， 他以雙手握劍， 劍勁登時大了一倍， 一時間莫欺和小月竟不敢近身。

猛聽得孫溢仁大喝一聲， 但見他一躍而起， 在半空中施展他的得意絶技五重破冰掌， 第一重掌勁已先及莫欺的頂門， 其餘四重掌勁卻分向莫欺的前後左右打出。 原來他知道莫欺身法快疾， 倘若以五重勁力同時打向莫欺， 怕莫欺只要輕輕一閃， 便能避開他的無匹掌力， 因此他以五重掌勁分打莫欺的五個方位， 心想任莫欺身法如何快疾， 總不信他能從五堵氣牆中輕易逃出， 除非他懂遁地之術， 否則定必立斃當場。

秦鑽和小月見孫溢仁此掌強勁無倫， 皆想上前營救， 無奈此刻兩人正處於下風， 自顧尚且不暇， 那裡還能出手相救？ 兩人心中一急， 出招登時亂了套， 這時更是左支右絀， 腳步踉蹌， 被攻得連連後退。

孫溢仁見莫欺根本無處可逃， 眼看一眨眼間便可報了一掌之仇， 登時喜形於色。 但見莫欺忽地雙掌護身， 身子如旋風般急轉， 霎時間整個大堂如受強風侵襲， 桌椅被吹得飛向一旁， 錢致、秦鑽、小月、孫溢禮和孫溢智也被強風吹得站立不穩， 坐倒在地。 只有孫溢仁和孫溢義兩兄弟尚能紮穩馬步， 寸步不移。

強風過後， 孫溢仁的五重掌勁竟消弭於無形， 而莫欺則兀立場心， 身上毫無損傷， 孫溢仁不由得驚駭無比， 想他出道而來， 與人交手無數， 從未有人能擋得住他的二重破冰掌， 如今眼前此人竟破了他的五重破冰掌， 這叫他如何能信？

孫溢仁大喊一聲， 身隨掌起， 雙掌向前交替拍出， 掌勁有如一浪接一浪向莫欺湧至。 這時孫溢仁已失去理智， 竟忘了莫欺的身法如鬼似魅， 任他掌力如何強橫， 又焉能打在莫欺的身上。 果不其然， 孫溢仁但覺眼前一花， 所出招數全數落空， 只聽得莫欺在他身後道：「孫大公子， 今兒的事確是你的弟弟不對在先， 咱們也不想多作計較， 你我再打下去亦無甚意義， 就此罷手， 可好？」

莫欺原想息事寧人， 但這些話聽在孫溢仁的耳裡， 卻是極大的侮辱， 他登時大吼道：「你莫以勝者的姿態對我說話， 你的話我聽了就想吐， 今兒我倆定要分個勝負， 是男兒漢的， 便使出看家本領來， 別要像個縮頭烏龜般到處亂躲。」

其實這時孫溢仁早就嚇出一身冷汗， 要知他只知向前攻敵， 背門破綻大露， 而莫欺竟輕易的避過他的雷霆一擊， 竄到了他的身後。 以莫欺的內力， 此刻倘若出掌重擊孫溢仁的背門， 孫溢仁定必一命嗚呼。 這時他的性命無異於握在莫欺的手上， 但他自尊心極重， 竟是寧死也不肯服輸。

莫欺聽了孫溢仁的說話， 也不動怒， 只道：「算我怕了你， 我認輸了， 這當兒你就和你的弟弟一同離去吧。」 莫欺生性平和， 平素只深惡痛恨欺凌老弱的人， 但他素知孫溢仁處事公正， 鋤強扶弱， 因此並不想和他糾纏下去。

莫欺本來一番好意， 只道此事可以就此了結， 豈料莫欺認輸此舉更令孫溢仁羞愧無顏， 無地自容。 猛聽得他大吼一聲道：「放屁。」， 隨即反手便是一掌， 莫欺連忙側身避過。 孫溢仁出手如電， 雙掌連環拍出， 只見莫欺左閃右避， 竟無一掌能着着實實的打在他的身上。 孫溢仁見莫欺於閃避之間， 已有多次機會能攻向他的破綻， 但莫欺竟是毫無出手之意。 他見莫欺只懂避招， 出手更是毫無顧忌， 即算破綻大露也毫不在乎， 這樣子只攻不守， 威力陡增一倍， 且出手更快更狠。

小月見孫溢仁欺莫欺心地良善， 叱道：「孫溢仁， 你這種打法迹近無賴， 你堂堂諾言莊的大公子， 難道竟是如此的不知廉恥？」 說罷便想出手。 孫溢義早有準備， 見勢立時挺劍刺向小月， 逼得小月舉棒擋架， 那裡還能分身對付孫溢仁？

孫溢仁一聽小月的聲音， 頓生一計， 他想起莫欺每次出手皆是為了營救小月， 要破莫欺快如疾風的身法， 必得把主意打到小月的頭上。 他心念電轉， 歹念即生， 為了戰勝莫欺， 也顧不得自己的身分， 當即搶上兩步， 向小月發出二重破冰掌。 小月正在應付孫溢義， 萬料不到孫溢仁驀地裡從斜刺攻來， 登時手忙腳亂， 孫溢義瞧出破綻， 腳踏中宮， 向小月的胸口刺出一劍， 眼看此劍便要把小月刺出一個透明窟窿來。

孫家四位公子都係差不多嘅人

係, 基本上四個都係西人.

莫欺見小月形勢兇險， 心中大駭， 忙不迭撲上前去， 左掌打向孫溢仁， 右掌逕攻孫溢義， 盼能以此救小月於險境。 孫溢義曉得厲害， 當即向後翻身避開。 孫溢仁早料到莫欺會出手相救， 心中暗喜， 當即矮身避招， 隨即竄入莫欺的懷中， 向他的小腹發出五重破冰掌。 這一掌倘若打中， 不死也得終生殘廢， 但此刻莫欺身在半空， 萬難施展身法避招， 而雙掌業已向前發出， 舊力已盡， 要廻掌擋招也已來不及了。

孫溢仁正慶幸奸計得逞， 豈料莫欺的身子竟平空升起數尺， 這一掌竟打了個空。 原來秦鑽一直在旁觀戰， 他城府甚深， 孫溢仁的奸計他豈有不知？ 一見莫欺中計， 向孫溢仁撲去之際， 當即把長劍扔在地上， 身子拔空而起， 左手鈎着橫樑， 右手向下一長， 抓着莫欺的後心便即向上一拉， 堪堪把莫欺從鬼門關拉了上來。

孫溢仁失之交臂， 狂性大發， 目光向小月一掃。 莫欺心中一寒， 秦鑽連忙道：「這位兄弟既已贏招， 竟不收手， 卻非要奪取人命不可， 心腸忒煞狠毒。」 這一句話是剛才孫溢仁對秦鑽說的， 如今秦鑽原句奉還， 暗諷他責人以嚴， 律己以寛， 但此刻孫溢仁非要置莫欺於死地不可， 那裡還能聽進耳裡。

孫溢仁狂吼一聲， 向小月撲去， 秦鑽深恐莫欺衝動中計， 右臂一甩， 把莫欺拋向相反方向。 莫欺登時大急， 瞥眼間見地上有一把長劍， 當即抄在手中， 猛力向前一擲。 這把劍正是秦鑽剛才扔在地上的長劍， 此時挾着莫欺的無匹內力， 如一道長虹般射向孫溢仁。 孫溢義怕大哥受傷， 搶上前來， 雙手握劍， 以扶桑劍法的「望月斬」劈向長劍， 但那長劍注滿了莫欺的內力， 孫溢義一碰長劍， 雙臂一震， 虎口登時爆裂， 手中劍隨即脫手飛出。 這一劈雖阻截不了長劍的去勢， 但卻令去勢稍緩， 孫溢仁已能側頭避過， 這一劍並不能傷孫溢仁分毫， 然而卻阻截了他向小月的攻勢。

文呢 好心急

孫溢仁還待再攻， 但莫欺已有足夠時間上前營救， 只見他身形一閃， 已欺到了孫溢仁的身前， 右掌向前拍出。 孫溢仁也不敢怠慢， 倏出五重破冰掌。 此兩掌倘若對上， 孰勝孰負委實難以預料。

就在此電光火石之間， 一人翻身而入， 竄到了兩人之間， 雙手在兩人的手臂下一托， 兩人的掌登時改為向天擊出， 把屋頂的瓦片擊得嘩嘩啦啦的片片落下， 落在地上乒乒乓乓的碎得四分五裂。 來人似也禁受不住兩人洪厚的內力， 向後退了三步。

孫家四兄弟一見來人， 登時跪倒在地， 叫道：「爹！」 那人哼了一聲， 厲聲道：「你們的眼裡還有我這個爹麽？ 老子一直躲在暗處， 就是想瞧瞧你們四兄弟如何處理此事， 想不到你們竟如此丟臉， 老子的臉面真不知往那兒擱去才好。」 孫家四兄弟登時連大氣也不敢呼一口， 靜待他爹的處罰。 莫欺瞧了一瞧來者， 但見他六十開外年紀， 鬚眉皆白， 神威凜凜， 正是他一直敬仰的諾言城第一號人物孫諾言。

孫諾言這時接上了莫欺的目光， 眼神登時轉為柔和， 語氣平和的道：「剛才本莊主在屋頂之上已把一切瞧在眼裡， 你名叫莫欺， 對麽？」 莫欺登感受寵若驚， 囁嚅地道：「對， 我就是莫欺。」 孫諾言道：「敢問你和天山派的葉掌門怎生稱呼？」 這一問大出在場所有人的意外， 孫溢仁本來低着頭不敢仰望， 此刻也不由得抬頭定睛的瞧着莫欺。

莫欺不由得怔了一怔， 隨即道：「我從未聽過甚麼天山派葉掌門的， 孫莊主何以有此一問？」 孫諾言笑道：「你既不想說， 本莊主也不便多問， 可是你身負靈天罡氣， 若說你竟不知道天山派是何物， 恐怕無人會信。」 秦鑽和小月不禁面面相覷， 他們一直對莫欺的師承存疑， 此刻方知他學的是天山派的武功， 但天山派到底是何門何派？ 是正是邪？ 那葉掌門又是何許人也？ 畢竟也是一無所知。

正當眾人思忖之間， 孫諾言已走到了孫溢智的身前， 但見他橫眉倒豎， 鬚眉皆張， 厲聲道：「老子為你取了一個『智』字， 本想你能明辨是非， 分清善惡， 但你竟不分青紅皂白， 聯同海大通這等惡人在此逞兇， 你說你對還是不對。」 孫溢智並不覺得在這事上他有何不對之處， 但他見他的爹如此氣怒， 那裡還敢火上加油， 當即連聲道：「是我的不對， 是我的不對。」 孫諾言道：「你最好是真的知道自己是錯在那兒， 老子知道你的娘親疼你， 但你這次闖的亂子太大， 誰也不能為你說情， 待會我才好生的處罰你。」

第十一章. 狹路逢惡賊

孫諾言把目光掃向旁邊的孫溢禮， 厲聲道：「老子為你取了一個『禮』字， 本想叫你為人謙讓， 不與人爭強好勝， 但你學藝不精， 偏生到此逞強行兇， 你說你對還是不對。」 孫溢禮那敢說半個「對」字， 不斷的道：「兒子知錯了， 兒子知錯了。」

孫諾言怒目瞪了孫溢禮一眼， 隨即走到孫溢仁的面前， 孫溢仁此生最怕的就是他的這位爹爹， 此刻見他的爹走到他的面前， 登時心中發毛， 渾身顫抖。 只聽得孫諾言平心靜氣的道：「仁， 我只道你已能獨當一面， 不會像你的弟弟般血氣方剛， 好勇鬥狠， 卻不料你竟尚未成熟， 教我怎生放心把偌大的諾言莊交將給你？」 孫溢仁訥訥地道：「爹， 兒子一生從未敗於外人， 今兒倘若不能和這小子分個高低， 實在食不知味， 睡不安寢， 你便成全兒子， 讓我殺了這個小子， 好麽？」

孫諾言驀地大喝道：「使不得。」 孫家四兄弟聽得孫諾言的如雷暴喝， 登時嚇得坐倒在地。

孫諾言厲聲道：「你要殺任何人， 爹也不來阻你， 可是天山派的人， 你卻是半個也動不得， 明白麽？」 孫諾言甚愛孫溢仁， 從不敢對他大聲呼喝， 如今竟對他如此聲色俱厲， 分明便是動了真怒， 孫溢仁狠狠的瞪了莫欺一眼， 用力咬牙道：「既是爹的吩咐， 兒子遵從便是。」 想到此敗績一生也無法清雪， 當下心中一痛， 眼淚忍不住往下直流。

孫諾言見兒子神情悲苦， 面色便轉為温和， 嘆了一口長氣道：「爹為你取了一個『仁』字， 便是望你心懷仁心， 救弱扶危。 如今別人只是罵了諾言莊兩句， 你便非要殺人不可， 那你和海大通這等惡霸， 又有何分別？」 孫溢仁悻悻然道：「此兩個茶博士， 無中生有， 實在可恨， 倘若不知情的人聽在耳裡， 信以為真， 那便有損諾言莊的威名。」

孫諾言哈哈笑道：「真金不怕紅爐火， 別人要胡說八道， 便盡讓他說好了， 只要我等行事端正， 謠言將會不攻自破。 但倘若動不動便動手殺人， 別人便會誤以為你要殺人滅口， 反倒教謠言成真， 那豈不是弄巧成拙？」 孫溢仁似有所悟， 孫諾言接着又道：「倘若天下人皆數說我們諾言莊， 難不成你便要殺盡全天下？ 要知謠言止於智者， 真正的俠者， 是不會輕易出手的。」

莫欺聽了這一番話， 登時心馳神往， 他自小也聽過他娘親說過不少道理， 但孫諾言說的這番話， 他卻從未聽過， 他心中忖道：「怎地娘親和孫莊主懂得這麼多的大道理？ 怎生才能知道更多的正理？ 倘若能知道多一點， 便不會如孫家四兄弟般， 犯了錯而不自知了。」 他自知自己所知甚少， 但到底要如何方能懂得更多， 畢竟說不上來。

孫諾言走到孫溢義的身前， 目光驀地變得凌厲無比， 孫溢義感到他的殺氣逼人， 猛然一驚， 也不見孫諾言有何動作， 孫溢義已是吃了一記重重的耳光， 面上紅紅的腫了一大塊。

孫溢義登時淚流滿面， 他知道他的爹出手已是輕了， 倘若爹出的是重手， 此刻不把的兩根門牙打脫才怪， 但孫諾言對其餘的三個兒子也只是怒言喝罵， 怎地對他卻是特別嚴厲？ 孫溢義不明所以， 心中登時大是不服， 哭叫道：「爹， 幫海大通助拳的是三弟和四弟， 我來此處是大哥硬扯我過來的， 我出手也是大哥吩咐的， 即令我是有錯， 也該先出手打他們才對啊。」

唔通佢係野仔

邊個係野仔?

孫諾言指着孫溢義的鼻子道：「瞧你這廝還不知自己錯在那兒， 先不說你見你的兄弟犯錯而不加以阻止， 也不說你剛才把罪責全推到其他三兄弟身上。 老子只問你一句， 你的扶桑劍法是從那兒學來的？」

這一下大出孫溢義的意料之外， 他答道：「是跟一名日本來的倭人學的， 他自稱是日本國的大名， 我和他交了一次手， 竟然不敵， 我見他劍術高超， 因此便拜了他為師， 這又有甚麼不對的？」

孫諾言雙目如欲噴火， 怒道：「甚麼小名大名？ 老子聽不懂， 你這敗家子， 輸了劍招也還罷了， 卻不知羞恥， 拜倭狗為師， 你到底知錯不知？」 孫溢義對這個日本師父甚為尊敬， 心中登時不憤道：「爹， 你常說咱們要多學習別派的武功， 增廣見聞， 取長補短， 怎地我跟倭人學劍術， 你卻要如此動怒？」

莫欺聽了孫溢義的這番說話， 深覺有理， 但孫諾言卻於此時大喝道：「閉咀！」 這一喝舌綻春雷， 在場眾人不自覺的向後退了數步。 只聽得孫諾言厲聲道：「你可知你的叔父孫重言是怎死的？」 孫溢義不知他的爹何以在此時提起此事， 應道：「我只知叔父在我們還少的時候便已撒手人寰， 但他畢竟是如何死的， 爹卻是從未提過， 因此孩兒半點不知。」 孫諾言道：「好， 我現下便說與你知， 你叔父便是被倭狗殺死的， 你叔父死狀甚慘， 你竟去學那些狗才會學的劍術， 是否要氣死你的爹才甘心？」

二哥 個個都淨係罵 唯獨佢就要挨打

唔係野仔, 不過二哥係HIHI仔黎

打佢原因上一篇交代左.

繼續追落去, 你就知二哥有幾HIHI.

孫家四子登時面面相覷， 他們的叔父既是被倭人殺死的， 孫諾言定是對倭人恨之入骨。 孫溢義知道事情已毫無轉圜的餘地， 只好道：「既是如此， 孩兒不再見那倭…狗便是。」 孫諾言忽地流下淚道：「你還得答應我， 往後不得再練那些倭狗的劍法。」 孫溢義自少至大， 也是頭一遭見父親落淚， 他身子登時有如洩了氣的皮球， 無力的道：「孩兒遵命。」

莫欺此時更不明白， 孫諾言的弟弟既是被倭人殺死的， 那更應該學習他們的劍法， 知己知彼， 方能克敵制勝， 何以反而加以阻止？ 他那裡知道孫諾言的口中雖說要多學習別派的武功， 但其實內心終究還是存有門戶之見， 若自己的兒子學了別家的武功， 他也會怫然不悅， 更別說是別國的武功了。

孫諾言見兒子已答應不學扶桑劍法， 轉怒為喜， 但還是厲聲的道：「爹為你取了一個『義』字， 便是要你鋤強扶弱，為國為民。 但觀乎你今兒把所有罪責都推給兄弟的行為， 分明是無情無義， 你還有何話說？」 孫溢義聽得冷汗直流， 道：「孩兒自知有錯， 懇求爹爹原諒。」 孫諾言義正詞嚴的道：「倘若教我知道你再練倭狗的劍法， 或是對兄弟無情無義， 說不得， 老子只好廢了你的武功， 把你逐出家門。」 孫溢義深知他的爹言出必行， 嚇得面無人色， 連聲說道：「孩兒豈敢再犯。」

孫諾言目光向四下一掃， 驀地把目光停在小月身上， 喃喃自語道：「聽說路家霸王掌不傳外人， 而笑面霸王只有一女和一個徒弟， 那女的名叫路瑩。」 莫欺見孫諾言沒來由的自言自語， 不禁大奇。 但秦鑽何等精明， 一聽之下， 便知孫諾言口中所說的路瑩， 不是小月是誰？

仲有無文呀

孫溢仁和孫溢義早已猜知幾分， 此刻聽得爹爹所言， 更無懷疑。 孫諾言續道：「但聽聞這位路家小姐的樣貌有如出水芙蓉， 怎地會是這麼的一副尊容呢？」 隨即又自嘲道：「笑面霸王的夫人百面玲瓏乃是易容高手， 我怎地如此胡塗？ 竟把此事忘了。」 他頓了一頓， 接着又道：「想不到如今她已是丐幫幫主古無語的徒兒， 只好望她不只能學會古幫主的一身武功， 還能學會他的為人處事， 別要像他爹娘才好。」

自孫諾言出現至今， 小月一直不發一言， 此刻方始開口：「何以總是把我和古幫主扯上關係？ 我和他根本素未謀面。」 此言一出， 已是直認了她的身分。 孫諾言哈哈大笑道：「姑娘何必如此緊張？ 我說的是路家小姐， 又不是說你。」

小月驚覺自己衝動失言， 不再言語， 轉身便入內堂。 孫諾言笑着把目光射向秦鑽， 這一下登時叫秦鑽大吃一驚， 秦鑽忖道：「莫道是把我的身分瞧了出來？ 若是我的身分給傳了開去， 恐怕後患無窮。」

孫諾言問道：「這位小兄弟怎生稱呼？」 秦鑽的心幾欲從口中跳出， 但面上卻是若無其事的道：「在下姓金， 名字上貝下先， 這兒的人都稱我阿先。」 孫諾言怔了一怔， 隨即笑道：「金貝先， 金貝先， 豈不就是一個鑽字麽？」 這句話直把秦鑽嚇得面上一陣青， 一陣白。 孫諾言道：「許多年了， 不知秦兄的現況如何？ 何以你不在亦不剌山， 卻來了此間？」

這幾句話分明是向秦鑽發問， 秦鑽強裝鎮定， 假笑着道：「孫莊主問的問題好生奇怪， 我半點也聽不懂， 對了， 我尚要幹活， 少陪了。」 說罷便轉身走入內堂。

孫諾言自言自語的道：「料不到諾言城竟來了三個奇怪的少年， 嘿嘿， 如此看來， 諾言城不日必有大事發生。」 隨即哈哈大笑， 揚長而去。 孫家四兄弟互望了一眼， 也尾隨他的爹爹離去。 孫溢仁在踏出客棧前狠狠的瞪了莫欺一眼， 這一瞪極盡怨毒之能事， 教莫欺不寒而慄。

事情總算告了一段落， 福來客棧關門大吉， 諾言城只剩下逍遙客棧一間客棧， 這一天客棧更是人頭湧湧， 茶客如雲。 眾人忙得席不暇暖， 人仰馬翻， 正在忙亂之際， 一個手持鬼頭刀的漢子緩緩的從門外步入大堂。

此時正有茶客在櫃檯結帳， 那漢子二話不說， 一手便把那茶客推開， 那茶客登時身不由主的撲向另一名正在吃點心的茶客， 兩人連人帶椅的倒在地上， 半天站不起來。

錢致見狀， 苦着臉道：「這位客官， 倘若是小店招待不週的話， 請儘管提出來， 千萬別拿我的茶客出氣。」 這時秦鑽也轉過頭來瞧個究竟， 這一瞧卻直把他嚇得魂飛天外， 這漢子不是別人， 正是滅冰川派的其中一人 － 趙烱章。

此刻秦鑽那敢再多瞧半眼， 連忙別過臉去， 生怕趙烱章把他認了出來， 那時可就插翅難飛了。 其實在冰川派和樹林之時， 趙烱章也只是匆匆瞥了他幾眼， 那裡能把他認將出來？ 再說秦鑽如今一身茶博士的模樣， 誰會看得出他便是堂堂冰川派掌門的兒子？

趙烱章嘀咕道：「那個甚麼勞什子的福來客棧， 今早沒來由的說要關門不再做生意， 端的是氣煞老子。」 他邊說着邊伸手入懷， 掏了一錠銀出來， 拍的一聲放在櫃檯上， 粗聲道：「老子要一間上房， 要清靜的。」

錢致為難的道：「實在抱歉得緊， 小店今兒客滿了。」 趙烱章登時虎目圓睜， 一掌拍向櫃檯， 那櫃檯當即四分五裂， 碎滿了一地。 錢致登時嚇得面無人色， 雙腳一軟， 竟坐倒在地， 不敢站起身來。

客棧中本有些人是瞧不過眼的， 但見他露了這一手， 那裡還敢強出頭？ 只好坐着不敢做聲。
場中登時鴉雀無聲， 趙烱章咬牙切齒， 一手抓着錢致的前領， 把他整個人拉將起來， 向他怒喝道：「目下諾言城就只有你們這間逍遙客棧， 你不給老子上房， 那老子今晚要睡在那兒？」

小月首先沉不住氣， 正想上前喝止。 錢致見小月有所動作， 生怕她把事情弄大， 那時可就不好收拾了， 忙不迭道：「客官既是如此說， 那就請客官今晚將就住在小的房間， 小的今晚就住在柴房好了。」 秦鑽也於此時把小月拉過一旁， 把食指放在唇上， 示意她不要作聲。 趙烱章哼了一聲， 把錢致甩在地上， 喝道：「還不帶路。」 錢致好容易才爬起身來， 畢恭畢敬的在前引路， 把趙烱章帶到自己的房間。

小月不憤道：「阿先， 你幹麽阻攔着我？ 待我教訓教訓那囂張的傢伙， 好叫他不要如此無禮。」 秦鑽搖手道：「萬萬不可， 你剛才也瞧見他的掌力是何等驚人的吧。 那廝不是泛泛之輩， 武功甚或在咱們之上， 咱們還是少惹他為妙。」 小月奇道：「昨日你面對孫溢仁這等高手尚且不怕， 怎地今兒一見人家懂得武功， 便就膽怯了。」 秦鑽眼珠一轉， 掩飾道：「昨日是孫家的人逼人太甚， 其勢不得不出手， 但萬不得已， 還是不要胡亂逞強， 惹是生非的好， 少一件煩事總勝於多一分麻煩， 咱們惹了麻煩上身不打緊， 但倘若連累了逍遙客棧， 我倆卻怎生過意得去。」 小月聽他說得合情合理， 想錢老闆是個尋常商人， 倘若平白無端的多了仇家， 他又不懂任何武功， 叫他如何抵擋得住？ 當下只好強忍怒氣， 自顧自的幹活去了。

如果有多d文就好

這時天色已晚， 客棧正準備打烊， 秦鑽和小月到天井找莫欺聊天， 但見他累得整個人軟癱在地。 秦鑽笑道：「義弟， 怎地累成這個模樣？ 老伯伯今兒又叫你幹甚麼粗活了？ 難不成叫你挖地洞？」 說罷捧腹大笑。 莫欺沒好氣的道：「老伯伯今早吩咐我到酒舖把十幾埕酒搬過來， 但卻不許我用車子， 要我徒手捧回來， 那些酒埕少說也有半個人高， 每埕也裝滿了酒， 比搬石頭還要重， 這兒離酒舖又遠， 直把我累得要死。」 秦鑽做了個鬼臉， 用手撫着自己的胸口道：「幸好不是我當廚役， 否則我早就和老伯伯翻臉了。」

三人正談笑間， 忽聽得一陣急驟的腳步聲， 三人朝着聲音來處一瞧， 但見錢致笑容滿面的朝他們走來。 秦鑽知他必有喜事， 問道：「錢老闆， 何事如此高興？ 老婆有喜麽？」 錢致拍打秦鑽的肩頭， 笑嘻嘻道：「你這小子端的是聰明得緊， 這樣子也給你料中， 比生神仙還要厲害。 嘻嘻， 我剛收到內子從鄉下寄給我的信， 說我快要當爹了， 想不到我一把年紀， 竟老來得子， 教我如何不高興？」 三人連忙道喜， 錢致笑得合不攏嘴， 道：「明兒你們三個不用幹活了， 客棧的事盡交給我和老況好了， 三天後我便出發回鄉， 其時客棧便要靠你們了。 在我回鄉前， 你們便出外走走， 盡情的玩去。」

三人登時大喜， 小月對諾言城最為熟悉， 那兒有好玩的地方她可是一清二楚， 於是決定明天由小月帶路， 到城西的樹林狩獵奇珍異獸， 而秦鑽和莫欺則負責準備捕獵的用具。

秦鑽和莫欺回到房間， 莫欺便在木枕下拿了一件物事出來， 秦鑽斜眼一瞟， 認得那件物事正是自己當初送給莫欺的衣衫， 想當日和莫欺初次見面時， 秦鑽怕被人認出他的身分， 便想到和莫欺易服， 如今他一見此套衣衫， 心中不由得感到一陣歉疚。

莫欺心花怒放的道：「大哥， 明兒我就穿你送給我的這套衣衫， 你說好不好？」 秦鑽想起趙烱章正在此間， 生怕他認得這套衣服， 忙不迭的搖手道：「不好不好， 明兒咱們要去打獵， 倘若把這衣衫弄破或弄髒， 你定會不高興。」 秦鑽說得甚有道理， 莫欺只好苦着臉把那套衣衫放回原處。

一夜無話， 次日秦鑽一起床便不見莫欺， 便走出房間到處找尋， 不一會便見小月迎面而來， 秦鑽連忙問道：「今兒見過莫欺沒有？」 小月搖頭表示不見。 秦鑽皺眉道：「咱們快要出發到城西了， 這小子卻到那兒去了。」 驀地一把聲音從他的背後響起：「我不就在這兒麽？」
秦鑽回頭一瞧， 但見莫欺已穿上了自己送給他的衣衫， 頭髮也分明是經過了悉心的梳洗， 那套衣衫本來還有些地方是破爛的， 也修補得完好無缺。 此刻莫欺活像是一名富家公子， 任誰也看不出他只是一個尋常的廚役。

小月噗哧笑道：「咱們出去城西樹林打獵， 又不是去赴宴， 你穿得這般隆重作甚？」 莫欺尷尬的笑了一笑， 道：「頭一遭跟你和大哥外出， 穿得體面點總是好的， 免得丟了你們的臉面。」 小月吃吃笑道：「我們那有甚麼臉面給你丟的？」

秦鑽見莫欺穿了這套衣衫， 不由得怔忡不安， 要知趙烱章此刻正身處逍遙客棧， 要是和他撞過正著， 那可是殺身之禍， 想趙烱章的武功如此之高， 即令他們三人聯手， 也難以全身而退， 倘若他有意滅口， 其時不但再也救不了自己的父親， 還會連累義弟和小月被殺。 一想到此處， 便不由自主打了個寒噤。

莫欺見秦鑽面色有異， 忙問其故， 秦鑽登時如夢初醒， 催促道：「咱們快出發， 越快越好。」 莫欺哈哈笑道：「大哥端的是急性子， 好， 咱們馬上動身。」

秦鑽連忙抓住莫欺的手肘， 扯着他往外直奔。 小月又好氣又好笑道：「你們兩兄弟只顧自己跑去玩， 也不等我一下， 待會看誰為你們帶路？」

第十二章. 樹林表心迹

秦鑽拉着莫欺跑了一會， 見離客棧已遠， 目光當即向四下一掃， 見附近並沒有任何可疑的踪影， 方始悄悄放下了心。

小月從後追了上來， 沒好氣的道：「你兩兄弟跑得這麼快作甚？ 想和我比輕功麽？」 秦鑽笑道：「你是丐幫幫主古無語的傳人， 我那敢和你比？」 這陣子每個人皆說小月是古無語的弟子， 她早已見怪不怪， 但此刻秦鑽以此來取笑她， 當即禁不住回嘴道：「你說的也有道理， 想你一見人家稍懂武功， 便嚇得屁滾尿流， 你那有膽子和我比？」 秦鑽見她提起此事， 登時住上了口， 不敢再胡亂說話。

三人不覺走到城西的市集， 這兒的早市人頭湧湧， 好不熱鬧。 秦鑽見天時尚早， 便道：「瞧這兒這般熱鬧， 咱們先在這兒逛上一逛， 再去樹林也還不遲。」 莫欺和小月早有此意， 三人便在市集東望望， 西瞧瞧， 也買了一些吃的來填肚。 秦鑽但覺此刻了無牽掛的逛街， 心情實有說不出的舒暢， 原來拋卻自己本來的身分， 當一個尋常百姓已是難得的幸福。

逛了一會， 小月驀地在一處檔口停下了腳步， 目不轉睛的瞧着架上的物事。 莫欺見狀， 搶上前瞧瞧她看的是甚麼希奇古怪的東西， 但見貨架上放滿色彩斑斕的晶石， 在陽光下透出絢麗的光芒， 好不迷人。

檔主是個機靈之人， 雖見小月樣貌醜陋， 但見她對自己的貨品甚感興趣， 且身邊有一位衣著華貴的公子哥兒， 當即滿臉堆笑的上前問道：「兩位客倌真個兒有眼光， 這些晶石皆是希有的珍品， 我敢說除了本店有賣這些彩石之外， 這個城內你絶找不到別家出售， 兩位既是如此有興趣， 就買一些回家吧， 頂多我算你們便宜些。」

Iived

係高登追開
同樓主打個氣

多謝支持.

介紹多D人睇, 俾多D正評小弟, 以加持小弟寫故的動力.

不勝感激.

謝巴打一直支持, 有你這個忠實讀者, 非常感動.

小月拿起了一塊晶石在手中把玩， 但見晶石在陽光下泛起了五色光芒， 瑰麗無匹， 心中說不出的喜歡， 當下問檔主：「這塊晶石要多少文錢？」 檔主豎起一根手指， 搖頭晃腦的道：「盛惠一吊錢。」 莫欺和小月登時張大了口， 齊聲道：「一吊錢？」 檔主雙手一拍道：「對呀， 一吊錢一塊， 很便宜吧。」

小月皺眉道：「不過是一塊顏色較為奪目的石頭而已， 一文錢也還差不多， 一吊錢叫人怎生買得下手。」 檔主尖聲道：「這位姑娘， 這你就不知道了， 這些晶石是我在谷底的一個洞穴採集得來， 你可知道要進那洞穴要冒多大的危險麽？ 一吊錢我還嫌開得低哩。」 小月雖對這些晶石極是鍾愛， 但一吊錢畢竟過於昂貴， 只好依依不捨的放下晶石， 轉身便走。

檔主只道能做一單大生意， 不想終究還是落空， 不免嘀咕道：「虧我費了如此多的唇舌， 她又分明是喜愛這些晶石的， 真想不透她為何不買。」 他只道莫欺是個有錢人家， 一吊錢對他們來說不算是甚麼一回事， 他那知道一吊錢已是他們一個月的工錢了。

莫欺瞧着小月失望的背影， 一顆心有如遭人握緊一般， 極其難受， 當下伸手入懷， 拿出了一吊錢道：「老闆， 給我一塊晶石。」 檔主本來拉長了臉， 此刻當即笑逐顏開， 忙伸手去拿， 驀地一隻手如電閃般從旁把那一吊錢奪過。

唔好比佢停

莫欺轉頭一瞧， 赫見秦鑽正滿臉不悅的瞪着他。 秦鑽皺眉道：「義弟， 你一向視錢如命， 這一吊錢更是你死命也不讓人拿走的， 如今怎地如此輕易便拿出來買這些不值一文的晶石？」 檔主一聽此言， 尖聲道：「這位客倌， 你這樣說就不對了， 你可知道…」 秦鑽不耐煩聽他的長篇大論， 隨手向他的「麻癢穴」彈了一下。 那檔主突感渾身痕癢不已， 慘叫着又跳又滾， 旁觀的人不知他何以突然像個瘋子般亂叫亂跳， 圍着他指指點點， 不在話下。

莫欺正容地道：「大哥， 把那一吊錢還給我。」 秦鑽嘆了口氣道：「義弟， 你是否喜歡上小月了？」 莫欺的心登時怦怦亂跳， 心中又是歡喜， 又是害羞， 眼前的事物瞬間有如旋風般急轉， 也不知過了多久， 他才聽得秦鑽的聲音追問道：「義弟， 你呆着作甚？ 到底是也不是？」

莫欺瞧了秦鑽一眼， 向他點了點頭， 秦鑽登時倒抽了一口涼氣， 捉緊莫欺的肩頭道：「義弟， 你想清楚了沒？ 你怎會喜歡上她的？ 她的年紀比你大， 她的那副尊容……」

莫欺認真道：「對， 起初我也覺得她的樣貌的確很醜， 但不知怎地， 卻越看越是順眼。」 說到此處， 他的嘴角竟不自覺的向上揚起道：「現下我無時無刻都想着她， 吃飯時想着， 幹活時想着， 連睡覺也在想着。 每次只要她有危險， 我便想第一時間走到他的身旁， 盡力的保護她。 只要一見她不高興， 我便會食不知味， 夜不成眠。」

秦鑽聽到這兒， 不禁感到納悶， 要知他在冰川派之時， 除了她的娘親和幾個老丫環外， 從未見過其他女子。 待他下山後， 較熟悉的也只有小月一人， 因此對於男女之事， 始終不甚明暸。 此刻聽得莫欺說出他對小月那種日思夜想的感覺時， 他便感到既陌生， 又新奇了。

好睇

謝讚賞, 期待你的正評.

希望你一直追落去, 並叫多D人黎睇.

秦鑽雖不明白莫欺此刻的感覺， 但畢竟還是支持自己的結拜兄弟， 當下拍了拍莫欺的肩頭道：「你既是如此歡喜小月， 待會便把你對她的感覺說將出來， 好讓她知道你的心意。」

莫欺當即滿臉通紅， 囁嚅道：「大哥， 這好像有點不妥吧。」 秦鑽笑道：「男歡女愛本屬平常之事， 有甚麼妥不妥的？」 秦鑽口中雖說得輕鬆， 但男女之情到底是甚麼的一回事， 畢竟也是一無所知。

秦鑽一拍自己的胸口道：「你既是如此害怕， 那就由我這個大哥代你說好了。」 莫欺忙不迭搖手道：「不用了， 待會我會跟她說的。」 秦鑽道：「當真？」 莫欺得秦鑽的支持， 心中一壯， 便道：「對， 讓她知道我的感覺也是好的， 我要告訴她， 我希望往後可和她在一起。」 秦鑽豎起大拇指道：「這才不愧為我的義弟。」 隨即把那一吊錢還給莫欺， 莫欺把那一吊錢放在檔口， 隨手便拿走了一塊晶石放入懷中。

秦莫二人找上了小月， 三人逕往樹林， 其時日正中天， 三人一進樹林， 但見蒼松翠綠， 百鳥爭鳴， 三人精神皆為之一震。 秦鑽為了要讓兩人單獨相處， 好讓莫欺能表達他的心意， 便拍了拍自己的前額道：「我也太大意了， 竟忘記了在客棧舀一些清水過來喫，好在剛才見附近有一座湖， 你們兩人且先走， 我這便去舀一瓢水過來， 待會我會找上你們的。」 小月道：「待我去舀便可以了， 你們兩兄弟先走。」 秦鑽一股勁兒搖手道：「不不不， 是我自己忘了舀， 該是我去才對， 你們先走， 我去去便來。」 也不等小月回應， 便一溜煙的逕自走開了。

點解咁多負評

搞到一向比開負評嘅我都唔好意思落水

水錯左，手先啱

改番囉

咁就俾正評我啦

小月回頭向莫欺笑了一笑， 道：「阿欺， 那咱們先走好了。」 這一笑直教莫欺神魂顛倒， 不能自已。 當下傻癡癡的點了點頭， 便和她並肩而行。

兩人走了差不多一頓飯的時間， 莫欺見四下無人， 心想時機已到， 他吸了一口大氣， 以此壯膽， 便向小月道：「小月， 我有話要跟你說。」

小月笑道：「瞧你和阿先古古怪怪的， 我便知道你們定有些事是我不知道， 有甚麼事要告訴我， 快快說出來。」 莫欺這時雙腳顫抖， 牙關打戰， 腦中一片空白， 不知如何開口才好。 小月噘着嘴道：「你不是說有話要告訴我麽？ 怎地又愣愣的站在這兒不說話？ 你不說便算了， 我也懶得知道。」 說罷轉身便走。

莫欺心中一急， 也顧不得害怕， 握緊了雙拳， 閉着眼大叫道：「小月， 我喜歡你， 我想往後也能和妳在一起。」 小月料不到莫欺竟是來向她表達愛意， 一時間呆在當地， 怔怔的說不出話來。

兩人僵在當地， 霎時間不知如何開口， 也不知過了多久， 小月才幽幽的嘆了一口氣。 莫欺登時大為緊張， 試探着問道：「妳為何嘆氣了？ 敢情你是不歡喜我， 是也不是？」 小月瞧了莫欺一眼， 隨即移開目光， 撫着自己的臉道：「你為何會喜歡我？ 我生得這麽醜， 街上的人見了我也避之唯恐不及， 像我這樣的人， 你真的喜歡？」 莫欺道：「我並不覺得妳醜， 而且每次見着妳， 我的心便會說不出的舒服， 妳一離開我的視線， 我便感如坐針氈， 妳在我的心中已佔有很重要的地位， 妳便接受我的心意， 和我在一起， 好不好？」 這些說話從未有人對小月說過， 霎時間小月的心有如小鹿亂撞， 心中既害羞， 又歡喜。 莫欺見小月低下了頭， 伸手上前握着她的雙手。

小月那柔若無物的雙手一被莫欺握着， 登感如遭電擊， 慌忙縮手， 把身子背對着莫欺道：「阿欺， 我從來沒想過你會歡喜我， 說實在的， 我並不討厭你， 但我卻不能和你在一起。」 莫欺一聽得小月說的最後一句話， 登時如洩了氣的皮球， 雙腳仿似失去了支撐身體的能力， 整個人不由自主的坐倒在地上， 此刻本來風和日麗， 天朗氣清， 但在莫欺眼中， 卻是一片黑暗。

小月見莫欺委頓在地， 心中不忍， 輕聲的道：「阿欺， 我對你到底是喜歡還是不喜歡， 我此刻當真說不上來， 畢竟我一直把你視為我的好朋友看待。」 此刻莫欺的眼神空空洞洞， 對一切皆聽而不聞。 小月續道：「我說我不能和你在一起， 並不是我不歡喜你， 只是我爹早已把我許了給別人， 待我在此間學藝有成後， 便得回家和那人完婚。」

莫欺聽得小月早和別人有了婚約， 更是如遭雷轟電擊， 登時感到萬念俱灰。 小月面無表情的道：「那人自少便對我很好， 我也一直把他當成我大哥一般， 每逢我有甚麼心事， 我也會第一時間讓他知道。」 她瞧了瞧莫欺， 見他一動不動， 續道：「我也從來不討厭他， 因此當爹說要我嫁給他時， 我心中也是無可無不可的， 反正爹說出的話也沒人敢反對， 此事壓根兒便由不得我作主。」

驀地一人道：「有婚約有如何？」 兩人霍地一驚， 轉頭一瞧， 便見秦鑽緩緩的走了過來。 他正容道：「小月， 婚嫁之事， 該由自己作主， 你父母若是歡喜那男子， 叫他們自己去嫁， 豈能拿自己女兒的終身大事來開玩笑？」

新毒留名

謝留名

小月嘆道：「阿先， 你不明白， 婚姻之事必須是父母之命， 我這個做女兒的根本沒權反對。」 秦鑽道：「這還不簡單， 妳既是不願意的話， 不回家便行了， 和莫欺在這兒雙宿雙棲， 妳說可好？」 秦鑽竟說出了雙宿雙棲這樣的話來， 教莫欺和小月俱各面上一紅， 小月忙不迭道：「莫說此刻我不知自己的心意誰屬， 但要我放棄家人， 這卻如何使得？」

秦鑽怪叫道：「有甚麼使得不使得的？ 只消和自己歡喜的人在一起， 就算放棄家人又有甚麼打緊。」 小月露出了古怪的神情， 問道：「換作是你， 你可以放棄你的家人， 和自己心愛的人在一起麽？」 秦鑽不禁一怔， 心中問自己道：「若然是我， 我會為了一個女子而不理爹麽？ 不， 決計不能。」 秦鑽本就不懂情愛之事， 兼之救爹之事乃是他的頭等大事， 絶不會為任何事左右， 因此這時問他會否放棄家人， 答案自然是否定的了。

小月見秦鑽久久不曾回答， 嘆道：「你答不出來是不是？ 因為你心中的答案和我是一樣的， 是也不是？」 莫欺陡然站起身來， 望着小月道：「小月， 我這就和妳見妳的爹去， 求他不要把妳隨隨便便的嫁給別人， 這樣可好？ 至於你的心到底歡喜誰， 可於往後再說。」 小月嘆了一口氣道：「阿欺， 我爹的脾性， 我是知道的， 要他拒絶這門親事， 卻是萬萬不能。」
莫欺聽罷， 眼看又要站立不穩， 秦鑽連忙上前把他扶住， 在他的耳邊道：「義弟， 此事看來不能勉強， 你便放棄吧。」

文

有巴打/絲打推故, 我就繼續PO文

莫欺乍逢失戀， 熱淚忍不住奪眶而出。 小月料不到莫欺對自己用情竟如此之深， 心頭一震， 一時間不知如何面對， 只好向秦鑽道：「阿先， 你在此好生安慰他， 此事弄得我好累， 我想到一旁歇歇。」 隨即獨自走開， 莫欺瞧着她的背影， 悲苦交集， 心痛如絞。

小月走到山坳處， 忽地那兒轉出了一人， 對着她露齒而笑， 只聽得他磔磔笑道：「老子在這兒等你們好久了， 料不到你們到了下午時分才來。」 說罷把鬼頭刀拔出， 但見刀氣森森， 銀光耀眼。 小月認得此人便是昨兒那個欺負錢老闆的漢子， 心頭不覺有氣， 當下亮出了木棒， 指着那人道：「你這廝為何在此等我們？」

秦鑽和莫欺的耳目甚靈， 立時便知有事發生， 當即遁聲望去。 莫欺瞧見一個橫眉虎目的粗漢正向小月步步逼近， 心恐小月會有何閃失， 慌忙上前援救。 但秦鑽卻嚇得冷汗直冒， 雙腳顫抖， 此人正正便是滅冰川派的五人之一, 漠北強盜趙炯章。

小月見趙炯章分明不懷好意， 吆道：「你這厮拿着刀想在此幹甚麼？」 這時莫欺已一個閃身到了小月的身旁， 趙炯章料不到這小子的身法竟如斯快疾， 不禁納罕， 但隨即忖道：「這小子的輕功看來是大進了， 但這又如何？ 老子偏不信你能避得開我的快刀。」

竟然 live 咗
文呢文呢

有啲錯字
腳色 -> 角色
樓主打拼音

多謝追我個故, 感動

即刻有文, 即刻有文,

有關腳色和角色, 在網上找到D資料, 請看如下:

← 分享一個製作簡報的撇步

親子劇場觀「新老戲」之《打漁殺家》 →

腳色還是角色？

Posted on 2015 年 04 月 22 日 by cat0513

常看到文章中說道：「傳統戲曲的角色……」很想拿起硃砂筆，把「角」這個字給狠狠地圈起來，再端端正正地寫上一個「腳」。這才是正確的寫法。

原來，這個詞彙最早並非用於戲曲，唐、宋時代做官的人都要準備「腳色狀」，這也就是我們現在所說的履歷表，上面記錄著姓啥名誰、籍貫何處、家世背景、師承淵源、政治理念等等。那麼為什麼履歷表要叫做腳色狀呢？「色」指的是類別，例如宋代教坊的「十三部色」，就是指樂團中的十三種樂器專長。而履歷是用腳走出來的，所以履歷叫做腳色。

後來戲曲的演出吸收了這個詞彙，就把戲中不同類別的人物稱為腳色，又稱「行當」（本意為「職業」，問「你是做什麼行當的？」就是問他的職業）。最早有腳色的劇種是參軍戲，戲中通常有兩個演員，一個扮演被羞辱的犯官罪臣，稱為參軍; 另一個扮演羞辱犯官罪臣的，稱為蒼鶻。這時雖有腳色名稱，可能還沒有把「腳色」這一詞彙用來指稱類型化的人物。後來的劇種在參軍戲兩個腳色的基礎上，不斷經歷了腳色的分化與合併，逐漸形成了今天的局面。

從「腳」變「角」，很可以看出「訛變」的影子。其實，「角」本讀「ㄐㄩㄝˊ」，但很多地方會讀成「ㄐㄧㄠˇ」，這就與「腳」同音了。中國俗文學中常可見到「省文」或「訛變」的。例如小吃攤把「炒飯」寫成「少反」，就是省文，把「腳」變「角」，就是「訛變」。

所以，「腳色」是正確的寫法，「角色」是俗寫。

原來早上在逍遙客棧之時， 趙炯章便在錢致的房間裡瞧見了秦莫賈三人， 他雖不認得秦鑽的容貌， 但秦鑽的衣著， 他卻是認得的， 當下便把莫欺誤認為秦鑽， 心中喜道：「嘿嘿， 端的是踏破鐵鞋無覓處， 料不到你這小賤種竟藏身於此。」 本想立時出去抓人， 但轉念一想， 於此處出手畢竟過於張揚， 一下不好惹來了孫諾言， 那時可就不好對付了。 一想到此處， 正好聽得三人說要去城西樹林， 心想樹林乃人跡罕至之地， 在那兒出手， 決無閒人干預。 反正姓秦的小子絶走不出他的掌心， 也不急於一時三刻， 當下便先到樹林， 來一個守株待兔。

趙炯章見莫欺來到， 正中下懷， 咧嘴笑道：「秦鑽， 我找得你好苦啊， 識相的便乖乖跟我回去， 老子可讓你少吃些苦頭， 否則… 嘿嘿。」 莫欺根本不明白他在說些甚麼， 喝道：「你到底是誰？ 你幹麽找我？ 我為何要跟你回去？ 回去那兒？」

趙炯章冷笑道：「你既在此裝瘋賣傻， 那便是不肯乖乖就範了， 此刻你不肯走也得要走。」 話聲剛落， 一把刀便挾着勁風向前送出， 莫欺和小月皆是身法快絶之人， 一見對方出手， 當即分向左右閃開， 小月剛一站定， 木棒立時向趙炯章的「肩井穴」點去。

好想知個老況係咩人

係逍遙客棧既廚子

趙炯章本就輕敵， 一開始的那一刀只是隨手向前遞出， 意在教對方手忙腳亂。 豈料兩人竟從從容容的便避開此招， 且還能瞬間回招， 這卻非他始料所能及。

總算他身經百戰， 驟遇快招， 不慌不忙， 反手一刀削向小月的右腕， 出手比小月來得更快。 此招連消帶打， 實是妙著。 可是小月也並非庸手， 一見來招兇猛， 當即棒交左手， 木棒仍是點向他的「肩井穴」。 趙烱章心中一凜， 廻刀把木棒撥開。 但見刀棒相交， 小月的胸口登時如遭重壓， 險些兒喘不過氣來， 心下一驚， 只好先跳出圏子， 運氣喘息。

趙炯章怪笑道：「料不到你小小娃兒， 卻已習得乞兒棒法， 可惜妳的內力和我差上一大截， 任妳的招式如何精妙， 也不是老子的對手。」

莫欺見小月勢危， 本來正身處趙炯章的東首， 當即一個箭步向西首奔去。 趙炯章一直把莫欺當成秦鑽， 勢要將他生擒， 不敢出刀傷他。 是以一見他奔近， 便出左爪取他後頸， 他出手迅捷無倫， 料想以莫欺的身法絶難避過。 豈料這一抓竟爾抓了個空， 再看莫欺時 ，已見他站在小月的身前。

這一下大出趙炯章意料之外， 不由得甚為納罕， 想莫欺怎看也只有一個十五來歲的小子， 如何竟有一身如鬼似魅的身法？ 心中忖道：「真是邪門， 不久前在樹林抓他時， 我連瞧也不用瞧他一眼， 便能手到拿來， 怎地他的身法竟能在短短數天快疾如斯？」 趙炯章對自己的身法也頗為自負， 此刻好強之心一起， 決意要以身法先挫一挫莫欺， 當下身形一晃， 無聲無息的轉到了莫欺和小月的身後， 舉刀向小月的後心便劈。

好似好好食咁
暗中教欺仔內功

我不會劇透的

第十三章. 三英戰炯章

莫欺早已感到趙炯章竄到他倆二人的身後， 登時不敢怠慢， 一手抓着小月的手肘， 向旁一移， 避開了趙炯章勢若猛虎的一刀。

趙炯章這一招「獨劈華山」剛勁狠猛， 勢道凌厲， 料想定能將小月一分為二， 豈料這一刀卻只能劈在地上。 但見塵土飛揚， 灰飛蔽天， 此刀力道之強， 教人咋舌。

小月暗叫一聲：「好險。」 心想此刀倘若結結實實的劈在她的身上， 此刻她那裡還有命來？ 幸得莫欺身法快疾， 救她於電光火石之間， 否則情況定將不堪設想。

趙炯章此刀劈空， 足以証明他的身法遠遜於莫欺， 當下忖道：「罷了， 還是正事要緊， 沒必要和這小子在此比拼身法。」 主意打定， 當即氣運丹田， 橫刀在胸。 小月一見他的架式， 知他將出重招。 便推開莫欺道：「阿欺， 單靠身法， 你我今兒難以脫身， 唯今之計， 只有先打倒此人， 方可離去。」 說罷便揮動木棒， 上前進招。

猛聽得趙炯章大喝一聲， 有如平地一聲雷， 鬼頭刀自右下至左上劃了一刀。 此一刀比之剛才的那一刀更為猛惡， 小月遠遠便感到刀氣逼人， 當即橫棒擋招， 但聽得拍的一聲， 木棒竟爾被從中砍斷。 小月亦禁受不住湧來的刀氣， 身子向後飛出。

莫欺的心差點沒從口中跳將出來， 連忙上前察看究竟， 但見小月立時坐直身子， 盤膝運氣， 雖受傷不輕， 但畢竟是無性命之憂了。

趙炯章嘿嘿笑道：「姓秦的小子， 論身法確然是你快些， 但若比內力、 招式和經驗， 你無一能勝過老子， 勸你還是束手就擒， 如此我還可以留這女娃兒一條全屍。」

莫欺見有人傷害小月， 勃然大怒， 惡狠狠的瞪着趙炯章。 趙炯章不知為何， 竟心中一寒， 不由自主的機伶伶打了個寒噤。 莫欺狂吼一聲， 如蠻牛般直衝向前， 雙掌運勁一推。 趙炯章畢竟經驗老到， 見莫欺掌底生風， 暗叫不妙， 當即向左一個側翻避招。 饒是他應變得宜， 但莫欺的掌力實在過於強勁， 掌風竟在趙炯章的面頰上劃了一道長長的口子。 登時把趙炯章嚇出一身冷汗。

趙炯章心中不禁詫道：「這小子莫不是鬼上身來著？ 不只身法快了， 連內力也強橫如斯， 端的是邪門得緊， 邪門得緊。」 正思忖間， 見莫欺又已衝至， 正向自己打出一掌， 掌勁驚人。 可惜趙炯章這回早有準備， 竟把鬼頭刀收入刀鞘， 陡然使出「陰柔羅剎掌」， 左掌向左畫圓， 右掌則向右畫圓。 猛然間， 莫欺有如捲入了兩道漩渦之中， 登時大驚， 立時向這兩道漩渦發勁。 偏生這兩道漩渦毫不著力， 任莫欺如何使勁， 均如泥牛入海， 消失無踪。 更糟的是， 他的身子受這兩道氣勁所牽制， 竟是半分動彈不得。

趙炯章奇招得手， 登時大喜， 立時催谷掌力， 把兩道漩渦越收越緊。 莫欺遭受到兩道陰柔氣勁所擠壓， 快要喘不過氣來。

秦鑽見莫欺勢危， 關切之心蓋過了驚懼， 他思慮周詳， 此行早已背負了長劍， 當下右手食中兩指向背後的長劍劍柄一指， 長劍便刷的一聲向上彈出， 秦鑽右足一蹬， 右手一抄， 在半空中如鷹隼撲兔般向趙炯章刺出一劍。

趙炯章見莫欺快要昏厥， 暗自竊喜。 陡然間瞥見一人從空中撲來， 心中暗罵道：「格老子的， 怎地又多一個人來橫加阻攔？」 當下只得舉掌迎向來劍。 秦鑽知道趙炯章的內力遠勝於己， 此招旨在圍魏救趙， 見趙炯章掌勁已到， 當即借其掌力， 向後一翻， 在丈許之外飄身而下。

趙炯章分神拒敵， 莫欺壓力頓減， 當下一個轉身欺到了趙炯章的後心， 一掌逕攻他的背門。 趙炯章聽得背後有些微聲響， 暗自一驚， 也不管後方是否真個兒有人進襲， 倏地向前一滾， 正好避開了莫欺的奪命一掌。

趙炯章嚇得鼻尖沁出了點點汗珠， 轉身看時， 陡見莫欺如箭般衝來， 此刻趙炯章已是有如驚弓之鳥， 慌忙間立時移身換位。 豈料莫欺竟如形隨影， 復又向他衝來。 趙炯章於危急中只好重施故技， 使出陰柔羅剎掌。 莫欺見他左右掌各劃了個半弧， 知他定要施展剛才那一記怪招。 他已著了一次道兒， 豈會再行中招。 當下左掌向右劃圓， 右掌向左劃圓， 竟是反其道而行之。 兩道反方向的漩渦登時和趙炯章的兩道氣漩硬碰， 驀地嘭的一聲巨響， 四道漩渦竟消弭於無影無形。

莫欺早已想出此破招之法， 姑且一試， 竟爾奏效， 當下難掩興奮之色。 趙炯章卻呆立當地， 久久不能言語， 原來「陰柔羅剎掌」乃他的得意絶技， 若非遇見一等高手， 絶不使用。 此際見莫欺身法如風， 內力深厚， 為了將他生擒， 逼不得已下使出成名絶技， 滿擬殺鷄用牛刀， 絶無失敗之理。 豈料此刻竟遭人破招， 破招者還是一個尚未出道、 寂寂無名的黃毛小子， 這如何叫他不呆若木雞？

莫欺見已破趙炯章的奇招， 二話不說， 上前劈出一掌。 趙炯章見來掌急勁， 豈敢怠慢， 當即斜身滑步， 右掌向他右肘一撥， 莫欺此掌登時轉了方向，莫欺亦因此收勢不及， 向前一俯。 趙炯章見莫欺滿身破綻， 那肯放過此大好良機？ 正想駢指點他的「昏睡穴」。 驀地見有一柄劍從斜刺裡刺來， 登時叫他氣炸心肺， 他喝道：「你這小雜種是何人？ 何以在此多管閒事？」 秦鑽對趙炯章的問話置若罔聞， 向前連挽幾朵劍花。

趙炯章在腰間的刀鞘上一拍， 鬼頭刀竟自行彈出， 他一接刀柄， 當即運刀若風， 秦鑽的寒江劍法畢竟未成氣候， 數招一過， 已迭遇險招。

莫欺回身見秦鑽陷於苦戰， 連忙上前相助。 趙炯章見莫欺又至， 心下一怯， 出招頓緩， 秦鑽覓得可乘之機， 連攻他的要害， 逼得他廻刀自守。 莫欺見趙炯章一把刀使將開來守得密不透風， 倒也不敢胡亂出掌， 正好給了趙炯章喘息之機。

趙炯章的眼珠骨碌碌的亂轉， 正思考着如何能破秦莫聯攻， 陡然間目光停在小月身上， 毒計登時湧上心頭， 當下面露奸容， 嘴角含笑。 秦莫二人不明他何以在這個時候竟露出奸笑， 猛然間卻見面前白光盡歛， 定睛一瞧時， 只見趙炯章竟平白無端的把鬼頭刀插在地上。

秦鑽見他沒來由的收招， 已知必然有詐。 可是莫欺城府不及秦鑽之深， 江湖經驗亦淺， 一見趙炯章以刀插地， 只道是可乘之機， 當即上前發掌。 秦鑽立時大叫道：「義弟， 小心。」 卻那裡來得及？ 但見趙炯章運勁把刀拔出， 鬼頭刀向前一揚， 陡然間地上一大把的沙石泥土朝莫欺的雙目電射而出。 本來以莫欺的身法盡可從容避開， 但他只道這一招定然十拿九穩， 因此用上了全力撲擊， 此刻撲勢已老， 那裡收勢得住？ 登時遭沙石擊中雙目， 一時之間痛得睜不開眼來。 好在沙石一碰即散， 否則莫欺此刻早已失明。

秦鑽見莫欺中招， 暗叫不妙， 深恐趙炯章趁此時機對莫欺作出致命一擊， 當即身形一起， 躍在莫欺和趙炯章之間， 以防趙炯章乘勢追擊。

豈料趙炯章志不在莫欺， 但見他身形一晃， 倏忽到了小月的身旁。 小月正運功療傷， 已到了關鍵之時， 忽地感到旁邊竟多了一人。 睜眼一瞧時， 見面前站着的赫然便是趙炯章， 心下大駭。 偏生此時不可隨意移動， 否則便有走火入魔之危， 但倘若一動不動， 更如同待宰之羊， 必遭趙炯章所殺。

趙炯章磔磔冷笑， 舉刀緩緩劈下。 秦鑽大驚， 長劍一抖， 搶上前刺出一劍。 此劍在情急之下刺出， 端的是破綻百出。 趙炯章等的正時這個時候， 哈哈大笑道：「你這小子， 還不中計。」 但見他右腕一轉， 此刀本來砍向小月， 這時竟來反削秦鑽的來劍。 同時他的左掌倏忽舉起， 向小月的天靈蓋兜頭拍下， 竟是想一招連殺秦賈兩人。

秦鑽的劍一碰趙炯章的來刀， 虎口一震， 長劍脫手飛出。 但見趙炯章右手一翻， 鬼頭刀便向他的頭頸削來。 秦鑽見此刀絶難避過， 心中嘆道：「我命休矣！」 閉目待死。

快手少少好喎 好心急

豈料此一刀遲遲未曾削來， 秦鑽心下大奇， 右手一撫頭頸， 竟仍是完好無缺， 當即睜開雙眼瞧過究竟。

這一瞧直教他驚詑無比， 但見莫欺伏在小月之前， 口中狂吐鮮血。 而趙炯章則仰天倒在丈許之外， 嘴角沁出血絲。

原來莫欺雖眼不能見， 但他的娘在教他天清碎步之前， 卻常教他要以心眼視物， 以身體的感覺感應周遭氣勁的流動， 如此比之以目視物瞧得更為清楚快捷。 莫欺思想單純， 心無雜念， 因此很快便能領略箇中訣竅。 所以當他遭到攻擊之時， 即算那攻擊者是先行出手， 或是出手快疾如風， 他也壓根兒無須瞧上對方一眼， 便能輕鬆避過。

當趙炯章左掌攻向小月之際， 莫欺已知秦鑽和小月命在俄頃， 當即展開天清碎步， 一個矮身虎跳到小月之前， 鼓勁於背， 硬接趙炯章的雷霆一掌。 想趙炯章的掌勁何等強橫， 莫欺一擋之下登感滿天星斗， 五內翻騰。 但趙炯章也不好過， 他一掌打在莫欺的身子， 有如打在一塊燒紅了的鋼鐵， 同時莫欺的背門竟生出反震之力， 把他遠遠彈開， 摔在丈許之外。

秦鑽不知發生何事， 但見莫欺氣若游絲， 必須馬上救治， 否則性命堪虞。 當下便將他扶將起來， 順手拾回落在地上的長劍。 小月也正於此時療傷完畢， 立時撲向莫欺， 眼淚如斷線珍珠般的點點落下。 她哭道：「為何你要為我擋下這一掌？ 為何你總是三番四次的來救我？」 秦鑽急道：「快別說這麼多了， 目下救人要緊， 快快離開這兒再說。」 小月知道此刻必得先把莫欺送回客棧， 否則莫欺必死無疑， 當即和秦鑽一左一右， 扶着莫欺離去。

秦鑽離去前回首一瞥， 見趙炯章已坐直身子， 頭頂冒出縷縷白煙， 知他正在運功療傷， 料想一時三刻並不能追殺他們， 因此悄悄放下了心。

兩人扶着莫欺， 走得不快， 但樹林和市集距離不遠， 心想只消到了市集， 在橫街窄巷之間左穿右插， 定能逃過趙炯章的追擊， 那時便可把莫欺送回逍遙客棧， 其時再合二人之力， 以真氣護其心脈， 當可救莫欺的性命。

三人快將離開樹林， 忽見樹葉如暴雨般落下， 秦鑽和小月抬頭一瞧， 赫見趙炯章站立樹頂， 惡狠狠的瞪着他們。 原來他身上藏有專治內傷的靈丹， 當他遭到莫欺震傷之後， 便即立時服用， 隨後再運真氣療傷， 片刻間便回復了七成功力。

趙炯章追上了三人， 在樹頂上翻身而下， 站在他們的面前， 咬牙切齒地道：「兀你這三個黃毛小子， 老子縱橫江湖多年， 從沒像今兒這般狼狽， 今兒之事絶不能讓第五人知道， 說不得， 只好把你們三人都殺了。」 他怒火燒心， 竟忘了自己的任務乃是生擒秦鑽， 此刻為了不讓自己被一個尚未出道的小子所傷的事為人所知， 竟意欲殺人滅口。

秦鑽見趙炯章雙目血紅， 知他已動殺機， 當即向小月道：「小月， 我在此擋着這惡賊， 你快帶義弟離開。」 小月連忙道：「不， 由我擋着他， 你帶他走。」 小月話未說畢， 已感到右半身一重。 但見秦鑽已放開了莫欺， 正在抖動長劍， 逕自向趙炯章進攻。

趙炯章見秦鑽來襲， 大吼道：「來得好， 老子便先把你這礙手礙腳的臭小子宰了。」 隨即一把刀向前橫掃， 秦鑽旨在拖延時間， 並不和他硬碰， 縱身躍向西首。 趙炯章那肯就此放過， 展開身法向西首追去， 誓要把他砍為兩段。

小月見秦鑽把趙炯章引向西邊， 當即明白他的用意， 逍遙客棧就在城東， 只要把趙炯章越引越遠， 便能爭取時間救莫欺的性命。 小月瞥見莫欺命在旦夕， 心想秦鑽為人機靈， 定能想出辦法擺脫那惡賊。 當下只好一咬牙， 把莫欺揹起， 朝着東方奔逃。

趙炯章追了一會， 猛地省悟， 惱道：「兀你這小子， 竟施調虎離山之計。」 說罷便想回身。 豈料秦鑽竟驀地朝他連吐幾口唾液， 以趙炯章之能， 焉會避不開這些唾液？ 但卻不免怒從心起， 當下大喝一聲， 右臂一振， 鬼頭刀脫手向秦鑽激射而出。 秦鑽料不到他有此一著， 見來刀急勁， 那裡敢接？ 當即斜步滑開， 豈料眼前黑影一閃， 趙炯章已在眼前。

趙炯章磔磔冷笑， 舉掌便拍， 秦鑽知道此際刻不容緩， 大喊道：「那身穿華貴的小子並非秦鑽， 我才是真真正正的秦鑽， 倘若你把我殺了， 你們便休想知道那件秘事。」 趙炯章當即變掌為爪， 掐着他的咽喉道：「你真的便是秦鑽？」 秦鑽傲然道：「豈會有假？ 我爹便是冰川派的掌門秦木定， 我親眼見你夥同一個和尚， 還有三名惡賊， 滅了我們冰川派的， 當時活下來的只有我一人， 我不是秦鑽是誰？」 趙炯章咧嘴笑道：「果真是你這小子， 嘿嘿， 這下子我立大功了， 好得很， 好得很。」

小月揹着莫欺走到市集， 在巷弄之間穿來插去， 走了半個時辰， 便到了城東市集， 小月心想此刻該當已擺脫了那惡賊， 當下便朝逍遙客棧直衝而去。

到得客棧， 小月如風般搶進大堂， 把正要出門的兩個客人撞倒在地。 錢致大駭， 忙上前問：「小月， 發生何事？ 莫欺怎會傷成如此模樣？ 阿先去了那兒？」 小月氣喘吁吁的道：「錢老闆， 老況呢？ 他在那兒？」 錢致道：「我叫他幫我辦點事， 明兒才會回來。」

小月登時大急， 回頭望了莫欺一眼， 莫欺奮不顧身為他擋了一掌的情景刹那間湧上心頭， 她忖道：「他為了我， 連自己的性命也可不要， 我便是耗盡了內力而死， 也得把他救活。」 當下心意已決， 不再打話， 直往自己的房間奔去。

小月一到自己的房間， 便把莫欺放在床上， 再把他的上身扶直， 隨即吸了一口長氣， 把全身氣勁匯聚於丹田， 右掌抵在莫欺背上的「命門穴」。 正想為他推宮過穴， 豈料莫欺忽地身形一晃， 整個人骨碌碌的滾下了床。

小月大驚失色， 慌忙把莫欺扶起， 莫欺一手把她推開， 身子無力的倒在地上， 奮力說道：「別為我虛耗真氣， 我不要你受任何傷害， 否則即令妳把我救活了， 我也會自斷經脈而亡。」 小月眼中的淚珠滾滾落下， 哽咽道：「倘若你為了我而死， 你叫我往後怎生做人？ 你難道要我一輩子內疚着而活麽？」

莫欺伸手入懷， 把那五色晶石掏了出來， 用盡氣力放在小月的掌心， 他沒氣沒力的道：「我只是妳生命中一個微不足道的過客， 犯不着為了我而內疚， 只消你好生的活着， 我死也瞑目了。 我祝妳和妳的未婚夫百年好合， 永遠幸福快樂。」

文呢

小月一邊聽着， 一邊瞧着那五色晶石， 但見色彩斑斕的晶石之中似已滲入了莫欺的血絲， 隱隱透出詭異的血紅光芒。 小月心中一動：「這晶石要一吊錢一個， 他一向視錢如命， 卻竟為我買下了。 這裡頭還有他為了我受傷的血跡， 他所做的一切一切都是為了我， 為了一個樣貌如此醜陋的我。」 想着心中不由得湧起一陣感動， 雙手緊握着晶石， 號啕大哭， 想對莫欺說些感激的話， 但話在喉頭， 卻怎也說不出來。

莫欺斷斷續續的道：「我， 死了之後， 你便去找孫、孫莊主， 以他的武功， 必能勝、勝過那惡賊， 把、把大哥給救將出來。」 小月見莫欺的臉色越來越白， 眼皮快將闔上， 呼吸聲也越來越弱， 知他傾刻間便要氣絶。 她瞧了瞧手中的晶石， 心想絶不能見死不救， 當下重又把右掌抵在莫欺的命門穴， 便要輸送內力為他護着心脈。

突然之間， 房間啪的一聲打開， 小月正想轉頭瞧瞧來者是誰， 豈料那人出手奇快， 右手出指一點， 已點中了小月的昏睡穴， 小月大叫了一聲：「莫欺。」 隨即便昏倒在地上， 人事不知。

第十四章. 高手現真身

也不知過了多久， 小月悠悠醒轉， 她坐直了身子， 見自己正處身於自己的房間之內， 但身邊的莫欺卻已不知去向。 她登時大急， 立時衝出房間， 四下尋找。 其時天色已晚， 客棧寂靜如死， 她來回奔跑， 把客棧裡裡外外的找了一遍， 但說也奇怪， 偌大的一間客棧， 卻無半條人影。 她心焦如焚， 心想即算莫欺真個兒死了， 照道理說屍首也總該在她的房間之內， 何故竟爾平空不見？

她走到莫欺的房間， 見莫欺當廚役的衣衫整整齊齊摺好放在床頭， 她把衣衫拿起， 隱隱嗅到莫欺的氣息， 想起他眼下不知是生是死， 身在何處， 往後也不知有沒有再見的機會， 不由得悲從中來， 跪在地上失聲痛哭。

過了一會， 小月睜開雙眼， 見自己正伏在莫欺的床頭， 竟是不知不覺間睡着了， 這時陽光從窗紙間透了進來， 顯是清早時分。 小月忖道：「對了， 昨晚莫欺消失也還不止， 怎地連錢老闆也沒來由的不知所蹤？ 難不成他也遭了那惡賊的毒手？」

小月想着想着， 不由自主的攤開了掌心， 見莫欺送給她的晶石在她的手中泛起光暈， 眼淚登時忍不住如缺堤般傾瀉而下。

小月把晶石揣入懷中， 抹拭了一下眼淚， 便緩緩步出大堂。 平常這個時候， 大堂早已坐滿茶客， 人聲鼎沸， 好不熱鬧。 可是此刻卻冷冷清清， 不見一人， 彷彿一夜之間所有事情全都變了樣。

小月把門上的一塊木板卸了下來， 但見一眾茶客探頭探腦逕向內瞧， 此刻一見小月露面， 當即上前追問， 一個老伯伯道：「小月， 怎地不開門營業了？ 這城內便只有你們一間客棧， 你們不開門做生意， 叫我們到那兒喫茶去？ 」 隨後眾人你一言， 我一語的， 問得小月好不心煩， 只好重又上了門板， 坐在大堂， 一個人暗自落淚。

忽地有人如雷的不住拍門， 大聲道：「為何今兒不開門做生意啊？ 我是老況啊， 快讓我進去。」

小月在無助之際， 猛然聽得老況的聲音， 當即精神一震， 立時把門板都卸了下來。 老況一進來見小月滿面淚痕， 又見錢老闆、秦鑽和莫欺不知到那兒去了， 情知必有大事發生， 便把所有的門窗緊緊關上， 再拉着小月到一旁坐下， 追問到底發生了何事。

小月慌忙把自趙炯章出現後的種種事情， 向老況說了一遍， 她此刻心慌意亂， 說話雜亂無章， 有頭沒尾。 但老況耐心傾聽， 不時發問， 總算明白了個大概。 小月說畢， 不斷的問：「老況， 怎麼辦？」 老況嘆了口氣道：「現下也不知到那兒尋找他們， 唯今之計， 只好在這兒乾等。」 小月突的想起一事， 抓住老況的手肘道：「不若咱們找孫莊主幫忙， 以他在這兒的勢力， 總能把錢老闆和莫欺給找出來的。」 老況也深覺有理， 道：「這主意倒也不錯， 那咱們這就動身去諾言莊。」

驀地木門呀的一聲打開， 陽光之下但見錢致和秦鑽步入了大堂， 這一下大出老況和小月的意料之外， 小月見錢致和秦鑽安然無恙， 心中也感一陣欣喜， 但隨即見莫欺沒有隨後進來， 一顆心登時直往下沉。 小月連忙搶出客棧， 四下掃視， 大街上雖滿佈行人， 但卻不見莫欺的蹤影， 她心中一酸， 眼淚又忍不住奪眶而出。

驀地聽得啪的一聲， 小月回身一瞧， 但見秦鑽業已跪在錢老闆的身前， 磕着頭道：「錢老闆， 料不到你竟是恁地了得， 求你收晚輩為徒。」 這一下更是教老況和小月摸不着頭腦， 錢致嘆了口氣道：「秦少掌門， 我只想當個平民百姓， 過一些平平靜靜的生活， 此番顯露武功， 實是情非得已， 只因你和莫欺曾救了老況和我的客棧， 倘若見你二人有難而不救， 則我於心難安。 但若說要收你為徒， 恐將來會招惹不必要的麻煩， 江湖上的紛爭， 我實不願再沾半點， 恕我不能如你所願。」

原來那天小月揹着莫欺回客棧之時， 錢致已瞧出兩人皆受了內傷， 尤以莫欺的內傷傷得最為嚴重， 他見兩人二話不說， 便衝了入後進， 擔心二人會性命不保， 當下只好說要提早打烊， 把一眾茶客趕走， 把一切料理停當後， 便到了莫欺的房間， 他見房內空空如也， 便趕去小月的房間， 一推房門， 正好見小月右掌抵在莫欺的命門穴。 錢致知小月也身受內傷， 且她功力有限， 倘若她強行運功為莫欺療傷， 則連她的性命也難以保全。 思念及此， 當即出手把她點倒。

小月倒地後， 錢致立時上前察看莫欺的傷勢， 見他呼吸微弱， 面如金紙， 知他快將氣絶。 救人之事， 豈可怠慢， 當即一手按在莫欺的命門穴， 運起玄門真氣， 把內力貫入莫欺的體內， 護着他的心脈。

過不多時， 莫欺身上的真氣竟和錢致的玄門真氣生出共鳴， 自自然然的匯成一股強大氣勁， 在莫欺體內的經脈四處游走， 但見莫欺面色漸轉紅潤， 呼吸也轉為沉重， 雖一時三刻不能完全康復， 但性命畢竟是保住了。

錢致抺了抺額上的汗水， 心中忖道：「好個厲害的靈天罡氣， 竟能完全吸納我的內功， 化為己用， 天山派的功夫， 實在不能小覷。」 正因莫欺的真氣能和錢致的真氣互相融合， 因此錢致用不著虛耗太多的真氣， 便能把他救活了。

錢致一把將莫欺抱起， 一股勁兒的往外狂奔， 當下便離開了客棧， 把莫欺送去醫館。 大夫見莫欺雖無大礙， 但畢竟失血過多， 便為他抓了些行氣活血的草藥， 當場便為他煎起藥來， 餵他服下。

錢致見莫欺已然得救， 便擔心起秦鑽的安危， 着大夫好生照顧莫欺後， 便四下查探， 不一會便找上了一名馬販， 那馬販口沬橫飛的道：「啊， 錢老闆， 你是說你們逍遙客棧的那個茶博士阿先麽？ 我今兒是見着了他， 他跟在一個橫眉虎目的漢子身後， 那漢子也好生奇怪， 像是生怕阿先會跑掉似的， 抓着阿先的手肘不放， 我見那漢子的手指深陷阿先的皮肉， 正想問他何以抓得如此用力， 但見他惡狠狠的瞪視着我， 腰間又有一把鬼頭刀， 只得忍住不問了。」

樓主好奸
要我地推文先肯放文

唔係奸, 係奬賞, 幫手推文自然有奬.

而家即刻PO文

「那漢子叫我給他一匹上好的快馬， 問明價錢後， 卻又不絶的壓價， 我見他粗聲粗氣， 無禮至極， 便牽了一匹看似健壯， 但卻是本店的第一劣馬給了他。 他瞧了一會， 露出滿意的表情， 便把銀両扔在地上， 和阿先雙雙上馬， 向東門奔去了， 呸！ 他奶奶的， 把我當乞丐麽？。」

錢致聽後， 登時大急， 連忙掏出一錠銀両， 叫馬販着着實實要給他一匹最好的馬， 馬販見了那錠銀両， 眉開眼笑的道：「錢老闆是城內的富戶， 出手又是如此闊綽， 小的那敢騙你， 我這就給你一匹本店最好的馬匹。」 說罷便牽了一匹馬過來， 錢致見那馬身上並無半根雜毛， 確是一匹上好良駒。 他再向那馬販問明那漢子離去的方向， 當即翻身上馬， 追趕而去。

錢致經過一間賣兵器的舖頭， 買了一柄長劍， 那舖頭老闆打趣道：「錢老闆， 閒來無事的， 來我這兒買兵器作甚？ 哈哈， 該不會是用來剁豬肉吧？」 錢致急於追趕趙秦二人， 也不管他， 上馬揚長而去。

出了東門， 錢致沿着大路追趕， 不一會便到了一處岔路。 他勒住了馬， 身形一起， 便上了樹梢， 四下極目遠眺， 見北方塵土飛揚， 雖不知是否趙秦二人， 但只好姑且一試， 當下一個後翻回到馬上， 用馬鞭抽打馬臀， 那馬吃痛， 四蹄翻飛， 逕往北奔。

跑了大概一盞茶的時間， 便見兩人一馬正在前方奔跑， 耳聽得趙炯章粗聲粗氣的道：「那個天殺的馬販， 膽敢給我這匹沒用的劣馬， 只跑了一個多時辰， 竟沒氣沒力的， 待我把事辦完， 定會回去找他算算這筆帳。」 錢致見狀大喜， 不斷抽打馬臀， 向前追趕。 趙炯章聽得背後有馬蹄聲響， 回頭一瞥， 認得是昨日被自己的掌力嚇得委頓在地的錢老闆， 便勒住了馬， 等他上前。

錢致到了趙炯章的身旁， 向他抱拳道：「這位客倌， 不知小的這位夥計何事得罪了貴客， 這下子竟被你捉去了， 還望你原諒則過。 小的客棧只有這幾位夥計， 請你高抬貴手， 把小的夥計還給小人， 否則小店實在不夠人手。」 這時秦鑽已被趙炯章用重手法點住了穴道， 動彈不得， 他幾番運勁想衝破穴道， 無奈趙炯章的內力實在太強， 無論如何運勁， 皆是徒勞無功。

趙炯章見錢致的馬跑得比他的那匹快上不知凡幾， 頓起歹心， 嘿嘿笑道：「這小子甚為機靈， 老子見了便喜歡， 現下我便買了他， 你要多少錢， 儘管說將出來。」 說着假裝在腰間拿錢， 卻有意無意間在刀柄上一拂， 鬼頭刀登時刷的一聲向前激射而出， 他伸手一抓刀柄， 順勢向前一揮。

這一刀勁發千鈞， 本擬能把錢致的頭顱砍下， 豈料錢致的身子竟爾拔空而起， 刀鋒只能在其腳底下掠過。 只聽得半空中響起刷的一聲， 錢致已然拔劍在手， 綿密的劍招如暴雨洒下， 這一下登時教趙炯章大吃一驚， 他左手當即一把抱住了秦鑽， 翻身滾到了馬腹之下， 可憐那馬竟成了趙炯章的護盾， 被刺了個皮開肉綻， 暴斃當場。

那馬向旁一倒， 趙炯章連忙和秦鑽一同滾向錢致那匹馬的馬腹之下， 但見錢致已雙腳著地， 劍招席捲而至。 趙炯章不敢怠慢， 忙不迭竄到馬的另一頭， 運勁向馬身一推， 整匹馬登時便向錢致壓去。

錢致不忍傷了這匹良駒， 左手在馬腹下一托， 手腕一轉， 為馬卸去了掌勁， 平平整整的把它放在一旁。 趙炯章見他正忙於為馬卸勁， 那肯放過此等良機， 當即把秦鑽扔在一旁， 刀招向前暴出， 把錢致捲入了刀光之中。 錢致不慌不忙， 長劍一抖， 織起劍網， 把他的刀招盡拒於門外。

趙炯章大喝道：「你是何人？ 為何來管老子的事？」 錢致啞然失笑， 道：「你奪去了我的夥計， 竟還在此不要臉的說我管你的事， 天下間豈有是理。」 趙炯章自知自己理虧， 更不打話， 把一把刀越舞越快， 意圖以快刀來破錢致固若金湯的劍網。

兩人拆了一百餘招， 趙炯章已大汗淋漓， 刀圏也越來越小， 心中暗驚， 忖道：「那兒冒出來的高手， 劍招竟是如此厲害， 竟找不到一絲破綻， 好在他的劍招並不狠辣， 否則我那裡還有命來。」 情知鬥將下去， 定然討不了好， 當即跳出圏子， 拱手道：「算我有眼不識泰山， 剛才多有冒犯， 但此小子我志在必得， 你要甚麼條件， 只消說出來， 老子定能給你。」

錢致正容道：「這小子於我有恩， 斷不能把他交將給你， 只要你把他交還給我， 我也不想多生事端， 此刻便放你離去， 可好？」 趙炯章思忖再三， 實在沒有道理把到了手的功勞白白放過， 但面前這個高手確然難以對付， 想了一會， 嘆了口長氣， 把鬼頭刀插在地上。

秦鑽見狀， 知他必重施故技， 心急如焚， 卻苦於無法開口。 錢致只道趙炯章業已放棄， 便欲上前解開秦鑽的穴道。 豈料趙炯章陡然運勁把鬼頭刀拔出， 一大團沙石泥巴便向他的口臉激射而出。 正當趙炯章慶幸奸計得逞， 卻聽得錢致冷笑一聲， 左掌向前一抺， 竟把那團沙石全數引向一旁， 如此柔勁， 趙炯章實自嘆不如。

推呀

謝推

趙炯章一招失利， 便一把抓住秦鑽， 向錢致扔去。 錢致只道他要生擒秦鑽， 萬料不到他竟狠心把他擲來， 不由得心中一凜。 當即連退兩步， 左掌向前圏轉， 把秦鑽輕輕巧巧的接過， 安穩的放在地上。

趙炯章趁此間不容髮的時機， 使出師門絶技「快刀十連劈」， 運足氣勁向前連劈十刀。 此十刀既快且狠， 且於連施兩下偷襲後使出， 端的是十拿九穩， 並無落空之理。

錢致驟遇險招， 心頭大駭， 此刻刀氣逼人， 中者立斃， 逼不得已之下， 連忙左手揑個劍訣， 右臂成環， 把劍搭在趙炯章的刀上。 趙炯章的刀登時受其粘勁所引， 每一刀雖能劈出， 但刀勢總是被錢致順勢引向一旁， 叫趙炯章的刀怎也沾不了他半點。

這種借力引力， 四両撥千斤之劍招， 天下無出其右。 趙炯章心頭一震， 顫聲道：「這、這豈不就是太極劍法， 你是武當派的？」 他的話還未說完， 錢致便稍加運勁。 趙炯章一個分神， 但覺手中一輕， 那鬼頭刀已被錢致甩出數尺之外。

趙炯章雖敗不亂， 左掌向左畫圓， 右掌則向右畫圓， 陡然使出陰柔羅剎掌， 霎時間兩道氣旋分從左右向錢致壓去。 錢致見他不斷出招， 竟無收手之意， 不覺心頭有氣， 心想既已顯露了武功家數， 便決意全力施為， 誓要重創此惡賊。

係咪推一下就出一篇文架？

btw主角其實係莫欺？

呢個故有四部, 第一部已經寫哂, 所以可以做到推一下一篇, 但前提當然係我係個電腦前面啦.

但係第二部就未必得, 因為仲努力寫緊, 但係如果正評夠多既話, 我會有幾多出幾多

而家正評太少了 所以請各位介紹多D人睇.

主角係莫欺

他陡見兩道氣旋擠壓而來， 當即雙手抱環， 向前圏轉， 把自身內勁在雙手之間化成一道漩渦， 隨後雙手一分， 重又再成環形。 就此一開一合， 竟已納入了趙烱章的兩道氣旋於環內， 漸漸把三道氣旋混合成一道大氣旋。

趙炯章見此最後殺著陡然被破， 騰騰騰的向後連退三步， 錢致趁勢將環中氣旋向前一推。 趙炯章正向後退， 尚未能拿樁站穩， 登時中招， 向後仰天便倒。

錢致上前一瞧， 見他已不省人事， 便走到了秦鑽的身旁， 在其身上的數個穴位推拿了一陣， 不一會秦鑽便覺氣血流通， 手腳漸能活動。

過了一盞茶時間， 秦鑽已行走無礙， 錢致不發一言， 抓着他的手肘， 輕輕的便躍上了馬背。 秦鑽上馬後回身一瞥， 陡見趙炯章竟已站起， 倏忽間如箭一般向他虎撲而來， 動作快若驚雷， 一把將他牢牢抱住， 硬生生把他扯下馬來。

秦鑽遭趙炯章雙臂箍緊， 說甚麼也掙之不脫， 登時連天價叫苦。 趙炯章哈哈笑道：「你這個武當老道， 竟來破壞老子的好事， 咱們頂多一拍兩散， 你不讓我把他帶走， 你也休想帶他離開。」 說罷雙臂越箍越緊， 把秦鑽箍得骨頭格格作響。

share咗俾啲friend睇

多謝你既幫忙

即刻送你一篇, 以作酬謝

錢致見秦鑽雙眼反白， 情勢危急， 當即回身一撲， 左掌向趙炯章兜頭劈去。 豈料這一下正中趙炯章的下懷， 他咧嘴一笑， 立時騰出右掌接掌， 借錢致的掌力趁勢向後猛力一蹬， 竟滑開了數丈之遙， 他哈哈大笑道：「牛鼻子， 任你輕功再了得， 老子怎也不信你能在這小子氣絶之前救得了他。」 說話間雙臂加倍用力， 秦鑽但見眼前所看出的事物皆一片殷紅， 漸漸的便失去了意識。

錢致見秦鑽命危， 此時委實是一刻也不能耽擱， 當即運足十成功力， 把手中劍向前猛力一擲， 那柄劍登時挾着勁風， 如一道匹練向前破空飛出。 那柄劍端的是快得不可思議， 聲未到， 劍已先到。 趙炯章尚未瞧清， 那柄劍已是穿腦而過， 只見他的腦漿和着血從前後兩個窟窿狂噴而出， 把秦鑽染得一身血紅， 秦鑽軟癱在地， 雖尚未清醒， 但性命總算是保住了。

也不知過了多久， 秦鑽回復了意識， 見自己竟身處在湖畔， 他坐直了身子， 正好見錢致閉着眼在一塊大石上盤膝打坐。 錢致知道秦鑽業已醒來， 也不開眼， 只是道：「阿先， 不， 該叫你秦鑽才是。」 秦鑽心中一驚， 假笑道：「甚麼秦鑽？ 我從沒聽過這個名字啊！」 錢致木無表情道：「你不用再裝了， 早在那天孫莊主把你的身分道破後， 我便知道你是冰川派秦掌門的兒子了。」 秦鑽見身分敗露， 默然不語。 錢致轉過話題道：「你快去湖邊把你身上的血污清洗乾淨， 免得回城時把城內的人嚇壞。」 秦鑽應諾， 依言而行。

錢致在湖畔生了火堆， 秦鑽清淨了身子， 把衣服烘乾後， 夜色已深， 兩人便胡亂採摘了些野果裹腹， 在火堆旁和衣而睡。 不一會， 便聽得錢致呼聲漸沉， 想是已然睡熟。 秦鑽卻思潮起伏， 瞧着滿天繁星， 怎也不能闔眼。 他把今兒所發生之事回想了一遍， 其中記得趙炯章曾經言道， 說錢致乃是武當派之人。 他曾聽爹爹說過， 當今世上， 武林中人皆奉少林為泰山北斗， 能與之齊名的， 只有以太極拳劍聞名天下的武當派而已。

惠康聖誕大特賣

咁都要你個故好睇先值得推介既

好, 俾埋新年大特賣你

多謝知音讚賞

第十五章. 夢成拜名師

秦鑽知道趙炯章功力非凡， 實不在他的爹爹和雪山寨的計豐之下， 但他和錢致交手， 竟是毫無招架之力， 因此錢致功力之高， 實是可想而知。 倘能拜他為師， 學了他的那身武藝， 那時何愁救不出爹爹？ 想到此處， 心中不由得暗自竊喜。

但他轉念一想， 倘若貿然拜師， 不免突兀， 且無外人在場， 錢致未必便肯答允。 但倘若有老況、小月和莫欺在場幫忙勸說， 則可收事半功倍之效。 當下主意打定， 待一回到逍遙客棧， 便在眾人面前， 磕頭拜師。

秦鑽想通後， 不久便沉沉睡去， 待得天色放亮， 錢致才把他喚醒。 兩人共乘一騎， 得得得的向諾言城而行， 一路上兩人保持沉默， 一言不發。

過了不到半個時辰， 兩人便回到客棧， 正好與老況和小月碰個正著， 秦鑽那肯放過此等良機， 連忙跪下拜師。

錢致當年既然決心歸隱， 當個尋常百姓， 此刻怎肯輕易再涉足江湖， 當下一口拒絶。 老況聽得錢致稱他為「秦少掌門」， 不禁納罕， 問道：「錢老闆， 他不是姓金的麽？ 怎地會突然姓秦的？ 又怎地他會是甚麼少掌門？」 錢致嘆了口氣， 道：「此事的始末， 我也不甚清楚， 秦少掌門， 還是由你把事情向咱們交待一下。」

你咁樣出法會唔會冇曬貨架

第一部有四十一章, 而家先出到十五章, 仲有貨既.

第二部都寫到二十七章, 預計寫到四十章左右.

到第二部會出得慢D, 當然多D正評又唔同講法.

秦鑽當此情勢， 那能有所隱瞞？ 只得坦然道：「錢老闆， 你雖知晚輩是冰川派的人， 卻可知道冰川派已遭人所滅？」 錢致顯然不知此事， 露出了驚愕的表情， 失聲道：「冰川派的掌門秦木定秦掌門， 以驚雷心法和寒江劍法名動武林， 在江湖上已是一等一的高手， 到底是誰人有此能耐， 竟能滅了冰川派？」

秦鑽一想起滅門之事， 不由得悲憤交集， 哽咽着道：「滅冰川派的是一個和尚， 但他叫甚麼名字， 晚輩也並不知曉。 他還聯同了四名惡賊把冰川派的人一個一個的宰殺， 還捉了我的爹爹， 此刻我爹也不知是死是活。 晚輩已想盡方法去營救爹爹， 無奈晚輩武功低微， 委實是沒能力救他於險境。」 說罷流下了兩行眼淚， 不斷以袖抺拭。

錢致皺眉道：「天下和尚成千上萬， 其中武藝超群者不在少數， 此和尚的身分， 實是難以猜測。 對了， 你說他聯同四人一起滅你冰川派， 想必昨兒生擒你的惡賊便是其中一人， 是也不是？」 秦鑽點了點頭， 道：「那惡賊姓甚名誰， 晚輩也不曉得， 但其餘三人的名字， 晚輩卻是知道的， 一人名叫胡記真， 手持熟銅棍， 是北京城來的採花賊， 一人名叫王不散， 善使雙鈎， 是江南來的殺手， 最後一人是四川來的飛賊， 是用劍的名家， 叫周亮新。」 他當時聽得明月的介紹， 牢牢記在心中， 此刻便一字不漏的說了出來。

錢致越聽越是心驚， 倒抽了一口涼氣道：「此三人是惡貫滿盈的惡賊， 黑白兩道皆想殺之而後快， 無奈他們武功高強， 行踪詭秘， 江湖中人也拿他們沒有辦法。 卻不料竟同時現身， 卻不知他們為何非要滅冰川派不可？」 秦鑽憤然道：「聽他們所言， 好像是我爹知曉了甚麼秘事， 那些惡賊非得要爹爹說將出來不可， 還擒住了晚輩作為要脅， 若非爹爹拼了命把晚輩給救了出來， 想必我現下正飽受酷刑， 生不如死。」

連仔！俾多幾個分身ac我！

連仔

lm

push

推！推！推！
文！文！文！

睇到第三章，主角老豆一開始講到好勁咁，又話雪山寨因為北有冰川派唔敢擴張
但係秦炯章同老豆功力相當，而計豐竟然都係同秦烔章實力相當？ 咁老寨主咪應該可以屌打主角老豆 覺得個實力水平好怪咁

巴打心水好清, 老寨主的確屌打秦鑽老豆. (秦鑽唔係主角).

至於點解佢一直唔出手, 之後會有交代.

錢致道：「如此說來， 你爹爹所知曉的必是一件驚世之秘， 否則不會惹得如此多惡賊會齊於此。」 秦鑽說明因由， 磕頭道：「錢老闆既是不肯沾手江湖中事， 晚輩也不便相逼， 只望你能收晚輩為徒， 授以武藝， 待晚輩能救出爹爹。 此後做牛做馬， 為奴為僕， 絶無怨言。」

錢致沉吟了一會， 搖頭道：「秦少掌門， 不是我不肯幫你， 實在江湖之事， 一旦沾手， 便難以脫身。 我此番出手， 實是逼不得已， 往後我也不想再顯露自己的武功， 願秦少掌門明白。」 秦鑽面色煞白， 眼光向老況瞧去， 老況一接觸他的目光， 連忙移開， 把臉別過了一旁。

秦鑽見老況不肯幫口， 連忙向小月瞧去， 但見小月兀自垂淚， 面容呆滯， 望着門外呆呆出神。 他見小月此等模樣， 猛然記起莫欺中了趙炯章的一掌， 此刻實是生死不知， 慌忙捉着小月道：「小月， 義弟呢？ 怎地不見了他？ 他現下情況如何？」 小月聽得「莫欺」二字， 嘩的一聲大哭起來， 任秦鑽如何追問， 她也只是以哭聲作為回答。

秦鑽心下一涼， 小月哭成如此模樣， 莫欺實是凶多吉少， 想起自下山以來和莫欺相處的種種情景， 不由得心中一痛， 和小月一同大哭。

錢致見二人真情流露， 不禁大是感動， 笑道：「你兩人不用擔心， 莫欺已然得救， 傷勢已無大礙， 我把他送了去醫館， 叫大夫好生照料他。」 秦賈二人聽得莫欺無恙， 登時破涕為笑， 小月忙不迭道：「既是如此， 咱們此刻便動身去醫館， 可好？」 三人自是一口答應， 四人便在客棧門上貼上了一張紅紙， 說是東主有喜， 關門一天云云， 便逕住醫館而去。

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

推多D, 推多D

小月最為心急， 竟在大街上施展輕功趕去， 一路上行人見她迅若流星， 快如驚鴻， 不禁納罕。

到得醫館， 小月慌忙追問大夫， 大夫見她如此心焦， 忙領他到了一間小房間， 小月推開房門， 見莫欺活生生的坐在床頭吃藥， 不禁喜極而泣， 衝上前撲入他的懷中， 不斷搥打他的胸口， 道：「你這蠢蛋， 笨蛋， 傻蛋， 誰叫你為我擋了這一掌的？ 你就是為了救我， 如此的不顧性命麽？」 莫欺見小月為他哭得有如淚人， 心中感動， 放下手中那碗藥， 輕撫她的頭髮道：「只消你好端端的活着， 即算我的命丟了， 也是值得的。」

小月自出生而來， 從未有人對她說過這些情話， 她的未婚夫雖也對他甚為關愛， 但畢竟二人尚未成婚， 他的未婚夫又是個恪守禮教之人， 從不敢說出這些踰越的話。 因此這時驟然聽得莫欺的綿綿情話， 心中不禁感到甜絲絲的好生受用。

驀地聽得腳步聲響， 錢致、老況和秦鑽三人先後步入房間， 小月見三人在場， 自己卻在莫欺的懷內， 不免失禮， 不由得面紅過耳， 慌忙推開莫欺， 站在一旁， 不敢做聲。 老況呵呵笑道：「你倆刧後重逢， 原當如此， 有甚麼好害羞的？」 錢致和秦鑽也跟着會心微笑， 更令小月羞得垂下了頭， 不敢仰視場中諸人。

春仔

詠詠好犀利, 一搖旗就咁多人

非常感激

莫欺見秦鑽分明遭人所擒， 如今竟是毫髮無損， 不禁大喜， 雖重傷初癒， 也立時躍下了床， 上前握着秦鑽的雙手， 喜上眉梢的道：「大哥， 見你安然無恙， 我便心安了， 我一直也在擔憂呢。」 秦鑽反握莫欺的雙手， 喜形於色道：「義弟， 我還道此生再難與你相見， 料不到我倆均大難不死， 端的是可喜可賀。」 隨即把錢致如何救他之事說了一遍， 還把自己真實的身分如實告知了莫欺。

莫欺並非計較小器之人， 對秦鑽隱瞞真正身分一事也不以為意， 反倒對他遭到滅門之事憤憤不平。 秦鑽把事情說罷， 重又跪在錢致的身前， 哭求道：「錢老闆， 晚輩身負救爹重任， 實在需要練就一身好武藝來救出爹爹， 否則難以對付歹人， 望前輩收我為徒， 晚輩今兒對天發誓， 除了要前輩傳授武藝外， 絶不會讓前輩在此事上受到牽連， 也不會揭露前輩懂得武功一事， 願前輩答允。」

莫欺也跟着跪下， 懇求道：「錢老闆， 念着大哥一片孝心， 且救人之事， 實在刻不容緩， 望你成全。」 小月也跪下道：「錢老闆， 你既願出手救他二人， 証明你也心懷俠義， 且你一身好武功， 難不成讓它就此失傳？ 此事對你百利而無一害， 你便答應阿先， 不， 阿鑽吧。」

錢致背負雙手， 雙目緊閉， 顯然正在考慮。 秦莫賈三人不敢做聲， 靜待他的決定。 未幾， 錢致睜開雙眼， 搖頭道：「我思忖再三， 一旦做了你的師父， 此事絶難置身事外。 再說， 此事背後必有重大陰謀， 我難得有了平靜生活， 我的妻子也已有了身孕， 正值需要我回去陪伴着她， 你說我那還有空閒收你為徒， 授你武藝？」

秦鑽見錢致說甚麼也不肯， 頹然道：「既是前輩不肯答允， 救爹之事再難有望， 我留在世上也無甚意義。」 說罷右掌舉起， 便要向自己的額頭拍下。 錢莫二人大驚， 一同出手格開他的右掌， 秦鑽頓感兩股大力同時湧至， 右掌被逼盪開一旁。

推

繼續推, 繼續推.

錢致嘆了一口氣， 道：「罷了， 罷了， 念在你曾出手救過老況和客棧， 且你的確天資聰穎， 是塊練武的好材料， 此刻我便收你為徒， 待回客棧後， 再正式行拜師之禮。」 秦鑽見他終究肯答應， 連忙磕下三個響頭， 喚了聲「師父」， 隨即和莫欺擁在一起。

老況呵呵笑道：「老闆， 你今兒既是破例收徒， 何不也收莫欺為徒？ 此小子處事認真， 好學勤奮， 最重要的是心地善良， 宅心仁厚， 將來必定是一代大俠。」 錢致搖頭道：「且不說他生性魯鈍， 並非習武之材。 單說他身負天山派的武功， 我便斷不會收他為徒。」 老況道：「這卻是為何？」 錢致不悅地道：「我和天山派有點兒恩怨， 事情雖已過去， 但若說要收天山派的人為徒， 說甚麼也不能。」 老況還待再勸， 但莫欺立時打斷道：「老況， 雖說我不知自己是否真的是天山派的人， 但我確然資質愚笨， 錢老闆既是心意已決， 你就別再強人所難了。」 老況見事情已無轉圜餘地， 只得放棄。

眾人見莫欺的傷已無大礙， 當下便領他回到客棧， 秦鑽一到客棧， 連忙準備香案， 錢致拿出祖師爺張三豐的肖像掛起， 兩人一同參拜。 參拜過後， 錢致居中而坐， 秦鑽則端茶跪下。 錢致見老況、 莫欺和小月在場， 便道：「此間既無外人， 我便把我的真實身分告知你們， 以免你不知自己師承何派， 但我今兒所說之事， 任何人也不得洩露出去， 否則莫怪我不念相識之情， 殺人滅口。」 說罷目光便向況莫賈三人掃去， 三人見他說得嚴重， 皆不約而同的點了點頭。

錢致續道：「鑽兒， 想必你已知道為師是武當派的人， 你剛才所拜的， 正是武當派的開山祖師 – 張三豐張真人。 而為師則是當今武當派掌門至性真人的師兄， 道號至情。 當年我的師父長生道長本想傳位於我， 但我當時已與你的師母相戀， 因此便毅然離開武當山， 到此當個尋常商人。」

在場四人皆料不到錢致原來竟是為了愛情， 而放棄做掌門人的機會， 且決心還俗， 如此勇氣， 實叫人好生佩服。 莫欺的目光登時投向小月， 深情的望着她。 小月感到莫欺的兩道目光電射而來， 莫欺的意思她那會不知？ 他的意思實在再明顯不過， 既是錢致也能為了愛情而放棄一切， 他們也是可以的。 但小月此刻心亂如麻， 自己是否真個兒喜歡莫欺， 她也說不上來， 兼之要她放棄家庭， 更是難以辦到。 當下只好別過臉去， 盡量避開莫欺的目光。

錢致目光登轉嚴厲， 道：「這是為師的秘密， 倘若你想拜在我的門下， 第一， 有外人在時， 不得稱我為師父， 要如舊稱我為錢老闆。 第二， 不得洩露為師的身分。 第三， 不得自稱為武當派的弟子。 第四， 若非萬不得已， 或和救你爹爹之事無關， 絶不能輕忽顯露我教你的武功。 這四項條件， 我要你發誓遵守， 你可能辦到？」 秦鑽想也不想， 三指朝天， 發了個毒誓， 說了若不遵守， 便不得好死， 身首異處云云。 隨即便把一碗茶送到錢致的面前。 錢致滿意的笑了一笑， 拿起那碗茶喫下。

繼續啦

即有文, 即有文

兩天後， 錢致着老況好生看管客棧， 自己則帶同秦鑽一同回鄉， 以便一路上傳他武藝。
客棧少了兩人， 人手不足， 客人又有增無減， 老況必須鎮守廚房， 便叫莫欺出去當跑堂， 小月出去看帳。 莫欺做事勤快， 不怕辛勞， 和小月倒也合作無間， 登時叫老況放下了心， 可專心於廚房事宜。

入夜時分， 客棧準備打烊， 老況算好了工錢， 便回房休息。 小月情知和莫欺難有結果， 一直刻意避開莫欺， 當下見大堂只得他們兩人， 生怕莫欺又會說出教他不知所措的話， 當即二話不說的走進內堂。

莫欺這天除了工作以外， 也一直留意小月， 見她偶有咳嗽， 說話時聲音沙啞， 知她或是染上寒病也說不定。 當下便去了老況的房間。 老況正在房間自顧自的吃茶， 驀地見莫欺闖入， 不禁一怔， 隨即呵呵笑道：「都夜深了， 何不找小月談天？ 找我這個老頭子作甚？ 呵呵， 你倆年紀相約， 兩小無猜， 該甚為投緣， 快去找她， 別在這兒礙着老頭子吃茶。」 說着雙手不斷向前揮去。

莫欺嚴肅的道：「老伯伯， 我有一事請教。」 老況呵呵笑道：「何事這麼要緊？ 要你深夜來找我這老頭子， 且說來聽聽。」 莫欺道：「如何煮一帖驅寒茶？ 要甚麼材料？」 老況呵呵笑道：「對了， 小月這陣子好像染了風寒， 你這小子可真體貼。」 說罷便寫下所需的藥材， 教他先以猛火煮沸， 再以文火把四碗水煲成一碗云云， 莫欺對藥材一無所知， 但卻用心把老況所說出的藥材記下。

次日一早， 莫欺便買好藥材， 埋頭苦幹的煮起茶來。 小月一出房門， 便見莫欺捧着熱騰騰的茶送到他的面前， 他笑嘻嘻道：「小月， 這是驅寒茶， 近日你好像染了風寒， 快快把它喫了， 否則涼了就不好喫。」 小月見他灰頭土臉， 滿頭大汗， 知他為了煮這碗茶， 費了不少心思， 當下甚為感動。

過了幾天， 小月竟身染重疾， 全身忽冷忽熱， 額頭熱得有如煮沸了的水一般。 莫欺見小月病入膏肓， 神情痛苦， 不禁大是緊張， 不斷哀求老況不要開門做生意。 老況見小月面如金紙， 手足冰冷， 便點頭答應。 莫欺當即回房把自己所儲的工錢算了一算， 便揹着小月， 逕往醫館而去。

大夫為她把了把脈， 問了些狀況， 便開了幾帖藥給莫欺。 這大夫醫術不錯， 但收費絶不便宜。 莫欺把身上的錢全數掏了出來， 雙手捧着給了那大夫， 問明了那些藥如何服用， 便揹着小月回客棧而去。

此後數天， 莫欺皆央求老況， 叫他不要開門營業。 老況見小月病重， 又只得他和莫欺， 那夠人手送菜結帳？ 只好無可奈何的答應了他。 莫欺每天為她抺汗洗臉， 一見她口唇乾枯， 便使出天清碎步， 倒茶餵她喫下。 又親自煎藥煮粥， 幾天待在她的床頭， 連覺也不敢睡， 一見她把手足露出被外， 便馬上為她蓋上， 生怕她受冷着涼。

這天莫欺餵她喫了一碗藥後， 便見她全身發熱， 汗出如漿， 登時心痛如絞， 便要再揹她到醫館。 老況見狀， 呵呵笑道：「阿欺， 你不用擔憂， 只消她把一身冷汗流出， 這病便快要痊癒了。」 莫欺將信將疑， 但還是竭盡心力的在旁照料着她， 心想倘若明兒小月的病情不見好轉， 不管老況再說甚麼， 他也要送小月到醫館再度求醫。

只好一分鐘催你一次

多謝金剛巴打咁支持小弟

如果可以介紹多D人睇我個故, 有多D正皮就更好.

莫欺在小月的床畔照顧她的這幾天， 可說是無微不至， 不眠不休。 此刻的他但覺眼皮如有千斤之重， 但他見小月的病況毫無起色， 那敢睡覺？ 當即抖擻精神， 大力一咬下唇， 以疼痛來讓自己稍為清醒一點。 但睡魔似乎並無放棄之意， 一直糾纏着他， 叫他感到睏倦不已。 他緊緊的咬着下唇， 咬得鮮血一點一滴的流下， 拼命不讓自己的雙目閉上。 但夜色漸沉， 燈火搖晃， 終究是難敵睡魔， 他的神智漸漸受其操控， 不自覺的闔上了眼， 在床頭呼呼大睡了起來。

次日一早， 莫欺雖未睜開雙眼， 但眼前已是一片殷紅， 他的身子也被照得熱辣辣的， 他好幾天沒睡過一頓好覺， 實在不願就此醒來， 當下便想重入夢鄉。

但他猛然一省， 他不是正在照顧着病重的小月麽？ 怎地此刻竟爾睡着了而不自知。 當即睜開了雙眼， 見自己正處身在小月的房間， 但小月已不在床上。 他整個身子馬上彈起， 目光在房間四下一掃， 卻那裡見着小月的身影？ 他登時大急， 狠狠的打了自己一個耳光， 便搶出房門。

這時日上中天， 分明已是中午時分， 這一覺竟睡了個日上三竿， 奇怪的是竟無一人把他叫醒。 莫欺心下焦急， 連忙搶出大堂， 竟見小月仙蹦活跳的在大堂上四下奔走， 招呼客人， 那裡還有半分病容？

無問題 盡做比你

先謝過金剛吧.

送你一篇文

第十六章 破冰戰靈天

莫欺見小月滿面紅光， 分明已然無恙， 當下大喜若狂， 兩行熱淚不自主的從眼眶流出， 竟是喜極而泣。 驀地聽得老況在背後呵呵笑道：「阿欺， 你終究是睡醒了， 小月知你連日操勞， 心力交瘁， 吩咐我不要把你吵醒。 她也知客棧已關閉多天， 深恐生意有損， 一大清早便起身幹活， 還跟我說她一個人足可應付。 果不其然， 你瞧她把所有事情弄得頭頭是道， 真個兒不簡單。 誰個能娶着了她， 可當真是他前生修來的福氣。」

莫欺見老況斜着眼， 不懷好意的瞧着他， 那最後兩句話分明是對他說的， 一顆心不由得砰砰亂跳， 心中暗自竊喜。 但一想到她已有未婚丈夫， 自己不該癡心妄想， 當即轉喜為哀， 神色黯然。

老況見莫欺神情哀傷， 只道自己說錯了話， 當即住口。 小月見莫欺呆呆的站在一旁， 笑着上前道：「阿欺， 既是睡醒了， 就不要在這兒偷懶， 你瞧瞧客人們都不耐煩了， 還不快來幫忙。」 莫欺那敢不從， 當即施展天清碎步， 茶客們幾曾見過身法如此快的跑堂， 當下滿堂鼓掌， 歡呼聲震耳欲聾。

次日清早， 小月如常的準備開門營業， 卻不見了莫欺的人影， 她只道莫欺尚未睡醒， 便到了他的房間找他， 一開房門， 卻那裡有半條人影？ 不禁好生納悶， 問老況有否見過他， 老況只答不知， 心中暗罵莫欺獨個兒不知去了那處偷懶， 只好自個兒開門幹活。

Gogogo

莫欺天未亮便獨自去尋找一處地方， 竟真的給他找到， 當下歡天喜地的從城外回來， 將到城門， 遠遠便見一人在前面擋路， 上前一瞧， 竟是孫大公子孫溢仁。 孫溢仁神情肅殺， 面色凝重， 身上散發教人凜冽的殺氣。 莫欺知道孫溢仁定是想找他的麻煩， 心想孫溢仁對己恨意頗深， 還是少惹為妙， 當下便想繞道而行。

其時烏雲蓋天， 寒風刺骨， 大雨驟然傾盆而下， 前方視野模糊。 莫欺正想回身找別的小路， 驀地感到斜刺裡掌風逼人， 那敢怠慢， 當即雙腳向後一錯， 避過了這雷霆一掌。

莫欺見孫溢仁出手毫不容情， 心中有氣， 大聲道：「孫大公子， 當日在逍遙客棧之時， 你不是已答應了孫莊主不再對我糾纏麽？ 怎地如今竟對我出手攻擊？ 卻是何道理？」 孫溢仁沉聲道：「莫欺， 你可知我這段日子是如何過的麽？ 我食不知味， 睡不安寐。 每晚夜裡只要一闔上了眼， 便看見你是如何把我擊退的。 我每日勤練武功， 苦練身法， 就是要報這一掌之辱， 如今天可憐見， 終究給我練成了六重破冰掌， 今兒便要你知道我鍛鍊的成果。」 說罷哈哈大笑， 笑聲甚為淒厲。

莫欺苦笑道：「孫大公子， 我那次出手實是逼不得已， 並非有意得罪， 事後我也懊悔不已。 在下實無和公子一較高下之心， 且你曾答應了孫莊主， 怎地竟爾反口？」

多謝你全力支持我

我會繼續出文回饋

謝毒男巴推故, LIVE左未?

孫溢仁道：「我只答應爹爹不會殺你， 可沒答應不找你比武較技， 即算我把你打至半身殘廢， 只消沒有把你打死， 我也不算違背了諾言。」

莫欺嘆道：「在下要趕回客棧幹活， 實無空閒和公子在此糾纏， 恕在下少陪。」 說罷便施展天清碎步， 便欲掠過他的身旁離去。

孫溢仁見他身形一動， 冷笑一聲， 上身微側， 一掌打出。 但見氣勁挾着無數雨點衝向莫欺， 莫欺見他的氣勁比自己的身法來得還快， 登時一驚， 幸好莫欺的身體早已感到來掌氣勁的流動， 連忙向後一翻， 堪堪把這掌避過， 但饒是如此， 也把他嚇出了一身冷汗。

孫溢仁知他身法舉世無雙， 此刻竟避得如此狼狽， 而他只是發出了一重掌勁， 當下露出了滿意的笑容， 傲然道：「這陣子我鍛錬出掌的速度和勁度， 就是要破你這詭異的身法， 如今看來， 要打倒你絶非難事。」

莫欺攤開雙手道：「孫大公子說得甚是， 如今業已証實我非你敵手， 那我可以離去了吧。」 說話之間， 又已展開身法， 尋隙繞過。 孫溢仁那肯就此放過他， 大喝道：「想走？ 可沒這般容易。」 但見他雙掌翻飛， 竟是雙手同施二重破冰掌。 莫欺身法連轉， 卻怎也轉不出他的氣勁籠罩之下， 心中暗驚。 見氣勁快將及身， 當即右掌向前一抺， 把四道氣勁盡數擋開。 卻見餘勁未了， 一道弧形氣勁如刀鋒般向孫溢仁攔腰掃去。

這氣勁只是莫欺隨手一抺而生， 因此並不迅疾， 孫溢仁理應能夠輕易避過。 但他經過連番苦練， 自信有能力抵擋， 竟不趨避， 反倒右掌拍出， 迎向這弧形掌勁， 但聽得拍的一聲， 孫溢仁面前的雨點竟四下散開， 那弧形掌勁業已遭他打散， 消弭無形。

very good story

no ar

thank you very much.

please introduce more people to read my novel

okok
push again

慢慢睇, 慢慢欣賞

Thanks for your pushing

但孫溢仁卻無半點喜悅之色， 反而眉頭緊皺， 默不作聲。 原來他在擋招之時， 竟被氣勁震得退了兩步， 而這一招莫欺分明並非全力而發。 倘若他全力施為， 實不知自己是否真能抵擋。

莫欺趁孫溢仁擋招之時， 便想施展身法離去， 偏生地上滿是泥濘， 莫欺一腳踏空， 右足深陷泥沼之中。 就此一慢， 孫溢仁已重整門戶， 運氣三轉，雙手同使四重破冰勁。

莫欺見孫溢仁氣勢逼人， 心中暗暗叫苦， 此刻八道氣勁分從八個方位而至， 每道皆是來勢急勁， 狠猛難當。 莫欺別無他法， 當即力貫雙掌， 運勁前推， 霎時間一道無匹勁力向前湧出， 有如滔滔巨浪， 洶湧澎湃， 把八道小氣勁盡數彈開。

孫溢仁幾曾見過如斯厲害的勁力， 此刻已受這氣勁所籠罩， 要閃避已然不及， 當即沉腰紮馬， 運足全力， 奮力相抵。 但聽得嘭的一聲震天價巨響， 孫溢仁口吐鮮血， 騰騰騰的連退二十步之多， 且終究穩不住身形， 一屁股的坐倒在地。

孫溢仁登時驚愕萬分， 想他日夜苦練， 廢寢忘食， 方能有今日之成果。 自他練成六重破冰勁後， 只道已能和莫欺的強橫內力看齊， 即令不能超越， 也絶不會相差太遠。 豈料如今對上一掌， 自己竟爾輸得如此難看， 連日來的辛勞竟是枉然， 一顆心登時直往下沉。

出文喇

Push

即刻出文, 即刻出文

其實孫溢仁的功力確然精進了不少， 如今輸招， 實因莫欺現已今非昔比， 當日莫欺受張晉暗器所傷， 雖說已將暗器吸出， 但任脈畢竟因此受到閉塞。 後來不知何故傷勢竟無故痊癒， 且任脈竟被打通， 功力大進， 因此那天孫溢仁才不敵他的掌力， 輸了一招。 後來莫欺在樹林為小月擋了趙炯掌的重掌， 經脈受損， 卻得錢致之助， 修復受損經絡， 且錢致的玄門正氣和他的靈天罡氣同為正派氣功， 又同屬陽剛一路， 因此相輔相成， 融和共濟， 竟無意間把督脈打通， 教莫欺的功力更上一層樓， 如是者他內力已比孫溢仁高出不知凡幾， 所以孫溢仁雖苦練有成， 卻也不是他的對手。

莫欺把右腳從泥沼中拔出， 見孫溢仁垂頭喪氣， 知道自己無意間出手過重， 當下心中好生過意不去， 便向他道：「孫大公子， 你沒大礙吧？ 在下出手不知輕重， 實在抱歉得緊。」 孫溢仁雙眼驀地暴射精光， 身子一躍而起， 只見他吸納了一口大氣， 全身鼓脹， 骨骼格格作響。

莫欺感到孫溢仁渾身散發出前所未有的強橫氣勢， 心下一凜， 知他必出重招。 莫欺實不想和他爭勝， 便欲轉身離去。 孫溢仁見他無意接招， 冷笑道：「那個小月是你的情人吧？ 端的是醜得要命， 聲音又如此難聽， 這種人活在世上有何意義？ 倒不如給我一掌斃了， 來得乾淨。」

莫欺聽得他侮辱小月， 怒不可遏， 大喝道：「你侮辱我不打緊， 不准你侮辱小月， 你若敢動她一根汗毛， 我和你周旋到底。」 孫溢仁見此招奏效， 續道：「還有你的那個娘親， 也不知她跟多少個男人幹過苟且之事， 敢情連你的父親是誰， 她也不甚清楚。」 這幾句話實在極盡侮辱之能事， 莫欺登中激將之法， 氣得雙眼通紅， 七竅生煙， 當下運足內力， 如一頭猛虎般向孫溢仁撲去。

孫溢仁見莫欺主動出擊， 登時大喜， 當下提氣發招， 六道勁力連環吐出， 有如六枝離弦之箭， 勢道急勁的射向莫欺。 莫欺運起靈天罡氣， 雙掌向前力推。 豈料孫溢仁的攻勢還不止此， 他發完六道氣勁之後， 再強谷真氣， 向前再發四道氣勁， 總計十道氣勁向莫欺打出。

好賤 咁多文睇到好爽 但代表以後要等得更加辛苦

至情至聖 張衛健

暫時仲有好多文, 以後既野以後先算.

不過咁多人支持, 我會努力寫快D

做咩咁既樣?

laugh die me

原來他自知自己於短時間內決計無法練成十重破冰掌， 於是他忽發奇想， 於發完六道勁力之後， 再發四道內勁， 以此湊足十重勁力。 他曾把此招演練過數遍， 但卻發現打出六道氣勁之後， 丹田已呈空虛， 倘若於此時倏忽凝聚真氣， 再強行出招， 對己傷害甚大。 但他發現此招威力驚人， 實不下於他爹爹的十重破冰掌， 因此決意兵行險著， 以此招大破莫欺的靈天罡氣。

莫欺一接此招， 登時感到有六座大山向己壓至， 暗叫不妙， 隨即感到尚有四股氣勁從後而至， 霎時間教他胸口鬱悶， 呼吸不暢。 此刻他已從憤怒當中清醒過來， 方知事態嚴重， 要避招已然不及， 他心念電轉， 不斷的苦思破招之法。

莫欺身處險境， 人急智生， 驀地想起趙炯章的陰柔羅剎掌， 趙炯章曾以此掌化去他的靈天罡氣， 自己也曾依樣葫蘆， 反破此招， 但如今面對孫溢仁強橫霸道的十重氣勁， 卻不知能否輕易破解。 奈何此刻實無莫欺多想的餘地， 當即收斂心神， 氣聚雙掌， 左手向左畫弧， 右手向右畫弧。 陡然間便見兩股氣旋在兩人之間出現， 竟真個兒把孫溢仁的十道內勁捲入了兩道旋渦之中， 掌力於旋轉之間化去， 消失得無形無影。

繼續喇喂

即刻黎, 即刻黎.

話說我一路行返屋企一路睇故 見到有咁多文 諗住睇埋呢篇就冇啦 呀仆你個街 我一睇完一篇樓主就出多一篇 睇極都睇唔完 今日加加埋埋有冇出咗廿篇？

孫溢仁見莫欺忽出奇招， 已然一驚， 待見他竟化去自己的十重勁力， 更是氣惱。 他強行催谷內力， 本已暗受內傷， 此刻急怒攻心， 那裡還能按捺得住， 當即口中一甜， 一口鮮血噴洒而出。

孫溢仁向前一俯， 幸而以右手支地， 才不致跌倒， 但卻是輸得頗為難看。 莫欺見狀， 心中不忍， 便欲上前攙扶。 孫溢仁左掌一揮， 一道氣勁吐出， 但他此刻已是強弩之末， 這一道勁力對莫欺來說已不算甚麼。 莫欺隨手輕輕一掃， 已把氣勁撥向一旁。

孫溢仁此刻還強自發勁， 內息一亂， 不由得又吐出了一口鮮血出來， 顯然受傷不輕， 他慘然道：「我已敗在你手上， 你還在此作甚？ 是不是要瞧着我垂頭喪氣的模樣你方自甘心？ 我不用你可憐， 滾！」 莫欺起了側隱之心， 踏上一步道：「我出手過重， 是我的不對， 待我扶你回去， 可好？」 孫溢仁見他上前， 雙目凌厲的電射向莫欺， 慘叫道：「你是要扶我回去給人家看笑話麽？ 是要給人瞧瞧你是怎生把堂堂孫家大公子打敗麽？ 你好生歹毒啊你。」 說罷左手向旁一指， 嘶叫道：「滾！」

莫欺見他面容扭曲， 面上流着的也不知是雨水還是淚水， 他知道孫溢仁對自己成見甚深， 身在此處只會教他更為着惱， 雖放心不下， 也只好轉身離去。 當他走到百步開外時， 還隱隱聽得孫溢仁的哭聲混和着咳嗽聲， 聞之叫人心酸。

莫欺本來滿懷喜悅的走回來， 但在路上遇着了孫溢仁， 經過一番打鬥後， 一顆心登時變得無比的沉重， 他此刻百思不得其解， 何以當日為救小月而擋下他的一掌， 卻演化成如今這樣的局面？ 又何以孫溢仁要把勝負看得如此重要？ 孫溢仁在城內已擁有金錢、權力、地位和名聲， 他已擁有其他人一生也追求不得的東西， 如何非要報這一掌之仇不可？

應該有廿篇, 今日放假咪出多D LAW

下星期公司多野做未必出到咁多

今日出左咁多, 正唔正先

正，不過可以繼續

咁就繼續啦

莫欺自然不知， 要知他本就生性豁達純厚， 自少出生已是世上最卑賤的乞丐， 實無自尊可言， 因此任他如何思考， 又焉能明白孫溢仁的心思？ 孫溢仁自少被捧得天上有， 地下無， 城內的人對他無不尊敬。 但他其實背負了不少壓力， 他深知目下所擁有的一切皆從他爹爹而來， 因此他一直以他的爹爹為目標， 努力奮鬥。 然而他卻發現自己資質有限， 任他如何勤奮， 也決計無法練至他爹的境界。 在他心中， 一直便認為他的爹是曠古鑠今的奇材， 他只道自己也已練至不凡境界， 只是不能和爹相提並論罷了。

而他的武功也確然已比常人厲害， 除了他的爹以外， 從來無人是他的敵手， 直到莫欺的出現， 方始把他一直自以為是的心態狠狠打破， 一下子把他打落了無底深谷， 對他而言， 打敗莫欺只不過是一個幌子， 實則他是要找回自己失去了的自尊心和自信心。

莫欺心中忐忑不安， 心不在焉， 到了客棧也不自知， 霎時間， 他感到有人對己作出攻擊， 當即本能地向旁一移。 他斜眼一瞥， 赫然便見秦鑽正笑嘻嘻的瞧着自己。 莫欺料不到他這麼快便回來， 這一喜實是非同小可， 兩人立時相擁哈哈大笑。 兩人只分隔了數日， 卻是如隔三秋一般。

again

again 就 again 啦

錢致和一個徐娘半老的婦人一同走了出來， 那女子向莫欺指了一指， 嫣然道：「這位想必就是你提過的莫欺了， 身法端的是快疾得很。」 錢致捋了一下長鬚， 道：「這是天山派的天清碎步， 我也曾見過這種身法， 莫欺年紀輕輕便習得此身法， 果真是後生可畏。」

小月也從客棧走了出來， 噘着嘴道：「老闆， 老闆娘， 莫欺整天不知到那兒去了， 叫我忙得手忙腳亂， 敢情他是去了偷懶。」 莫欺聽得小月叫那婦人為老闆娘， 方知他便是錢老闆的妻子。 錢致聽了小月的話， 哈哈大笑， 道：「莫欺會偷懶？ 那倒是奇事一樁了。」

其時正下着滂沱大雨， 城內的人皆不想出門， 客棧竟無人客， 錢致見莫欺渾身濕透， 着他回房先把衣衫換了， 再出來聚談， 以免染上風寒。 莫欺應諾， 逕自回房而去。 秦鑽緊跟在後， 和他到了天井， 秦鑽驀地拔出劍來， 便向他刺去。

莫欺霍地一驚， 身形一轉， 便避過了此劍。 秦鑽叫了聲好， 挺劍又進， 但見他劍招連綿， 式中套式。 莫欺但覺眼前劍光飛舞， 眼花撩亂， 他雖慌不亂， 當即摒除雜念， 以心眼視物， 但見劍光雖如水銀瀉地， 卻並非無孔不入， 當下便以絶世身法， 在隙縫之間鑽來鑽去。 饒是秦鑽的劍既快且密， 竟也碰他不着。

again and again and again

即刻有文

OK, AGAIN

我記得我一開主題, 都未開始PO文, 已經有兩個負評.

跟住只係POST第一章, 又不停俾人負評

我都唔知發生咩事?

好在後來大家正評番.

there are rubbish , eat shit big

秦鑽收劍一立， 吐了一口長氣， 隨即嘆道：「師父於路上傳授了我武當七七四十九招追風劍式， 我於三天內已全數學成， 師父也讚我資質甚高， 可是如今對上了你的天清碎步， 任我劍法使得如何快疾， 如何綿密， 就是連你的衣角也沾不上半分。」 說罷嘆氣不已。 莫欺安慰道：「大哥， 你的劍法已比之前快上不知多少， 且如風似電， 為弟的也只是能勉強避過。」

秦鑽那會不知他說的只是安慰的話， 拍了拍他的肩頭道：「武學之道， 不依一家， 我在路上已打算把寒江劍法和追風劍法融而為一， 自創『寒江追風劍式』， 其時大哥就不信碰不了你一下。」 莫欺由衷道：「大哥能自創劍式， 已非為弟所及， 我也想親眼見見你這套劍式的威力。」 秦鑽微笑道：「這幾天我會苦思劍招， 一旦想通， 說不得， 便要找義弟你餵招了。」
莫欺也笑道：「只要能幫助大哥創出絶世劍式， 我隨時奉陪。」 秦鑽見自己有此兄弟， 甚覺歡喜， 挽着他的手往房間而去。

兩人換了衣衫， 便出去和錢致等人一起用晚飯， 錢致於用膳間問老況道：「過幾天便是孫二公子孫溢義娶妻的大喜日子， 孫莊主早於一個月前便指定要你為他準備婚宴菜式， 不知你已準備好了沒有。」

老況拍了拍自己的胸口， 傲然道：「這事我豈會忘記， 早就把所要的材料準備好了， 只是人手實在不夠。」

錢致微笑道：「這豈不簡單， 那天就叫莫欺和小月去幫忙好了， 至於秦鑽， 他那能幫上你甚麼忙， 就讓他留在客棧， 以免誤了大事。」

LOL

文呢？

第十七章 後園遇新娘

老況皺眉道：「這當然是好， 但阿欺和小月與那孫家四兄弟皆有過節， 倘若那天和那四兄弟碰過正著， 那可就不是三言兩語可以了事的了。」 錢致哈哈大笑， 道：「老況你端的是過慮了， 那天是孫二公子大喜之日， 他們那會動輒出手。 況且你們三人只消待在廚房之內， 不要胡亂走動， 想孫家四兄弟是何等身分， 焉會輕易走進油煙之地。 老況， 你便放心讓他們和你同去吧。」 老況見錢致主意已定， 也不便多說甚麼， 只是心中始終放心不下。

live lu

仲短過平時

又多一個負評, 心情唔好

BTW, 俾番篇長既你

冰川派遭滅派後， 轉眼已過一個月， 胡記真、周亮新和王不散皆已回冰川派向明月覆命， 獨獨不見趙炯章回來。 胡記真向明月道：「大師， 已過了約定覆命的日子， 但趙炯章遲遲未歸， 恐怕已遭遇不測。」 明月的想法也是如此， 他來回踱步， 思索良久， 才道：「趙炯章於南方搜尋， 如今杳無音訊， 秦鑽那小子敢情便是逃往了南方， 但以他的武功， 決沒可能是趙炯章的對手， 那唯一的可能， 便是他已找上了諾言莊的莊主， 那趙炯章便是死於孫諾言之手。」

胡記真面色登時變得蒼白如紙， 顫抖着道：「秦木定那老不死， 不論我等如何逼供， 他就是不肯開口。 根據主子的吩咐， 倘若秦木定堅不肯招， 說不得， 咱們也只好把主意打到孫諾言的身上了。 只是倘若秦鑽那小子真個兒找上了孫諾言， 那想必孫諾言已知道了事情的始末， 作出了防範， 咱們此行恐怕未必能如此輕易攻破諾言莊吧。」

明月點了點頭， 道：「你所說的也不無道理， 但既是主子吩咐的事， 咱們卻非得要辦妥不可。」 說罷眼光朝向王不散， 吩咐道：「你先把秦木定送往京城， 記着， 此人異常重要， 決不可有任何閃失， 否則主子怪罪下來， 哼哼， 你自己也該當知道你的下場將會如何。」 王不欺聽得主子二字， 已是雙腳抖震，此行倘若出了甚麼亂子， 自己的下場將會如何， 他豈會不知， 當即應諾而去。

明月隨即面向胡記真和周亮新道：「明早咱三人便動身往諾言城， 除了孫諾言和他的四個兒子， 其餘人等， 給我殺個片甲不留。」 兩人轟然遵命， 周亮新拔出軟劍， 伸出舌頭舔着劍身， 顯得甚為興奮。

一個負皮姐 小事 推多啲 正皮多啲就可以了

Btw 再推

那就仰仗各路英雄幫忙了.

這幾天雨下過不停， 四下皆是水窪， 客棧連日來皆生意淡薄， 錢致在櫃頭搖頭不已。 錢夫人見狀安慰道：「夫君， 你且莫憂心， 現下這個城只有你一間客棧， 待天氣好轉， 你還怕沒有生意麽？」 錢致苦笑道：「將來要多養一人， 不多賺點錢可怎麼成？」

這時小月奔出大堂， 向周遭瞧了一瞧， 便問道：「錢老闆， 老闆娘， 莫欺他人在那兒？ 怎地今兒又不見了他？」 錢致道：「剛才老況說屋頂不停漏水， 他說阿欺輕功好， 便叫他上屋頂修補了， 不知現下情況如何？」 小月聽罷二話不說， 便逕往天井而去。

到得天井， 便見老況大馬金刀的坐到屋簷之下， 但見他仰頭上望， 小月便順着他的視線往上一瞧， 赫然便見莫欺在大風雨之下， 站在滑溜的瓦面上走來走去， 情景動魄驚心， 只消他一個不留神， 便會隨時摔將下來。

推一推

推故有益

小月見狀， 噘着嘴向老況道：「你總是偏心莫欺的。」 老況擺出了無辜的神情， 道：「我總是叫他幹粗活， 怎地說我偏心着他？」 莫欺斜眼瞥見小月， 登時大喜， 竟把自己身在瓦面之事拋諸腦後， 便想上前走近小月。 豈料腳底一滑， 隨即站立不穩， 骨碌碌的滾了下來， 眼看便要摔落在地。

小月和老況見莫欺勢危， 不由自主的大喊起來， 幸而莫欺應變奇快， 一掌拍在瓦面之上， 借勢一翻， 安安穩穩的站在地上。 但他內力並非收放自如， 這一掌竟把屋頂打出了個大窟窿來。

老況苦着臉道：「阿欺， 我叫你幫忙修補屋頂， 豈料你竟越幫越忙， 如今屋頂窟窿更大， 你看如今怎生是好？」 莫欺吐了吐舌頭， 道：「老伯伯， 這你大可不必擔心， 我會重新修好的。」 那「的」字才一出口， 莫欺身形一起， 一個翻身上了屋頂。 老況大叫道：「要快些兒弄好啊， 待會我們便要趕去孫二公子的婚宴， 可千萬別要遲啊。」

莫欺用了差不多一個時辰， 方能把屋頂修補完畢。 這時三人快將出發， 但老況見莫欺衣衫濕透， 身有汗臭， 連忙叫他快清洗一下身子， 換一套乾淨的衣衫， 以免丟了逍遙客棧的臉面， 莫欺立即依言為之。

再推

推故乃王道

錢致為了孫二公子的這次婚宴， 早就準備了一套新的衣衫給莫欺， 好教他整整齊齊的出去見人。 莫欺換好了衣衫， 出到大堂之時， 小月早已在大堂等候。 但見小月也身穿了一套潔白如新的衣服， 樣貌雖是如常的醜陋， 但她經過一番梳洗後， 秀髮飄飄， 香氣沁人心肺。 登時教莫欺怦然心動， 神迷意亂。

這時老況也進入了大堂， 見他已身穿簑笠， 雙手也各持一套簑衣， 但聽得他呵呵笑道：「阿欺， 怎地你突然滿臉通紅了？ 按理說今兒是大雨天， 天氣一點也不悶熱， 沒來由的一張臉怎會紅得這般模樣。」 說罷雙眼瞇成一線， 目光向小月一掃， 便忍不住哈哈大笑起來。 其實老況只是見莫欺癡癡的瞪着小月， 便開他的玩笑， 但如今莫欺給他這樣子一說， 一張臉果真的羞得通紅， 一時間不知說些甚麼才好。 錢致笑道：「好了， 玩笑便開到這兒， 快穿上簑衣， 動身往諾言莊吧。」 老況把簑衣塞進了兩人的手裡， 兩人連忙穿上。 當下便由老況帶路， 一行三人逕朝諾言莊而去。

其時雨下得甚大， 一點也沒有停下的意思， 三人到了諾言莊， 見莊門已掛滿了紅燈籠， 也結滿了不少紅色綵帶， 叫人一看便知他們家中正在辦喜事。 小月見已來到， 便想直衝大門， 老況慌忙將她拉住， 悄聲道：「咱們是來做工的， 那能大剌剌的從正門進入？ 必得由後門進入方是道理。」 小月噘起了嘴， 嗔道：「反正都是要進去的， 為何非得要分前門後門？」 老況攤開雙手道：「那也是沒辦法的事啊， 只有莊主和他的家人， 或是他們邀請的客人， 方有資格從大門進入。 像咱們這些當下人的， 或是尋常人家， 倘若要進入有錢人家的宅邸， 必得從後門而入。」 小月不憤道：「何以要這樣子區分的？ 這壓根兒就是瞧不起人。」

有推, 有故

老況見小月越說越大聲， 慌忙豎起食指放在唇上， 示意她不要再胡說。 莫欺自少便受盡了冷眼， 對於從前門或後門進入也不以為意， 也不明白小月何以為此這般惱怒， 但他見老況為難的表情， 心中不忍， 也勸說道：「小月， 咱們別再讓老伯伯難做了， 咱們畢竟和孫家的人有過節， 倘若從正門而入， 萬一和他們碰了個正著， 其時打將起來， 可就連累了老伯伯和逍遙客棧了。」 老況連聲稱是， 小月也知莫欺說得有理， 只好順着他們二人的意思， 繞到了後門去了。

但莫欺的心中卻升起了無數疑問， 確然如小月所言， 反正都是要進入宅邸， 何以非得建起了兩道門？ 有財有勢的人可從熱鬧的正門進入， 而雜役小廝卻要止步， 繞到了冰冷漆黑的後門進入呢？ 大家皆生而為人， 何以會有貴賤之分？ 這些規矩在常人來說本已習以為常， 莫欺自少也見過不少下人僕役從後門出入， 也從來不以為奇， 此刻小月卻為他打開了思考之門， 讓他能思索箇中因由。

三人隨即進入了一條小巷， 小月見這條小巷狹窄陰森， 滿怖雜物， 且惡臭難當， 更是怫然不悅。 莫欺自少便睡在這些小巷， 但覺這條小巷已比諾言城上其他大大小小的巷弄好上不知多少。 老況自然瞧出小月的面色， 便想轉移視線， 當即呵呵笑道：「你們二人見過別人成親沒有？」 兩人一同搖頭， 表示從未見過。 老況笑道：「那你們兩人待會便要好生見識一下， 到你們兩人將來成親之時， 便不用慌了手腳了。」 兩人立時面上一紅， 小月呸了一聲， 道：「老況你總是亂說話， 沒半點正經。」 老況哈哈大笑， 道：「情愛之事， 本屬尋常， 害甚麼羞？」 莫賈兩人的頭越垂越低， 生怕一抬起頭來， 便會接觸到對方的眼神。

三人到得後門， 老況走上前， 重重的拍門， 未幾， 便見木門緩緩打開， 一個滿臉皺紋的矮老人從門後走了出來， 向三人打量了一下， 隨即便粗聲粗氣的道：「你們三個是何人？ 快快報上。」 老況畢恭畢敬的道：「這位想必就是諾言莊的老僕孫爺爺了， 咱們三人是來自逍遙客棧的， 今兒來是為孫二公子的婚宴準備酒菜。」 孫爺爺早就收到通知， 當下點了點頭， 再也不瞧三人一眼， 只是說了聲：「跟我進來吧， 可別到處亂跑。」 便轉身入內， 三人隨後跟上。 不一會， 孫爺爺便把他們引到了廚房， 他背對着三人道：「你們三人今晚便待在這廚房之內， 不得走出半步， 餸菜一準備好， 只消搖一搖掛在門旁的金鈴， 自有小廝來此把餸菜捧走， 用不著你們來操心， 你們只要做好自己的本份， 那就成了。」 他說話的態度實在極盡傲慢囂張之能事， 小月本想發作， 老況那會不知小月的脾氣， 忙不迭上前道：「咱們曉得， 孫爺爺自顧去忙你的吧。」 孫爺爺又道：「明兒一早我便會帶你們離去， 你們這些下人可別在諾言莊四處亂走， 萬一你們弄破了甚麼物事， 你們當一世小廝也賠償不起。」 說罷便揚長而去。

小月見孫爺爺背對着他們說話， 說的話又好生無禮， 便想叫他吃吃苦頭。 老況見小月面露愠容， 馬上把門關上， 擋在門前拼命的搖頭。 小月重重的頓了一下足， 但她見老況面有難色， 嘆了一口氣， 便轉身開始幹活。 老況舒了一口氣， 和莫欺相視而笑， 便也開始幹活了。

再來

即黎, 即黎

三人分工合作， 莫欺負責炊事， 小月做些洗刷食材的工夫， 老況待火生了起來， 便起爐炒菜。 莫賈二人也幫忙斬瓜切菜。 三人合作無間， 不一會， 一碟碟香氣滿溢的餸菜便大功告成。 莫欺搖動金鈴， 果然便有兩名小廝立時推開門來， 把做好了的餸菜捧走。

餸菜也做了差不多十之八九， 莫欺感到口渴， 便在水缸舀了瓢水來喫， 無意間往窗外一瞥， 卻見遠處有一個身穿鳳冠瑕珮的新娘子正在躡手躡腳不知幹些甚麼。 莫欺不禁納罕， 心想大雨天時， 新娘子不好生待在新房， 卻跑來後園作甚。 但見那新娘悄悄的打開後門， 左腳踏出， 分明便是想離去。

驀地一把聲音響起， 把新娘子嚇了一大跳， 只聽得那蒼老的聲音道：「婚宴快結束了， 新郎也快要到新房了， 半夜三更的， 妳卻想去那兒？」 說話的正是孫爺爺。

那新娘子慘然道：「孫爺爺， 你就當作沒見過我，放我走吧， 好不好？ 我打從一開始便不想嫁給那孫二公子。」 這時小月也聽得外頭有聲響， 也探頭往外瞧。 只有老況心無旁鶩， 還是專心一志的在炒菜。

孫爺爺粗聲粗氣的道：「妳這女娃兒， 端的是不知好歹， 孫二少有甚麼不好的？ 他氣宇軒昂， 英俊瀟洒。 最重要的， 他是大名鼎鼎孫莊主的兒子， 你有幸能嫁入諾言莊， 也不知是你多少世修來的福氣， 偏生妳就是不想嫁， 妳說妳是否愚昧得很。」 那新娘子道：「孫爺爺， 孫家四兄弟是你一手帶大的， 你又不是不知道， 他四兄弟中除了孫大公子處事稍為公正一點外， 其餘三兄弟皆品行不端， 到處為非作歹， 你叫我怎可嫁給一個這樣的人。」

好多文 樓主痴咗線呀！

就照你說話咁做啦

繼續痴線俾你睇,

我願意為讀者痴線

孫爺爺雙眉倒豎， 大喝道：「你這女娃兒， 聽了別人胡言亂語， 別信以為真， 咱們諾言莊樹大招風， 很多人皆心生妒忌， 因此別人說三道四， 指指點點， 總是有的。 妳快乖乖的回到新房， 否則諾言莊出了逃婚之事， 妳叫莊主的面子往那兒擱去？」 那新娘子哭道：「孫爺爺， 我自少便在這個城長大的， 孫家四公子的行為， 我也曾親眼目睹， 豈是聽人胡說？ 城內的人那個不知道孫溢仁不仁， 孫溢義不義， 孫溢禮無禮， 孫溢智無智。 這次的婚事， 也是孫二公子逼我父母答應的， 這樣的人， 我豈能嫁他？」

孫爺爺急得發抖， 見說她不過， 便伸出鳥爪， 向那新娘子的右肩抓去。 那新娘子見他老態臃腫， 那料得到他出手竟如此迅捷， 一個不留心便給他抓個正著， 孫爺爺隨即手中發力， 那新娘子登時痛得眼淚直流。

但那新娘子也並非庸手， 左手連忙把鳳冠脫下， 兜頭便砸向孫爺爺。 孫爺爺知她略懂武藝， 在逼婚之事， 她也曾出手反抗， 只是不是孫二公子的對手而已。 這時孫爺爺見他驟然出手， 早已有了防備， 駢起食中兩指反點她的手肘。 他的武功本來和那新娘子不相上下， 但他制敵機先， 後發先至， 因此焉有不中之理？ 登時叫那新娘子右手一麻。 孫爺爺得勢不饒人， 右足一勾， 把那新娘子勾得仰天倒地。 那新娘子重重摔了一跤， 眼前登時出現滿天星斗。 孫爺爺那肯就此放過， 連點她數個穴道， 教她動彈不能。

孫爺爺磔磔笑道：「此刻我便把你送回去， 孫二少也快到新房了， 妳便好生享受一下閨房之樂吧。」 說罷張大了口， 發聲狂笑， 笑聲難聽至極。

孫爺爺=中共發言人

繼續吧

繼續出故,

但係正評好少

莫欺此刻回頭瞧了一瞧小月， 小月那會不知他的脾性， 他一見到別人受到欺負， 那能忍住不出手？ 莫欺說道：「我要去救她， 她和妳一樣， 是被人逼婚的， 我不可就此放着不管。」 小月料不到他會突然說出這些說話來， 一顆心不知為何竟不受控制 ， 不住的劇烈跳動。

這時雨勢漸歇， 正當莫欺想越窗而出時， 夜空中突見一人從天而降， 這人的輕功高得出奇， 竟着地無聲。 小月這時也還懵然未知後園竟平空多了一人， 倘若不是莫欺能以心眼視物， 絶難以雙眼捕捉其身影。

這人悄沒聲的落在孫爺爺的身後， 陡然間銀光一閃， 但見孫爺爺的鮮血四下狂噴， 哼也沒哼上一聲便倒地不起。 莫欺和小月登時嚇得大叫起來， 這時也驚動了各奴僕下人， 他們皆紛紛走出來瞧過究竟， 一出來便見孫爺爺伏屍地上， 雙眼暴凸， 死狀恐怖， 登時呆若木雞， 不知如何是好。

但見一人手持軟劍， 正伸出舌頭舔着劍上的鮮血， 此人非他， 正是飛賊周亮新。 一名小廝慌着道：「快， 快把莊主叫出來， 對付這惡人。」 另一名小廝驚得渾身發抖， 結結巴巴的道：「剛才莊主和大少正在接見二名客人， 其中一個是和尚， 他們說不了兩句， 莊主便吩咐任何人皆不得打擾， 還把大門關上， 此刻孫二少、孫三少和孫四少正在大廳招待來賓， 我去叫他們來好了。」 那一開始說話的小廝點了點頭， 便想奔去把孫家三兄弟叫將過來。 豈料周亮新身法快絶， 一個閃身便到了那小廝的身前， 隨手一揮， 便了結了那小廝的性命。

殺晒嗰四條粉皮就差唔多
死唔晒都可以死返兩件

好多人都好憎個四條粉皮

另一名小廝見自己的同伴陡然死於眼前， 嚇得眼也傻了， 竟忘記了要馬上逃走， 怔怔的呆在當地。 周亮新露齒奸笑， 一劍刺出， 也結果了他的性命。

莫欺見周亮新見人便殺， 視人命如草芥， 氣得雙眼通紅， 當即越窗而出， 一個箭步向周亮新撲去。 莫欺身法快疾， 飛撲間全然不帶聲響。 周亮新本也聽不出背後有人， 但他畢竟江湖經驗甚豐， 竟能感到背後有殺氣逼人而來， 當下不敢怠慢， 陡然轉身， 軟劍颼的一聲向前刺出。

莫欺正全力撲擊， 雖見一劍刺來， 卻那裡能夠收勢得住？ 當下只好運勁一掌擊出， 迎向來劍。 周亮新的軟劍劍身異常柔軟， 此刻正面迎向莫欺的掌勁， 劍身竟立時彎曲， 劍鋒反指向自己。 他那料得到面前這小子的掌勁竟如此洪厚， 陡見劍鋒快及至自己的劍面， 如何不驚？ 危急中當即向後拗身， 以鐵板橋避開劍鋒。 雖能堪堪避過， 但只感到鼻尖一涼， 卻已被劍鋒劃破了一道小小的口子。 莫欺出掌擋劍， 腳步一緩， 見周亮新彎身在地， 當即身形一起， 一掌居高臨下的向周亮新打出。 周亮新見來掌如巨靈天降， 這一驚當真非同小可， 慌忙間左掌發勁， 向地上一拍， 向旁翻了幾翻， 方能避開此雷霆一掌。 饒是他身經百戰， 遇敵無數， 此刻也避得甚為狼狽， 嚇出了一身冷汗。

莫欺這一掌不中， 重重的打在地上， 但聽得轟隆一聲巨響， 地上竟被他打出了一個大坑， 霎時間飛沙走石， 灰塵蔽天， 瞧不清眼前事物， 莫欺這掌強勁剛猛， 如天上突有雷擊， 劈得地上塵土翻飛， 煞是嚇人。

留個名

老況會唔會出手

繼續出文

歡迎新讀者留名

乜老況識武功架咩

第十八章. 明月破諾言

周亮新稍一定神， 思忖道：「這小子年紀青青， 竟有如此驚人修為， 忒煞厲害， 看來今天要殺盡諾言莊之人， 必先解決了眼前這個小子。」 他和莫欺交手兩招， 盡皆失利， 因此決意使出平生所學， 殺了莫欺， 再完成當前的任務。

莫欺這一掌發出的震天巨響驚動了大廳上的賓客， 眾賓客和孫家三兄弟盡皆奔來瞧個明白， 獨獨不見孫諾言和孫溢仁出來。

這時小月已決意助莫欺一臂之力， 當下抽出木棒， 二話不說， 便向周亮新攻去。 周亮新冷笑一聲， 軟劍一抖， 便和小月交起手來。

眾賓客見後園有三條死屍， 嚇得面無人色。 孫溢義此刻正一身新郞模樣， 出來時眼見自己的新娘躺臥在地， 只道她也遭到殺害， 又見莫欺把後園打出了一個大坑， 他與莫賈兩人本有過節， 這時先入為主， 只道二人心生不憤， 前來殺人洩憤， 當即大喝道：「你兩個逍遙客棧的畜生， 竟敢來此搗亂殺人， 敢情是不把我們諾言莊放在眼裡。」 孫溢禮和孫溢智早想出手教訓莫賈二人， 一聽得二哥的暴喝， 也不管為何後園會多了周亮新這號人物， 便掄起兵刃， 朝莫欺攻去。 眾賓客見有熱鬧可瞧， 那肯就此離去？ 卻不知此刻正是大禍臨頭。

莫欺正想相助小月， 猛見一刀一扇向自己攻來， 不禁一愣， 他此番出手全因周亮新手段兇殘， 無視生命， 但他卻不想傷害其他人， 因此雖見此兩兄弟招招奪命， 但也不願出手， 只以騰拿閃展避招。

孫家兩兄弟各施絶技， 皆連他的衣角也沾不上半點， 兩兄弟見莫欺只避不攻， 更不採守勢， 招式越使越快， 但饒是如此， 莫欺也能從容的在刀扇之間穿來插去， 只是騰不出手來幫助小月而已。

仲有冇

有, 馬上有

孫溢義見兩個弟弟傷不了莫欺， 刷的一聲拔出長劍， 吶喊着朝莫欺衝來。 莫欺瞥見又多了一人來攻， 暗暗叫苦， 但他實在不願出手傷及無辜， 心中一直籌思脫身之策， 既可避開三人猛攻， 也可幫助小月對抗歹人。

這時眾奴僕見孫家三兄弟竟不向周亮新出手， 卻去對付那義救他們的恩人， 都大叫道：「二少、三少、四少， 你們都打錯人了。」 「不是他， 殺人的是那個使軟劍的惡賊。」 「那人是救咱們的， 不要打他。」 眾人你一言我一言， 霎時間亂作一團， 也聽不清楚他們在說些甚麼， 兼之孫家兄弟正殺得性起， 那裡還能聽得進去， 且他們恨莫欺已久， 正好趁此機會除之而後快。

周亮新見孫家三兄弟無緣無故的相助自己， 暗笑他們的愚鈍， 但多了三個幫手， 總是好的， 此刻他信心頓增， 出招更快更狠， 以小月的功力， 焉是他的對手？ 過了百餘招之後， 小月已漸感不支， 嬌喘微微。

莫欺百忙中瞥見小月漸處下風， 性命便在俄頃之間， 心中那能不急？ 當下也顧不得是否會誤傷孫家兄弟， 翻起雙掌， 猛力向前一分。 莫欺的掌力連孫溢仁也怕他三分， 孫家三兄弟那能禁受得起？ 三人齊被莫欺的掌勁撥出數尺開外， 方能勉強站穩。 這也是因為莫欺手下留情， 不正面出招， 只是把掌勁向兩旁撥拂， 否則此刻他們不吐血身亡才怪。

孫家公子都係on99
Btw 出文喇

無錯, 佢地會一直ON99落去

莫欺打退了孫家兄弟， 身形一晃， 已倏忽到了周亮新和小月之間。 小月見眼前竟平空多了一人， 招式稍緩。 但周亮新交戰無數， 雖驚不亂， 詭異的劍招依舊向前疾攻。 莫欺見小月正在自己身後， 倘若移身避招， 小月便難逃中劍的命運， 當下瞧也不瞧周亮新的劍勢， 一掌如驚濤駭浪般向前擊出， 望能以自身的洪渾的內勁， 擊潰周亮新的劍招。

周亮新一瞧清來者是莫欺， 知他此掌非同小可， 那敢硬接， 當下先避其鋒， 移身錯步， 避開來掌。 他知道自己不能與此小子正面硬碰， 也瞧出莫欺除了有一身洪厚的內力和飄忽的身法外， 出招其實並無章法可言。 當下心中一定， 嘴角含笑， 已想出了破敵之策。

小月一見眼前之人是莫欺， 知道他又是為救自己而以身擋劍， 心下感激不已。 她知道莫欺三番四次的出手救她， 並非只為了討好， 而是真的出於關切愛惜之情。 但莫欺付出的種種， 小月卻總是覺得虧欠了他， 她時常在想：「莫欺對我的情意， 我往後或許不能還給他同等分量的感情， 這豈不是害了他， 也害了我自己？ 也或許數年之後， 我已為人婦， 莫欺所付出的情意只能付諸流水， 嗟嘆一生， 這我豈不是恩將仇報？」 她也想了好幾回， 是否該當和莫欺說個清楚明白， 好叫他及早死心， 另尋愛侶。 可是每當她見莫欺為自己所做的一切， 心中卻說不出的受用， 她只想在諾言城的這一段期間能自私的和他維持這一種似是而非的關係， 她知道這一種關係總有一天會被打破， 但她和莫欺的回憶只要能多上一刻， 便可讓她將來多懷緬一分。

繼續幫推, 推故無罪, 睇故有理

做咩喊

小月正胡思亂想間， 猛地被吶喊聲所驚醒， 原來孫家三兄弟已重整旗鼓， 向莫欺奔來。 她見莫欺正專心對付強敵， 不想她遭到圍攻， 當下木棒向前一揮， 使出乞兒棒法降魔訣中的「揮盪群魔」， 滿擬能擋住孫家三兄弟的去勢。 但此招雖能擋住了孫溢禮和孫溢智， 但卻擋不了孫溢義。 孫溢義見此招勢道凌厲， 竟不理之前曾向他爹許下的承諾， 雙手握劍， 以扶桑劍法的「朝日斬」劈向來棒。 只聽得拍的一聲， 兩人各退數步， 竟是功力悉敵。

孫溢義大感驚詫， 半個月前兩人在客棧之內交手時， 小月的功力分明比自己為低， 何以於短短十數日間， 武功竟能大進若此？

小月抖擻精神， 揮動木棒， 身形忽左忽右的向前疾攻。 孫溢義暗吃一驚， 脫口說道：「尋狗步法？」 他瞧不清小月的身影， 怕小月不知從何處攻來， 當下使出「旋風斬」， 舞劍護身， 一把劍使得密不透風， 滴水不漏， 不讓小月有可乘之機。 豈料小月志不在孫溢義， 卻欺身到了孫溢智的身前， 孫溢智陡見小月的醜臉出現眼前， 嚇得魂飛天外， 小月已趁此時機， 用重手法連點他身上十數個大穴， 孫溢智的身子登時向後飛出， 重重的摔在地上。

孫溢禮見自己的弟弟倒地， 也不知傷得如何？ 一股怒氣直湧心頭， 當即舞動金刀， 以伏虎刀法攻向小月。 孫溢義見三弟進擊， 連忙加入戰陣， 只見他雙手把劍高舉過頭， 大喝着以「破山斬」向前力劈。 這一刀一劍皆異常霸道， 但小月卻不慌不忙， 用力把木棒插在地上， 隨即往上一跳， 恰恰避開了兩人的攻擊， 傲然站在木棒頂端。

touching

此一招避得精采無比， 旁觀眾人無不鼓掌， 孫家兩兄弟但感面上無光， 怒氣更熾， 兩人同時躍起， 在空中扭身便劈。 小月立時向後彎身， 雙手緊抓着木棒， 成了倒立之勢， 隨即雙手用力把木棒拔出， 猛力向前一掃。 孫家兩兄弟正身處空中， 那能避招？ 登時便被著著實實的打中， 身子向後彈出， 飛出了數尺開外。

小月飄然落地， 姿態優美， 又贏得了眾人掌聲。 但小月卻暗捏一把冷汗， 忖道：「若非師父昨兒教了我此奇招， 今兒豈能勝得如此輕易？」 原來此招並非乞兒棒法中的招式， 而是她師父聽了小月所描述的扶桑劍法， 所創出來的奇招， 專破孫溢義的沉洪劍式， 因此小月方能一招得手。

那邊廂莫欺正和周亮新鬥得不分高下， 莫欺的身法雖然快疾無倫， 但周亮新是名滿江湖的飛賊， 身法自是不弱， 且莫欺出掌之時， 必先氣運丹田， 引氣發勁， 出手不免一緩。 想周亮新的江湖經驗何等豐富， 一見他稍有動作， 便預先避到安全位置， 任莫欺的掌力如何洪厚， 也決計不能打在他的身上。 然而周亮新也並非處於優勢， 他的劍雖也矯若靈蛇， 刁鑽莫測， 可惜在莫欺的心眼之下， 也難有所獲。 因此兩人雖已戰了百招之外， 卻也未分勝負。
但周亮新此刻卻成竹在胸， 原來莫欺每次出掌之時，掌力皆已到了不吐不快的地步， 但眼看便能打中， 卻被周亮新輕易避過， 而掌力又必得宣洩而出， 否則定然自傷其身， 因此兩人酣鬥期間， 莫欺已把身旁的花草樹木， 假山假石， 盡數催毁， 但掌力卻連周亮新的衣角也沾不了半分。

小月眼見兩人正在纏鬥， 本想加入戰陣， 但莫欺的掌力實在過於霸道， 教人難以近身。 而這亦正中了周亮新的下懷， 任莫欺的內力如江似海， 總不會取之不盡， 用之不竭， 只要一等到他筋疲力竭之時， 便能將他一舉擊殺， 教他死在自己的劍下。

keep going

OK, go ahead

莫欺也在暗暗叫苦， 他雖生性純厚， 但也並非愚笨之人， 豈會不知自己正在虛耗真氣？ 但自己除了懂得靈天罡氣和天清碎步以外， 對任何武功皆是一曉不通， 此刻要對付眼前之人， 除了以靈天罡氣對敵外， 實想不出有何其他方法可以擊退敵人。

兩人再打一會， 周亮新便瞧出莫欺的掌力已大不如先前的洪勁， 心中暗喜， 心想只需再多耗一陣子， 莫欺便要成為他劍下的亡魂。 莫欺正感到自己額角開始冒汗， 真氣也不再是從心所欲， 他知道自己的內力快將耗盡， 當此情勢， 那能再出掌攻擊？ 只好收起雙掌， 以天清碎步避招。

周亮新見他不再出招， 更是狂喜， 當下毫無顧忌， 軟劍越舞越快， 但見劍光已把莫欺整個人全然籠罩。 莫欺見劍光繞繚， 當即閉起雙眼， 在綿密的劍招中尋隙閃避， 但他內力畢竟虛耗過甚， 雖能瞧出空隙， 但腳步卻未能跟上， 因此迭遇險招。 兩人戰不多時， 莫欺的身上已被劃出了幾道口子， 掛彩連連。

小月見莫欺不再出掌， 正是出手相助的良機， 當下身形一起， 運足全力， 木棒逕向周亮新的後腦砸下。 這一棒勢道凌厲， 周亮新那會不知？ 但見他如有後眼， 向後飛起一腳， 出招快得不可思議。 小月的小腹登時中招， 噴出一口鮮血， 向後急飛。

30 likes

莫欺見周亮新竟敢傷害小月， 此刻又不知小月傷得如何， 一下子急怒攻心， 他狂吼一聲， 提起身上僅餘的真氣， 力向前推。 周亮新見他像是失卻理性的無故出掌， 也不禁愣了一愣， 但他深知此掌於盛怒而發， 絶不能小覷， 當即向旁側身一翻。 好在他的身法了得， 才能堪堪把此掌避開， 但饒是如此， 右臂也被他的掌風掃了一下， 此刻熱辣辣的好不疼痛。
莫欺真氣幾近耗盡， 再無支撐身體的力氣， 雙腳一軟， 便跪倒在地， 大口大口的喘氣， 此刻任誰給他一掌或是一劍， 他也再無能力可以避開的了。

小月被踢出數尺之遙， 眼見莫欺如待宰的羔羊， 轉眼便要殞命， 本想上前營救。 但她稍微一動， 中招處便痛徹心肺， 眼淚直向下流。 此刻她全身的骨頭如遭轟散， 要想站直身子也難， 如何還能去救莫欺？

周亮新嘿嘿冷笑， 指着莫欺道：「兀你這賊小子， 耗了老子不少時間， 老子要把你的雙手雙腳盡皆砍了下來， 教你一世當個廢人， 方能洩我心頭之恨。」 說罷軟劍一抖， 便要向前刺出。
就在此電光火石間， 但聽得轟的一聲震天巨響， 偏廳處兩扇木門遭到內裡的兩股勁力轟破， 向外激射而出， 其中一扇門正巧向周亮新飛去。 周亮新的劍眼看便要刺到莫欺身上， 但那扇門正挾着勁風而至， 中者必傷。 周亮新心念電轉， 心想莫欺已是強弩之末， 待會再殺他也還不遲， 犯不著冒險受傷。 當下不敢怠慢， 翻身躍上牆頭， 居高臨下， 瞧瞧到底發生何事。

但見有兩人從偏廳內翻身而出， 兩人剛一落地， 便即拳來腳往的交了十餘招， 二人的身法皆快得如風似電， 倏合倏分， 騰拿飛躍， 旁觀眾人始終瞧不清交手的兩人是何等樣人。

我想要300個LIKES

有文, 有文

但周亮新目光有如鷹隼， 已瞧清此兩人是誰， 其中一人便是他的同伴 - 採花賊胡記真， 而另一人則是諾言莊莊主孫諾言， 只見兩人功力悉敵， 難分軒輊， 竟是打了個難分難解。

孫諾言見胡記真內功深厚， 倘若要將他打倒， 非得千招之外不可。 而偏廳之內尚有一個武功深不可測的明月和尚， 自己實在沒有信心能在一夜之間連勝此兩大曠世高手， 當下把心一橫， 暗運內力， 決意要使出十重破冰掌應戰。

胡記真突見孫諾言衣衫鼓脹， 霍霍有聲， 知他將出重招， 那敢輕敵？ 當即凝聚內勁， 以成名絶技「盤龍掌法十二式」拆招。

兩人正聚精會神， 凝氣聚力， 大戰一觸即發。 周亮新見此刻正是可乘之機， 猛然撲出， 一劍朝孫諾言的背門刺出。 孫諾言聽得背後風聲颯然， 暗叫不好， 心想此刻若遭偷襲， 一旦真氣走忿， 非但收拾不了眼前之人， 還會有走火入魔之虞。

驀地一把聲音大喝道：「爹， 別慌， 有我來擋。」 但見孫溢仁從偏廳搶出， 一個箭步便躍到孫諾言的身後。 孫諾言見兒子來助， 略略放心。 豈料孫溢仁和周亮新只對上幾招， 便已中劍倒地。 原來他日前找莫欺決鬥， 強行催谷真氣， 導致內傷， 雖已休養數天， 但功力只能勉強回復四成， 因此對着周亮新這等一等一的高手， 如何抵擋得住？ 當即戰敗。

出場兩秒就收皮

孫諾言見兒子受傷， 方寸大亂， 真氣更是難以凝聚。 而此刻胡記真面容飽滿， 肌肉賁張， 分明已是蓄勢待發。 可孫諾言這時那裡還有心思理會胡記真？ 急忙撲在兒子身上察看他的傷勢。 胡記真見孫諾言破綻大露， 那肯放過大好良機， 一掌打出， 一式「盤龍穿山」直朝向孫諾言的腦門打出。 周亮新也不甘落後， 一劍逕往孫諾言的背門刺去。 孫諾言見兒子雖傷得甚重， 但性命畢竟是無礙， 正自放心。 但他驀地感到兩股勁力勢挾風雷般從自己背後攻來， 當即轉身， 左右雙掌各發五重破冰勁， 分向兩人打出 ，望能先把兩人擋住一忽兒， 好等他有時間為兒子療傷。

孫諾言此掌乃是於倉猝之間打出， 那及得上胡周兩人的全力施為？ 一接上手， 高下立見。 孫諾言硬擋兩股無匹勁力， 登時感到氣血翻湧， 頭昏目眩， 幸而他內力深厚， 不至於就此倒地， 但也受傷甚重。

胡周二人正想乘勝追擊， 但見一道人影在三人身邊掠過， 身法快得連在場三大高手也瞧不清楚。 周亮新見來者迅若流星， 來去無影， 更是心下一凜， 想他自詡輕身功夫冠絶江湖， 但今兒遇上了莫欺， 方知自己的身法並非獨步武林， 但總算還能捕捉到他的身法。 然而那道人影的身法卻比莫欺更是快上不知凡幾， 教他如何相信這個世上竟有兩人的輕功更在自己之上？

但聽得孫諾言虎吼道：「你這禿驢， 快放了我的兒子。」 眾人但見場中竟無故多出了一個和尚， 而那和尚面目猙獰， 形容猥瑣， 右手正扣着孫溢仁的咽喉， 顯然只要他稍加用力， 孫溢仁便得立死當場。 眾人無不大駭， 方知原來剛才身法快若無影的高手便是這個和尚， 那和尚出手身法皆如此快絶， 武功之高， 可想而知。

大力D推我, 好舒服

這個和尚便是明月， 他磔磔笑道：「想貧僧放你的兒子？ 也不是不可以， 只消你把貧僧想知道的事情告知， 我立刻便放了你的兒子， 決不食言而肥。」

孫諾言恨得咬牙切齒， 大喝道：「無恥鼠輩， 少林派名門正派， 竟出了你這個惡憎， 好， 老夫今兒和你拼了。」 隨即斜眼向孫溢義打了個眼色， 孫溢義自然知道他爹的意思， 諾言莊上除了孫諾言和孫溢仁外， 便數他武功最高， 如今孫溢仁被明月所擒， 他的爹又遭到胡周兩大高手環伺， 此刻能幫得上忙的便只有他而已。

孫溢義剛才敗在小月之手， 重重的摔在地上， 好容易才勉力站起， 便見他爹遭人圍攻， 他大哥中劍而倒。 他平素恃着自己的劍法厲害， 對於比自己武功低的人， 便趾高氣揚， 不可一世， 但他的膽子其實比老鼠還要小， 此刻眼見胡周兩人的武功竟是和爹不相上下， 而那和尚的武功分明遠在他爹之上， 那裡還敢上前幫忙？ 他方才摔在地上時， 瞥見牆邊有個狗洞， 這時見他爹示意要他幫忙， 便佯作上前， 隨即身形一閃， 竟從那個狗洞中鑽了出去。

這一幕被眾人瞧在眼裡， 孫諾言頓感面上無光， 滿臉羞愧， 想不到自己竟教出這樣的兒子來。 明月和胡周三人更是笑彎了腰， 胡記真哈哈大笑道：「諾兒莊的狗兒子竟去鑽狗洞， 那狗爹爹還在等甚麼？ 還不跟着兒子去鑽狗洞。」

繼續

Pish

到底孫諾言要點教先可以教到四件垃圾出嚟
仁不仁、義不義、禮無禮、智無智
咁諾言會唔會守諾言

話說孫家四柒嘅年紀係幾大？

好, 繼續

繼續推, 推爆佢

其實係無咩點教........

20 - 30 左右

第十九章. 放屁接十招

周亮新也跟着揶揄道：「孫諾言， 餓了麽？ 要不要給你一塊骨頭叼着？」 明月獰笑道：「孫莊主， 連你的兒子也離你而去， 此間再沒人可救你脫困， 如今在你面前只有一條生路和一條死路， 倘若你選的是生路， 你想要甚麼， 貧僧自當雙手奉上。 倘若你非得要挑死路， 則諾言莊上下皆要陪葬。」 說罷左爪向旁一張， 一名賓客竟平空被吸了過來， 明月一手抓着他的咽喉， 接着便是咔的一聲清脆聲響， 那賓客的頭垂在一邊， 竟是已氣絶身亡。

孫諾言見他露的這一手， 實已到了神乎奇技的地步， 自己絶難辦到， 自知今兒刧數難逃， 深深的嘆了一口氣， 一掌便往自己的天靈蓋拍落。

孫諾言尚未說出秘事， 明月那會讓他就此死去？ 左手當即向前一拂， 孫諾言但覺面前如有強風襲至， 竟全然禁受不住， 仰天便倒。 明月已在此時欺到他的身旁， 右手連點他身上要穴， 教他動彈不得。

胡周二人見明月兩三招間便制服了孫諾言， 不由得暗暗咋舌。 明月站起身來， 正容道：「你們兩人愣住作甚？ 周亮新， 還不把那逃了的小子捉回來。 胡記真， 除了孫諾言和他的三個兒子外， 此間的人， 盡數給貧僧殺個乾淨。」 兩人連忙應了個諾， 周亮新身形一起， 已躍上了牆頭。 而胡記真也亮出他背負的熟銅棍， 撲入賓客之中。 眾賓客無不大驚失色， 爭相走避。

莫欺見孫諾言遭擒， 胡記真大開殺戒， 那能就此坐視不理？ 當下也不管自己身上的內傷， 硬要勉力站起， 偏生內力虛耗殆盡， 精疲力竭， 竟是連站直身子也難， 自己此刻已是泥菩薩過江， 自身難保， 如何還能挺身救人？

冇文？

大家不停推, 唔洗俾面我

剛回家, 即刻出文

黎緊, 黎緊

正當莫欺想奮力站起之際， 猛聽得一聲如雷暴喝， 但聽得周亮新在牆頭喝道：「你這廝是何人？ 為何在此擋着你老子的去路？」 在場眾人無不納罕， 心想在此勢頭， 是誰人吃了熊心豹子膽？ 竟敢阻截周亮新？ 難不成他不知剛才此間發生了何事？ 難道他不知道周亮新的厲害？ 眾人當即仰望牆頭， 瞧瞧究竟是誰人如此膽大？ 且眾人心中也存有一絲盼望， 希望來者是一個武功高強的高手， 可解救他們於危難之中。

但見一名蒙了臉面的黑衣人昂然站立牆頭， 那黑衣人腰板挺直， 雙目精光暴射， 凜然生威。 但聽得他嘿嘿笑道：「這倒好笑了！ 老子正要躍進諾言莊， 你卻無故擋在老子的身前， 還不要臉的說是我阻你的去路， 天下那有此理？」 周亮新見他分明在強詞奪理， 舞動軟劍， 衝上前大喝道：「放屁！」

那黑衣人拍掌道：「你這人倒是厲害得緊， 竟知道老子生平最愛的便是放屁。」 說畢竟真個兒呠的一聲放了一個響屁。 霎時間臭氣瀰漫， 中人欲嘔。 周亮新不小心吸了一大口， 一股悶氣直湧喉頭， 忍不住把吃過的晚飯全數吐出。

那黑衣人哈哈大笑， 於笑聲中飛起一腳， 把周亮新從牆頭踢下。 周亮新旋即重重的摔在地上， 半响站不起來。

在場眾人無不驚訝無比， 想周亮新何等厲害， 來去如風， 劍如匹練， 但竟一上手便吃了大虧， 來人功力之高， 由此可知。

又推

三推

終極推

究極推

神推

最後一推

床上推
不過係推車
唔係推文

推得好爽, 推得好舒服

KIM 麽 G 呢

這時胡記真已殺了十來人， 但也因為周亮新於一招間大敗而留上了心， 當下一躍而出， 把熟銅棍揮舞得有如車輪， 大叫道：「來者何人？ 速報名號， 藏頭露尾的， 算是那門子的英雄好漢？」 那黑衣人冷笑道：「那你在此欺負弱小， 殘殺無辜， 你又算是甚麼豪傑猛將了？」 胡記真聽罷大怒， 正想動手， 卻見明月伸手攔住， 面色嚴肅。 明月合什道：「江湖上可以屁傷人的高手， 恐怕就只有人稱放屁幫主的丐幫前幫主， 也就是現任丐幫幫主古無語的師父了。」 那黑衣人不置可否， 只是大馬金刀的坐在地上， 大大的打了一個呵欠。

眾賓客見胡記真走了開去， 慌忙爭先恐後的衝向廳門， 明月瞧也不瞧他們一眼， 右手向後一揮， 在進大廳的門前劃下一道足有尺許來長的裂痕， 沉聲道：「誰人敢越過這條裂痕， 貧僧便要他永不超生。」 眾賓客見過明月的厲害， 又見那裂痕少說也有三尺來深， 登時便嚇破了膽， 那敢輕忽越過那裂痕？

那黑衣人拍手笑道：「明月大師不愧為少林派第二高手， 功力果然不同凡響， 便是這當兒的氣勢， 已是少有人及了， 難怪能與古無語齊名了。」 明月笑了一笑， 自然明白他話中之意， 意思就是他的名聲也只不過是能和他的徒弟並駕齊驅而已， 倘若這黑衣人便是古無語的師父， 自己若和這黑衣人動起手來， 勝負當真是可想而知。 明月不想橫生枝節， 正容道：「前輩既是早已退隱， 不再過問江湖中事， 自當過些閒雲野鶴的生活， 且此事和你扯不上半點關係， 也並非你想像般簡單， 勸你還是別沾這趟渾水的好。」

推多D, 介紹多D人睇, 等小弟多D正評

現時我個故都仲係講故台最少正評既故

那黑衣人一拍大腿道：「對呀！ 這事確然和我一點關係也沒有， 只是你老子我懶散慣了， 不知怎的今兒就是想找人打架， 偏生又教我見着了你， 說不得， 只好和你打上一場， 以打發無聊的時間。」 明月聽得他想和自己交手， 心頭大震， 心想放屁幫主是江湖上四大高手之一， 自忖自己勝機甚微。 但此刻若不將這黑衣人打退， 那便不能把孫諾言和他的三個兒子帶走。 當此關頭， 不由得心下躊躇， 不知是戰好還是不戰的好。

放屁幫主是武林名宿， 輩份比明月為高， 依照江湖規矩， 前輩不能先行向後輩出手， 必得先由後輩出手， 不然便有失身分。 此刻他見明月委決不下， 遲遲不肯出手， 倒也不敢先行出招， 便道：「怎說老子也比你虛度多了幾年？ 我也不想給人說我以大欺小， 這樣好了， 老子先行讓你十招， 十招過後， 我才出手， 你說這樣可好？」

這一下端的是給了明月大大的便宜， 眾人連胡記真在內盡皆嘩然， 想明月雖是後輩， 但功力決不可以等閒視之， 如今這黑衣人竟劃下了這個道兒， 倘若不是有驚人藝業， 便是一心求死。
明月自藝成以來， 從未受人如此輕視， 當下心頭也好生有氣， 況且他自離開少林以來， 從未真真正正遇過一個能逼他使出全力的絶頂高手， 如今此機會實是千載難逢， 豈能就此放過？ 當下便捲起衣袖， 準備出招。

黑衣人見他已準備就緒， 眉開眼笑的道：「這才像話, 老子許久沒打過一場痛快的架， 希望你不要教我失望。」

明月合什道：「貧僧有僭了。」 隨即身形一晃， 竟已不見了他的人影。 這時周亮新業已站起身來， 但見明月倏忽間便沒了身影， 連忙睜大雙眼， 試圖勉力捕捉明月的影踪， 但竟是怎也捕捉不了， 不禁既驚嘆又汗顏。

即出

但莫欺的心眼卻已瞧清明月的動向， 但見他繞着那黑衣人的身周不斷游走， 分明便是尋隙出招。 原來明月並不想胡亂打出僅有的十招， 偏生那黑衣人看似周身破綻， 但氣勢還是如此逼人而來， 教他不敢貿然出手， 只好靜待適當的時機， 方敢出招。

未幾， 那黑衣人又打了一個呵欠， 明月心想這正是可乘之機， 那黑衣人此刻精神定然尚未集中， 且他打着呵欠， 倘若他正暗聚真氣， 真氣便難免走散。 他也有想過這可能是黑衣人所設下的圏套， 然而這一出手卻只是十招中的第一招， 但自己或許會有一半機會能得手取勝。 他算來算去， 自己怎也站於不敗之地， 當下便抓緊時機， 猛然出招。

明月雙掌陡地擊出， 逕向他的背門拍落， 但他這一招豈只如此簡單， 他外號千手和尚， 在少林寺苦修多年， 自創了千手佛掌， 無敵於少林。 如今驟遇強敵， 一上手便把這絶技使將出來， 只見那黑衣人的身周盡是明月的掌影， 根本分不清那一掌才是致命的一擊。

明月嘴角含笑， 心想任那黑衣人武功再高， 身法再好， 也難以避開他的得意絶招「千手壓頂」。 原來當明月在那黑衣人身周團團轉之時， 便已暗中把掌氣凝聚於那黑衣人的四方八面， 待時機一到， 便打出雙掌， 引動周遭的掌氣， 同時間向那黑衣人重重壓下。 因此那黑衣人身周的無數掌影皆非虛影， 而全是真真切切的掌勁。 倘若敵人誤以為那些掌影只是明月的虛招， 而胡亂閃避， 則難逃中掌之危。

ok, go ahead.

那黑衣人懶洋洋的站直了身子， 驀地大口吸了一口長氣， 霎時間但見他的身子鼓脹如球， 像是一刺即破， 這還不奇， 奇便奇在他竟任由那些掌影打在自己的身上， 但聽得砰砰之聲連綿不斷， 在場眾人幾曾見過這種功夫， 無不瞠目結舌。

響聲過後， 便聽得那黑衣人哈哈大笑， 隨即吁了一口氣道：「許久沒有如此痛快， 真舒服也。」 說罷重重的放了一個響屁， 屁聲如雷。 但見他的身子也像是洩了氣的皮球一般， 漸漸回復原來的模樣。

胡記真站得較近， 無意間吸了一口他放出的濁氣， 腸胃登時有如反轉了一般， 極其難受， 忙不迭奔向一旁， 連吐不已。

明月一聽得他放屁， 早已閉上了氣， 以強勁掌風向前猛撥， 方可免於受罪。 明月的第一招雖然無功而回， 但也知道了那黑衣人放屁的真相， 其實那黑衣人硬擋了他的掌勁之後， 竟把身上所受的鬱悶之氣轉化為濁氣， 再重重宣洩而出， 因此他雖受了如此多的重掌， 卻也可渾若無事。

明月撥拂了好一陣子， 待臭氣轉淡， 方道：「放屁幫主果然名不虛傳， 此等功夫， 貧僧生平從未見過， 今兒算是長了見識了。」 那黑衣人哈哈笑道：「客氣， 客氣， 來來來， 快快把其餘九招打在我身上， 好讓我放過痛快。」 其餘人等一聽得他還要再放， 忙不迭遠遠走避， 深恐誤吸一口， 便得把黃膽水也吐過乾乾淨淨。

文呀 竹兄

明月聽罷那黑衣人之言， 眉頭一揚， 說道：「前輩言下之意， 是說餘下的九招， 你也會不閃不避， 硬接硬擋？」 那黑衣人又是一陣大笑， 道：「以你的功力， 我這副老骨頭還勉強抵擋得住， 廢話少說， 進招吧。」

明月見那黑衣人如此托大， 分明是瞧他不起， 忖道：「我明月是何許人也？ 即令你是放屁幫主， 貧僧就不信以我的功力， 也破不了你的屁功。」 當下紮穩了馬， 雙掌合什， 大喝一聲， 登時把在場諸人嚇了一大跳。 但隨即便是一片死寂， 眾人只見明月一聲不響， 不動如山， 竟就這樣一動不動的站在那兒。

也不知過了多久， 眾人開始感到納悶之際， 明月陡然暴喝如雷， 一個箭步便撲向那黑衣人， 一掌向前送出。 此招是他的必殺絶技「千手歸一」， 以千手掌勁化為一道掌勁發出， 其掌勁足以裂石分金， 翻江倒海。 但此招雖是剛猛無倫， 然而弊處卻在於運功需時， 因此明月雖創出此驚世一招， 但卻從未使用過， 如非此刻那黑衣人讓他十招， 又說不閃不避， 他也不會輕忽使出。

這一招來得好快， 竟不讓那黑衣人有時間鼓脹身子， 眼看這一招便要擊中。 豈料那黑衣人陡然轉身， 又放了一個響屁。 明月那料得到那黑衣人有此一著， 竟在這關口對着他的頭臉放屁， 這下子當真是教他叫苦連天， 想他正卯足全力撲擊， 那會掩鼻閉氣？ 登時把黑衣人所放出的濁氣全數吸入， 霎時間明月但感天旋地轉， 頭昏目眩， 那裡還顧得再提氣發勁？ 連忙走到一旁， 大吐特吐。

眾人一聽屁聲， 早已掩住口鼻， 深怕不小心吸上一口， 但見明月竟如此失策， 全數吸入， 又聽得他嘔吐聲大作， 神情痛苦， 皆忍不住轟然大笑。

明月吐了一陣， 脹紅了臉， 面色難看， 但聽他大聲道：「剛才我掌勁並未全發， 算不上出了第二招， 現下我所出的才是真正的第二招。」 旁觀眾人登時倒采聲大作， 皆說他不要臉。 但當明月的目光狠狠的向四下掃了一下後， 眾人皆閉上了嘴， 不敢再多說甚麼。

眾人一聽屁聲， 早已掩住口鼻， 深怕不小心吸上一口， 但見明月竟如此失策， 全數吸入， 又聽得他嘔吐聲大作， 神情痛苦， 皆忍不住轟然大笑。

做咩COPY呢段出黎

那黑衣人嘻嘻笑道：「怎會不算是第二招？ 你瞧瞧我的黑衣。」 說罷便向自己的右邊衣袖一指， 竟見已裂開了一道口子， 他當即說道：「此口子乃是被你剛才的掌勁所劃破， 顯然老子已接了你的第二招， 你堂堂少林派第一高手， 怎可在此抵賴？」 這衣袖確然是被明月剛才的掌力所破， 但這只是千手歸一的餘勁而已， 以那黑衣人的功力， 怎會擋不下這一招？ 但這時和他爭論， 徒然無益， 一來若他斤斤計較於這一招， 反倒較旁人恥笑， 也教胡記真和周亮新瞧不起， 二來一旦黑衣人惱羞成怒， 反臉出招， 自己實無勝算， 權衡輕重之下， 只好擺定架式， 準備第三招。

但見明月翻身躍上牆頭， 隨即在空中四下飄動， 眾人仰頭觀望， 但見明月的身形在移動之間， 一化為二， 二化為四， 四化為八， 未幾滿天皆是明月的身影， 數百條明月的身影均在空中跳來躍去， 教人眼花繚亂， 難分真假。

這時黑衣人也不由得皺起雙眉， 但見他眼珠不斷左右移動， 分明也在尋找明月的真身， 他知道明月剛才可以千道掌影打在他的身上， 而千道掌影皆為實招。 但那百條身影卻絶無可能皆為明月的真身， 偏生以他目光之利， 耳力之強， 竟也尚未能分清那個是真？ 那個是假？ 倘若連敵人的真身也弄不清楚， 實不知該如何見招拆招。

好正 想像到

真係痴撚咗線

梗係想像到, 試問邊過未聞過臭屁

再無正評, 我會變癲佬

我得一個ac咋喎

我知你已經俾左正評, 非常感謝

繼續支持小弟個故, 我唔會令你失望.

不一會， 但見一條明月的身影俯衝而至， 黑衣人不知此身影是真是假， 不敢怠慢， 紮馬鼓勁， 硬擋來招。 豈料那條身影一及至黑衣人的身前， 便化作一縷輕煙， 隨風四散。

黑衣人無奈， 只得散氣放鬆， 卻又見一條身影俯衝而下。 這一回又不知是虛是實， 黑衣人只感到頭皮發麻， 心急煩躁， 只得又鼓勁硬擋， 卻不料這一下又是虛影， 也化作了輕煙而散。
如此連續十多次運氣接招， 黑衣人越加鬱悶心煩， 他自然知道心浮氣躁是對敵的大忌， 可是他自出道而來， 幾曾試過遭人如此戲耍？ 本來以他的功力， 當可一招把那百多條人影擊潰， 但偏生他又有言在先， 只會站在原地， 既不出招， 也不閃躲， 因此只能乖乖的任由明月以虛影消耗他的真氣， 卻也束手無策。

明月躲在一旁暗暗好笑， 這一招「千門萬戶」確是虛耗強敵真氣的最佳良方， 他自創出千手佛掌， 只道此生絶難遇到比他更為厲害的強敵， 但心想畢竟天外有天， 因此他創出此招千門萬戶， 以作不時之需。 自他遇上了他的「主子」之後， 更確信他的武功並非天下第一， 因此更用心鑽研改良此招。 豈料今兒竟不意碰上了放屁幫主， 逼不得已之下， 只好把這招使將出來， 以敗強敵。

正當黑衣人毫無辦法之下， 驀地聽得一聲咳嗽， 他循聲一瞧， 見咳嗽之人竟是莫欺。 莫欺接上了他的目光， 向他打了個眼色， 示意他向西北角瞧去。 黑衣人登時大喜， 斜眼向西北一瞥， 果見百多條人影之中， 獨有一條人影站在西北牆角， 一動不動， 似乎是在凝聚真氣， 若非莫欺提醒， 恐怕絶難在百多條人影之中把他認將出來。

欺仔

我女神唔放屁

咁你應該聞過自己個D....................

黑衣人頓時回復了往常的冷靜， 他知道他看出明月真身的事， 決計不能讓明月知曉， 因此當又有人影向他衝來之時， 他便假意鼓氣接招。 待得那人影又四散而去時， 便裝作惱羞成怒， 連說粗話， 大喝道：「兀你這臭禿驢， 竟在此故弄玄虛， 裝神弄鬼， 是好漢的， 便堂堂正正和老子分個高下。」

不一會又有數條人影衝至， 黑衣人又裝作接招， 卻又接了個空， 他裝出無計可施的情狀， 索性坐倒在地， 露出垂頭喪氣的樣子， 大叫道：「罷了， 罷了， 今兒栽在你明月和尚的手上， 算我道行未夠， 你要殺便殺， 老子皺一皺眉， 不是好漢。」

明月那有這般容易上當， 隨即又使幾條人影衝向那黑衣人， 果見他再也不運氣鼓勁， 分明就是放棄了抵抗。 明月這一喜當真的非同小可， 倘若此黑衣人真個兒便是丐幫的前幫主， 那他今兒便打敗了江湖四大高手之一， 此事若傳將出去， 自己在江湖上可就大大的露臉了， 一想到此處， 叫他如何不喜？

明月再使幾條人影上前攻擊， 只見黑衣人依舊毫無動作， 分明便是一心求死， 明月喜得眉開眼笑， 當即一個箭步躍到黑衣人的身前， 右掌陡出， 以全力打出雷霆一擊。

呢十招有排玩

推推推

第二十章. 兩騎闖雪山

明月滿擬那黑衣人定必吐血身亡。 豈料那黑衣人倏地站直身子， 大笑着鼓勁於胸， 硬生生接下這奪命一掌。 這一下端的是叫明月難以相信， 此一掌分明是十拿九穩， 那料得到黑衣人竟以全力抵擋這一掌， 這一掌雖著實打在那黑衣人身上， 但觸手處炙熱難當， 隨即有一道電流流遍全身， 教他極度難受。 饒是他內力深厚， 也是禁受不起， 登時重重的向後彈開， 背部撞上了圍牆， 把圍牆撞塌了一大塊。

圍牆坍塌， 瓦礫磚頭深埋着倒在地上的明月， 轉眼間便堆成了小山丘， 有如一座墳墓， 叫人見之心寒。 那黑衣人雖擋下了這一掌， 但這回他也不再放屁宣洩， 反倒立時坐倒地上， 盤膝運功， 化解明月留在他身上的無匹掌勁。

黑衣人坐了半晌， 頭頂便升起縷縷白煙， 他再閉目休養了一會， 便站起身來， 拍了拍身上的灰塵， 隨即哈哈大笑起來。 大笑聲中， 驀地轟然一聲巨響， 只見那小山丘上的磚頭碎石四散， 明月則氣喘吁吁， 滿臉鮮血的爬了起來， 但見他雖狼狽不堪， 卻異常冷靜， 毫無惱怒之色。 黑衣人見他實在是一個人物， 也不由得暗暗佩服。

明月沉聲道：「周亮新， 胡記真， 今兒必得把這黑衣人解決掉， 否則辦不好此事， 咱們絶難回去交待。」 周胡二人一聽此言， 深怕回去受到殘酷的責罰， 知道此刻正是聯手退敵之時， 兩人便掄起兵刃， 上前疾攻。 明月也暴喝一聲， 身形一起， 如巨鳥般凌空撲下。

咁快睇完

gogogo

okokok

黑衣人大笑着道：「我本來答應讓你十招， 此刻你卻多叫了兩人出手， 說不得， 那就可別怪我老頭子出手還招了。」 說畢左抓右掌， 反攻周胡二人。 明月在半空見三人已交上了手， 當即右腳踏着左腳， 一個轉折掠去了東首， 隨即左右五指成抓， 一手一個， 把孫諾言和孫溢仁抓將起來， 砰的一聲連續撞破了兩道木門， 疾奔而去。

這一下均教黑衣人和周胡二人大為震驚， 偏生三人正交上了手， 只得任由他在眾目睽睽之下離去。 本來以黑衣人的功力， 大可捨卻周胡二人， 逕自追向明月。 但一來他硬接了明月的兩招， 雖說受傷不重， 然而若再和明月糾纏下去， 自己是否真能勝過明月和周胡三人聯攻？ 實在說不上來。 二來倘若把周胡二人留在諾言莊， 那在諾言莊的人必遭此二人毒手。 經過了深思熟慮之後， 還是決定留在此間， 先收拾了眼前此兩個惡賊再說。

周亮新和胡記真自然也聽過放屁幫主的名頭， 本來以三敵人， 有明月坐陣， 兩人相信即令打不過放屁幫主， 也總能全身而退。 豈料明月竟巧施奸計， 棄車保帥， 把兩人丟在此間， 兩人心中先自一怯。 待得和那黑衣人交上了手， 招式處處受制， 出手先發後至， 一顆心更是直往下沉， 心想再打下去， 早晚也會死在黑衣人的掌下。

胡記真見己方二人漸處下風， 心知不妙， 暗忖：「為了自保， 我何不效法那臭和尚？ 先逃命再說。」 主意打定， 左掌便向黑衣人打出， 黑衣人的左掌隨手一接， 把胡記真打得騰騰騰的連退數步。 周亮新見他倒退， 慌忙舞劍護身， 右腳一蹬退到胡記真的身旁， 問道：「還撐得住麽？」 胡記真點了點頭。 周亮新此刻只有這個戰友， 見他沒事， 心中稍定。 豈料背門突感一股大力把他直推向前， 身子竟不由自主的向他黑衣人撲去。 周亮新回頭一瞥， 但見胡記真已借此一推之勢， 向後倒縱在假山之上， 隨即轉身躍上了牆頭， 再縱身一躍， 便消失在黑夜之中。

除左你之外, 好似無哂人推

黑衣人見周亮新驀地飛撲而至， 周身破綻大露， 那肯放過此大好良機， 雙掌前推， 一招「恃勢凌狗」， 把他打得全身經脈盡碎， 立死當場， 只見他雙眼瞪得老大， 顯是死不瞑目。

眾賓客見危機而除， 又見明月和胡記真從前門方向離去， 忙不迭爭相湧向後門， 奪門而逃。 只留下黑衣人、 莫欺、 小月、 那新娘子和孫溢禮孫溢智兩兄弟在那後園之中。

那黑衣人直向莫欺走近， 笑嘻嘻的道：「剛才若非這位小兄弟示意提醒， 恐怕我已死在那禿驢的手上， 這份恩情， 老子銘記於心。」 莫欺雙手連擺， 吐了吐舌頭道：「我也只是一時僥倖， 湊巧見着他的身形而已， 因此才出聲提醒。 且若非前輩把那些惡人打走， 恐怕此刻我已死於他們之手， 該是我銘記前輩的恩情才是道理。」 莫欺說罷， 忽感脇下一痛， 隨即眼前一黑， 便暈了過去。

慘 連續比兩條友賣

大家都有回覆嘅 喺到吹下水 傾下個故啲嘢都幾好吖 咁先有話題

作楝吧講得好, 歡迎大家係度吹下水, 傾下計, 大家交流下

慢慢嚟啦 正評唔會一下子爆升嘅
Btw 唔知係編章問題定點 一開始好易令人誤會秦鑽先係主角

秦鑽係帶出所有人既重要人物, 亦係我比較花心機寫既一個人物,

所以難怪各位會以為佢係主角.

莫欺悠悠醒轉， 赫然便見自己正身處自己的房間， 他翻身坐起， 但見天色大明， 分明已是第二天的早上。 他回想昨晚所發生的事情， 猶自覺得驚心動魄， 心中忖道：「以我的心眼和感應， 那黑衣高手竟能把我點倒， 倘若他要奪我性命， 恐怕是有如探囊取物。」 他那裡知道黑衣人是先以說話轉移他的視線， 手指再一分一寸的向前緩緩移動， 方能教他毫無所覺。
他記起自己在諾言莊被那黑衣人點倒後， 便告不省人事， 往後發生了何事也半點不知， 此刻卻怎地會回到了自己的房間之內？ 實是百思不得其解。

正思忖間， 但聽得外面有人聲， 像是他義兄秦鑽所發， 便打開房門， 果見秦鑽站在天井， 正在和老況說話。 秦況二人聽得開門聲， 轉過頭來， 見莫欺已然睡醒， 連忙走近前來。 老況忙道：「昨晚可真是把我這個老人家給嚇壞了， 我在廚房的窗邊瞧見了後園的連番激戰， 雖見你和小月皆身處險境， 但想我手無縛雞之力， 又着實是嚇得慌了， 只得躲在廚房不敢出來。 阿欺， 你不會怪我老人家膽小怕事吧！」 莫欺微笑着道：「昨晚死了那麼多人， 害怕也是常事， 怎會怪你？ 對了， 小月在那兒？ 她沒事吧？」

老況見他顧念着小月的安危， 呵呵笑道：「有你如此關心她， 小月端的是有福氣得緊。」 秦鑽抓住莫欺的手， 緊張地道：「義弟， 到了這個時候， 你怎可只顧小月的安危？ 你被那黑衣人點了一下， 快試試以真氣運行一個周天， 瞧瞧是否暢通無阻， 無有窒礙， 否則若是傷了真元， 往後對你練功修行， 皆有無可估量的影響。」

莫欺知秦鑽對己之關切， 但他着實是擔心小月， 那顧得自己的安危， 便道：「大哥， 謝謝你的關心， 我待會試試。」 隨即問老況道：「小月現下情況如何？」 老況呵呵笑道：「放心， 小月並無大礙。 昨夜那黑衣人把你點倒後， 便躍上了牆頭， 轉眼間不見蹤影。 小月連忙上前瞧你的傷勢， 這時我見外頭平安無事， 也壯着膽子走了出來， 小月察看了一陣， 說你除了內力虛耗過度外， 並無受傷， 這時我才安上了心， 把你扶了回來。」

秦鑽其實都幾搶戲

之後仲有好多搶戲位

莫欺聽得小月無事， 心中稍安， 但畢竟未見她的人影， 心中終究放心不下， 便道：「她人現下在何處？」 老況呵呵笑道：「她此刻在自己的房間， 正在照顧昨夜想逃走的那個新娘子。」

莫欺點了點頭， 道：「想是小月見她可憐， 不忍心她就此留在孫家， 因此把她帶了回來。」

老況道：「可不是， 小月說那孫溢義是個貪生怕死之徒， 連他的爹有難也可棄之不顧， 如此無用之人， 怎可付託終身？ 便乘着諾言莊一片混亂之際， 把她帶了回來。」

莫欺見小月的想法和己一致， 心中暗喜， 正在此時， 小月的房門呀的一聲打了開來， 但見小月和那新娘子正站在房門， 此刻那新娘子已換上了一身平民服飾， 面上不施脂粉， 容貌清麗標緻， 雖說不上是絶色美女， 但站在小月這醜女的身旁， 卻是高下立見， 一天一地的了。

秦鑽是頭一遭見到如此美麗的少女， 呼吸登時停住， 一顆心不由自主的怦怦亂跳， 霎時間天旋地轉， 不知身在何方。 由於秦鑽的表情實在過於誇張， 在場眾人均瞧在眼裡。 莫欺忙不迭用手肘撞了撞秦鑽， 悄聲道：「大哥， 你別這麼失禮， 好不好？」 那新娘子見秦鑽呆呆的直瞪着自己不放， 不知怎的心中卻不惱怒， 反倒覺得他的憨態可笑， 不由得噗哧的笑了出來。

這一笑更是令秦鑽不知人間何在， 只道是遇上了天上的九天玄女、洛水神仙， 心想能見着如此燦爛的笑容， 這一生也算是不枉了。

這時錢致步入了天井， 莫欺見錢致到來， 更是心焦， 雙手抓着秦鑽的右臂用力搖晃， 偏生秦鑽此刻三魂不見七魄， 任莫欺如何示警， 皆是徒勞無功。

錢致一見秦鑽如此失態， 已明白了個大概， 本來窈窕淑女， 君子好逑， 實是尋常不過之事， 但秦鑽和人初次見面， 便露出如此癡迷的樣子， 實屬無禮， 當下便大聲咳了一下， 這一咳暗藏內力， 把音波傳入了秦鑽的耳中， 登教他耳鼓生疼， 頭昏腦脹。 錢致哼了一聲， 對秦鑽道：「大堂還有很多事情等着你幹， 還愣在這兒作甚？ 快幹活去。」 秦鑽見師父面有愠容， 那敢說半個不字， 只好依依不捨地離去。

錢致走近小月和那新娘子， 微笑道：「小月今早已把事情的始末告知， 姑娘也是個可憐之人， 此刻孫莊主和孫大公子遭人擄走， 孫二公子和他的兩個弟弟業已不知去向， 也不知何時方會出現。 姑娘既是不願嫁入孫家， 實不宜在外露面， 便請屈就住下， 客棧之事也用不著你來幫忙， 只須每天幫各人打掃洗衫即可， 不知姑娘意下如何？」

那新娘子喜道：「但教我不用嫁給那無義的孫二公子， 要我幹甚麼也成， 何妨老闆肯讓我住下， 小女子已是感激不盡， 請受小女子一拜。」 說罷竟真個兒跪倒在地， 錢致連忙扶起， 笑道：「往後咱們便如同一家人一般， 不用如此多禮， 對了， 你叫甚麼名字？」

何況先啱喎 兄台
再推

謝指正, 已改原稿

當然更加多謝作楝兄支持和推故

文啊文啊文啊

me lor

那新娘子道：「小女子姓佘， 名綺綺。」 錢致道：「此城內姓佘的人甚少， 有一家雄威武館的館主也是姓佘， 不知你和他怎生稱呼？」 佘綺綺笑了一笑， 道：「正是家父。」 錢致恍然道：「聽聞他數月前遭人打得遍體鱗傷， 想佘館主武功亦是不弱， 平素也無人敢招惹於他， 這一回他遭人尋釁， 全城皆感驚愕， 但倘若妳是他的女兒， 此事就毫不希奇了。」 佘綺綺悻然道：「想必錢老闆已猜出事情的大概了， 沒錯， 是孫溢義瞧上了我， 上門向我爹提親， 我爹爹堅拒不肯， 兩人初則口角， 繼而動武。 我爹爹在城內罕有敵手， 但偏生那孫溢義的劍法刁鑽古怪， 威力奇大， 我爹爹的破浪刀法竟也招架不住， 不慎被他刺了幾劍， 這還不止， 他還乘我爹受傷之際， 叫他的那些護院保鏢狠狠痛打了我爹一頓， 再把他趕出了諾言城， 此刻也不知他身在何處， 着實教人焦急得很。」

錢老闆安慰道：「佘姑娘無需心焦， 我這就叫人留意留意， 想來他也會擔心你的安危， 應當離開不遠。」 佘綺綺哭着拜謝了錢致， 錢致交代了一下她每天要做的工作後， 便回大堂開門營業。

係係, 仲有推文王毒男巴

my lover

唔識你喎

你兩個咩關係

詠詠到底係男定係女

有鳩的妖魔

咁得人驚

過了不到一個月， 驀地有兩乘快馬出現在城外不遠處， 馬上兩人瞧了瞧諾言城一眼， 便相視而笑。 其中一個滿臉長滿濃瘡的漢子道：「城中看來毫無異樣， 想必雪山寨的人尚未知曉， 否則豈會如此？」 另一個頭上長了個肉瘤的漢子道：「孫諾言遭人所擒如此大事， 諾言城的人那敢聲張， 想必現下雪山寨兀自懵然不知， 卻不知主子遠在京城， 何以會知曉此事？」 那長滿濃瘡的漢子道：「主子的事情， 你我也不要妄自猜度了， 否則惹禍上身， 那可不是當耍的。」 兩人不知何故心中一寒， 也不敢再討論下去。 兩人同時一揮馬鞭， 竟不進入諾言城， 逕往雪山寨而去。

兩騎從旁掠過了諾言城， 未幾便到了雪山寨的勢力範圍， 兩人耳力驚人， 聽出已有人射出了響箭， 以通知山上的人， 待會雪山寨的人定必空群而出對自己施襲。 但兩人毫不畏懼， 反倒快馬加鞭， 更深入雪山。 雪山寨的人見有兩個傻子送上門來， 皆暗自竊笑， 心想待會定當多了兩名枉死寃魂。

兩騎將到山腰， 便見箭雨自山上洒下， 兩人斜眼一瞥， 便見後面有數十人準備好了絆馬索， 只消兩人勒馬回身， 兩人定然人仰馬翻， 倒地不起。 兩人相視冷笑， 同時拔出腰間佩劍， 揮舞着直往前衝， 竟視前方的箭雨如無物。

兩人雙劍合璧， 劍光暴長， 但見銀光飛閃， 馬奔如飛， 兩騎經過之處， 斷箭舖滿了一地， 白皚皚的雪地也被其遮蓋。 這些如蝗飛箭莫說傷不了兩人半分， 就連他們胯下坐騎， 竟也傷不了半點。

正當雪山寨的人目瞪口呆之際， 猛聽得一聲呼嘯， 雪山寨的人登時停止放箭。 兩人知雪山寨的重心人物快將來臨， 也不再前衝， 停在當地等候。 不多時， 果見兩騎迎面而至， 但見其中一匹馬異常高大， 再瞧瞧馬上的人時， 竟是一個昂藏七尺的巨漢， 此人正是任百川。 而另一個馬上之人手執鋼鞭， 卻是雪山寨的少寨主 – 計豐。

more!!!

小月飄然落地， 姿態優美， 又贏得了眾人掌聲。 但小月卻暗捏一把冷汗， 忖道：「若非師父昨兒教了我此奇招， 今兒豈能勝得如此輕易？」 原來此招並非乞兒棒法中的招式， 而是她師父聽了小月所描述的扶桑劍法， 所創出來的奇招， 專破孫溢義的沉洪劍式， 因此小月方能一招得手。

小月師傅 係咪我skip左

冇講
我估就係老況

大肥婆一個

點啊肥米

我覺得係黑衣人喎

客氣客氣 我都想繼續睇落去

你到底係邊個

你估下

sim?

唔是

漿瞬折？

MORE就MORE啦

無SKIP到, 因為我都無提過

謝推..........

你地繼續睇, 我就繼續寫

張信哲

計豐哈哈大笑， 抱拳道：「兩位看來不像尋常商旅， 倒像是尋釁而來的江湖人仕， 難不成是想以二人之力挑起我們雪山寨？ 若是如此， 倒是把咱們雪山寨瞧得小了。」

那長滿濃瘡的漢子抱拳道：「計少寨主可千萬別誤會， 咱倆人此次到來， 實為面見計老寨主。」 計豐面色畧為一沉， 沉聲道：「你倆人到底是何許人？ 任你們兩人武功再高， 但我爹可不是你們說見便見的， 倘若想見我爹， 必得先過我計豐這一關。」 說罷一抖鋼鞭， 向前虛空一劈， 一道如刀氣勁登時向前激射而出。

兩人不慌不忙， 那長滿濃瘡的漢子的劍從上而下一劈， 而那長有肉瘤的漢子的劍則從右而左一揮， 陡見一道「十」字形的劍氣迎向那如刀氣勁， 猛聽得嘭的一聲巨響， 任百川的坐騎竟禁受不了兩股氣勁衝擊所產生出來的氣流， 向後連退， 並人立了起來。 任百川料不到這氣流如此之強， 一個不慎， 竟從馬上摔下， 一屁股的坐倒在地， 好不難看。

而計豐和那兩人早有準備， 早以運勁穩住坐騎， 但上半身也不由自主的向後一仰， 可見三人所發出的氣勁皆是強勁無匹， 無堅不催。

紙言又唔出文

我是來推post的

咁多貨交 樓主寫左幾耐？

i push u

垃村！

肥婆都好推

Love u ma

痴撚線 你又係邊個

過多幾日會出

太多謝了

唸唔到名既武俠故既作者.

估唔到你都黎我個POST, 幸何如之.

我呢個故, 停下寫下, 大大話話都十年

垃村

呢度有冇post咗五年

點解會估到

計少寨主見有兩個好對手， 好勝心又起， 便想再度出手。 那長漢濃瘡的漢子立時道：「計少寨主， 且先莫動手， 先瞧瞧這個金牌再說。」 隨即亮出一面金牌， 金牌上刻有一個斗大的「言」字。 計少寨主一見此牌， 面色大變， 顫聲道：「你兩人是師伯的人？」 兩人點了點頭。 計少寨主登時向任百川道：「我先回去稟告爹爹， 你先帶這兩名貴客到大廳稍坐， 記著， 要好生款待。」 任百川不明何以計少寨主的態度竟有如此轉變， 但既是計豐的吩咐， 只好依言照辦。

兩人被請到了大廳坐定後， 但見大廳並不如兩人所想像般的宏大， 反倒畧見簡陋寒酸， 兩人剛喫了口茶， 便見一個顴骨高聳， 雙目炯炯有神的老者和計豐自後堂進來， 兩人當即站起， 一揖到地。

那老者便是計豐的父親計不從， 當下他居中而坐， 也示意了二人坐下， 他面上木無表情， 冰冷冷的道：「聽說兩位是師兄的人， 不知兩位如何稱呼？」 那長滿濃瘡的漢子抱拳道：「在下名叫胡作為。」 隨即伸手指向那長有肉瘤的漢子， 道：「這位是在下的師弟， 名叫原無情。」

計豐動容道：「原來是有名的…咳咳…雙怪， 怪不得如此厲害。」 他本想說「醜臉雙怪」， 但若直說出來， 恐怕得罪了師伯的人， 因此當即改口。 胡作為焉會不知自己的綽號， 笑道：「計少寨主無須忌諱， 沒錯， 江湖上殺人無數的醜臉雙怪， 正是區區在下。」

計不從依舊毫無表情， 道：「師兄既派了兩位如此厲害的人物來， 想必不會是通風報信如此簡單， 多年以來， 我聽從師兄之言， 按兵不出， 便是等他的號令， 想必他現下已有全盤計劃了， 是也不是？」

唔使理個肥婆

去lor。。。

喂屌 仲講 兩年前嘅事

聞英雄 莫欺

唔好咁 我有幸就真 原來樓主都有睇過我果篇亂來既垃圾

原來咁耐歴史，唔怪得出極都有貨，今時今日武俠故少之又少，特別係好似你同花解語筆風咁傳統既武俠

加油

Btw 其實淨係睇左少少 太長未得閒睇

找數直播呀！

順便推po

成日響人地個場追數

家醜不外傳呀

追哂??

你個故我都睇過少少, 好似有D古龍風

其實我覺得武俠小說根本多人睇, 但係D出版社見到係武俠題材就敬而遠之

BTW, 你個故我有時間都會拜閱

繼續老漢推PO

THANKS

咁多私人恩怨

第二十一章. 雪山擴版圖

胡作為一拍大腿， 道：「計老寨主端的是料事如神， 沒錯， 這回主子派咱倆人到來， 便是要告知寨主一個好消息。」 計不從面上肌肉顫動， 但也瞧不出是喜是怒， 只見他站將起來， 手指骨格格作響， 分明就是緊張得緊。

胡作為看出計老寨主極其心焦， 不敢再賣關子， 繼續說道：「主子當日吩咐計老寨主按兵不動， 只因他知道倘若冰川派和諾言莊聯手起來， 雖然以計老寨主的功力， 當可力敵二人， 但也不免損兵折將， 恐怕對將來要幹的大事有所影響。」

計不從自然清楚這一點， 但這一番話並未說到事情的重點， 計不從微微俯身， 等他再說下去。 胡作為見他心急如斯， 當即續道：「但如今時機已到， 冰川派已遭滅門， 諾言莊的孫諾言和孫溢仁也遭人所擒， 剩下的孫家三兄弟根本不足為懼， 此刻正是計老寨主出手之時， 只消計老寨主大軍一出， 冰川派和諾言莊便將手到拿來。」

計不從雙眼瞪得老大， 分明不知冰川派和諾言莊已發生了如此大事， 他瞧了瞧計豐， 計豐也攤了攤手， 表示並不知情。 計不從開口道：「冰川派和諾言莊跟咱們雪山寨近在咫尺， 他們發生了如此大事， 師兄遠在京師也已收到了消息， 雪山寨豈有不知之理？ 看來此消息多半是假。」

胡作為哈哈笑道：「主子當然是知道得一清二楚， 皆因滅冰川派和擒孫家父子的， 便是主子所派出的人， 主子也已親自見過了秦木定和孫諾言， 更把他們囚禁於京城之中， 此事豈會有假？」 原無情望了師兄一眼， 心想原來師兄早已知曉諾言城被破的因由， 卻一直扮作不知。

就係要多啲人知 然後一齊追數

直播含忍? 我都想睇

計不從暗叫了一聲慚愧， 料不到師兄竟能如此輕易便收拾了冰川派和諾言莊， 而自己和他們如此相近， 竟半點不知， 實是汗顏之至。

胡作為道：「主子說如今正是計老寨主大展拳腳之時， 先是把冰川派和諾言莊併入雪山寨的版圖， 再逐步吞併附近的小幫派， 其時雪山寨， 不， 應是雪山派， 便足可與崑崙， 崆峒， 天山和峨嵋看齊。」

計不從面上肌肉顫動得更為厲害， 對兒子道：「豐兒， 你先派大軍直攻冰川派， 倘若消息是假， 便馬上撤軍， 不可久留。 但倘若消息是真， 便把冰川派歸入我雪山寨， 再回來稟報， 爹等你回來後， 再整頓大軍， 直攻諾言莊。」 計豐大聲應諾， 正想出去之際， 胡作為站起身道：「計老寨主， 主子派咱們到來， 便是要助貴寨一臂之力， 咱倆人願與計少寨主一同前往， 聽其差遣。」 計不從瞧出此兩人功力和他的兒子均在伯仲之間， 有他們同往， 勝算大增， 當下便謝過了二人， 吩咐計豐好生對待貴客， 便自離開了大廳。

咁就一齊追數啦喂

快d飲酒出文啦你 人地一推就有
搵十個老漢推你都未見影

文文文文文

OK, post immediately

半個多月後， 逍遙客棧依舊客似雲來， 眾人皆忙得不可開交， 佘綺綺見各人皆如此忙碌， 便想出大堂幫忙， 秦鑽連聲說好， 但錢致就是不准。 佘綺綺無奈， 只好回入後進， 為各人洗衣打掃， 望能為各人分擔一點工作。

秦鑽本擬能和佘綺綺一同工作， 如今希望落空， 登時好生失望， 整日工作也沒精打采的。 錢致瞧在眼裡， 心想自己當年也是為了一個情字， 而放棄了武當掌門之位。 他見如今秦鑽分明也是為情所困， 整個人失魂落魄似的， 心中忖道：「秦鑽尚自年輕， 實不宜為一個女子而放棄自己的前途， 且他是一個難得的練武奇材， 將來定必有一番大作為， 我這時必得好生管教他， 以免他荒廢功課， 忘了救爹的大事， 也誤了自己的前程。 待他將來學有所成， 他要歡喜那個女子， 我也不來阻他。」 想到此處， 便不時以嚴厲的目光射向秦鑽， 直把秦鑽瞧得內心發毛。 秦鑽何等聰明， 錢致的心事他豈有不知， 但他的一顆心卻不知為何已飄向了佘綺綺那邊， 再也飄不回來。

直到日正當空， 眾人準備午市之際， 一個面容瘦削的人忽地衝了進來， 以桌子支撐着身子， 氣喘着說不出話來。 小月一見此人， 登時如遭電擊， 整個人呆在當地， 動也不動。 那人氣喘了一陣， 瞥眼間便瞧見了小月， 當即咧嘴笑道：「終究是見着妳了， 哈哈， 我快馬兼程， 日夜趕路， 終究是來到了。」

小月頹然坐在椅上， 神色黯然， 和那人形成了強烈的對比。 這時所有的客人業已離去， 佘綺綺也走了出來幫忙， 老況和莫欺也出來領取工資， 眾人陡見小月淚珠瑩然， 皆不禁大是緊張。 莫欺見她面前有一個漢子正笑着瞪着她， 只道她遭人欺侮， 當下竟不分青紅皂白， 上前便是一掌。

那人見莫欺無故出手， 不禁愕然， 但他也缺非庸手， 當即向後一翻， 翻到了桌子之後。 莫欺的掌力能放不能收， 這一掌打出， 桌子登時四分五裂。 那人雖已避開了此掌， 但莫欺的內功何等強橫， 餘勁竟直逼而來， 那人一見莫欺如此氣勢， 如何敢怠忽， 向前連發六掌， 才堪堪的化去了莫欺的掌力。 這也是莫欺倉猝出手， 並未動用丹田之氣， 否則這一掌打來， 即令那人再多發六掌， 也必定遭到震傷。

moreeee

莫欺平素甚少不問情由便出手打人， 這回分明又是為了小月， 小月本想出言阻止， 但她見莫欺每次出手皆是為了自己， 心中不禁一陣感動， 忍不住嘩的一聲哭了出來。

這一哭登教莫欺心亂如麻， 更教他深信是那人對小月做了過份的事， 不由得怒氣填膺， 當即提起丹田之氣， 向那人踏前一步。 那人見莫欺擺出架式， 雙手向前一錯一翻， 便要施展殺手， 要在莫欺出招之前， 來個先發制人。 錢致見那人正要使出路家霸王掌的一記殺招「萬馬奔騰」， 武功家數顯是和小月來自同一路， 心想此人要不便是小月的家人， 要不便是小月的同門， 不論如何， 此人絶對是傷不得。

錢致連聲叫道：「阿欺， 且莫動手。」 但此刻兩人劍拔弩張， 莫欺更是怒火燒心， 那裡聽得進片言隻字。 錢致見狀， 不禁心焦如焚， 倘若兩人這一招交上， 兩人中的其中一個必然身受重傷， 但倘若自己上前調解， 萬一勸阻不成， 兩人同時向自己發掌， 他自忖雖能擋下， 但也必得付出沉重的代價。

這時那容他多想， 當即使出太極掌法， 左右雙掌同時搭在莫欺和那人的手腕。 兩人但覺有一股吸力硬生生的把他們的手腕緊緊吸住， 無論如何也掙之不脫， 兩人俱各一凜， 正待運真氣相抗。 豈料錢致雙臂向前一轉， 兩人的掌心已各自抵在一張桌子的桌面。 兩人的內力本就蓄勢待發， 這時一個吐勁， 便把掌力全數打在桌子之上， 登時把桌子打了個稀爛， 兩人重心頓失， 一個站立不穩， 皆撲地跌倒。

文啊文啊文
啲男人比啲女人搞到傻下傻下

即刻有文, 即刻有文,

但係又多一個負皮

錢致暗叫好險， 倘若不是時間拿捏得分毫不差， 這一下恐怕便要被震至五癆七傷。 好在他的太極心法已是練至隨心所欲， 收發自如， 否則焉能化解得如此巧妙？

這時錢夫人正好進入大堂， 陡見夫君施展武當上乘內功， 登時怫然不悅。 錢致見夫人面帶怒容， 訥訥地道：「夫人， 剛才情況危急， 萬不得已之下才出手， 並非有意顯露。」 錢夫人鼓起腮子， 氣沖沖的走回房間， 原來錢致曾答應夫人要當個尋常百姓， 不再施展武功， 之前收秦鑽為徒時， 錢致又跪又哄， 錢夫人方肯答應。 如今為救莫欺和那人， 又再次破了誓言， 教錢夫人如何不怒？ 錢致深知錢夫人定不肯就此善罷干休， 慌忙奔回房間， 不住的向夫人賠罪。

小月連忙扶起莫欺， 解釋道：「你倆不要再打了， 阿欺， 這人是我的師兄， 名叫李峰， 是來找我的。」 她一邊說着一邊拭去臉上的淚水， 不知為何竟傷心若此。 莫欺見她猶自落淚， 將信將疑， 問道：「既是妳的師兄來找妳， 妳該當歡喜才是， 卻又為何哭將起來了？」 小月哽咽着道：「師兄這次到來， 是要接我回去的。」 這時李峰已爬起身來， 怒道：「師妹， 你怎地認識如此野蠻之人？ 竟沒來由的向我出手， 這件事我定要教師父知道。」 小月慌道：「不， 我的好師兄， 這事千萬別讓爹知道。」

追咗你呢度嗰啲

咁你點解知道聞英雄

秦木定苦笑道：「你端的是井底之蛙， 別的不說， 單是聞家莊聞知的兒子聞英雄， 爹敢說你絶打不過他。」

嘩, 你心水清到呢

但故事名英雄莫欺的英雄, 同聞英雄無咩關係.

莫欺聽得小月要離開這兒， 登時如遭雷擊， 霎時間愣在當地， 怔怔的說不出話來。 秦鑽見狀， 搶上前抱拳道：「這位原來便是小月的師兄， 我義弟無故出手， 多有得罪， 還望原諒則過。 咱們待小月如若家人， 尊駕既是小月的師兄， 不妨在此多留數天， 待我等帶尊駕到處遊玩， 不知尊駕意下如何？」 秦鑽畢竟是名門之後， 說話比較大方得體， 且他瞧出李峰來時如此匆忙， 定是急着要接小月回去， 因此想多留李峰住上數天， 好讓莫欺和小月能有足夠時間話別。

豈料李峰竟一口拒絶， 冷然道：「師妹已在外闖蕩多時， 師父實是好生掛念， 如今她和師父約定的期限已屆， 師妹必須信守諾言， 馬上跟我回去， 好等我和師父有所交代。」

莫欺見小月快將離開， 心中一酸， 眼淚不由得奪眶而出。 小月淒然的瞧了她一眼， 知道在此的快樂時光將要完結， 自己曾答應爹爹倘若學藝有成， 定必馬上回家。 如今既已習得乞兒棒法和尋狗步法兩大絶學， 如何還有理由留在此間。 當下便轉身回去房間， 收拾行裝。

秦鑽見莫欺的淚水如傾盆雨下， 心中不忍， 一手便拉着莫欺的手， 向內堂直奔。 兩人穿過了內堂， 到了天井， 直奔小月的門外， 叩門道：「小月， 我是秦鑽， 我可以進來麽？」 那門呀的一聲便開了， 只見小月淚痕猶自未乾， 桌上放滿了許多物事， 分明便是在收拾。

秦鑽皺眉問道：「你不是當真要和你的師兄一塊兒離去吧！」 小月這時又忍不住哭了起來， 伏在床邊道：「可我又有甚麼辦法， 我早晚也是要回去的， 此刻我和爹約好的時限已滿， 師兄又已到來， 我可再沒有任何藉口留在此間了。」 說罷哭得更形厲害， 莫欺見她哭得如此淒慘， 又知道她轉眼便要離開， 也跟着痛哭起來。

秦鑽見兩人只懂哭叫， 不勝其煩， 大喝道：「你兩人哭夠了沒有， 在此哭哭啼啼， 有個屁用？ 唯今之計， 你倆只有私奔， 方可繼續在一起。」 小月慘然道：「阿鑽， 我該當已和你說過， 我不會放棄自己的爹娘的， 且我對莫欺的感覺， 到此刻也尚未弄得清楚， 怎能就此和他私奔？」

這時佘綺綺也聞聲而至， 見小月哭成淚人， 撫着她的頭髮道：「小月姐姐， 快別哭了， 妳既是不想回去， 便和你的師兄說個明白， 不就行了麽？」 小月搖頭道：「沒用的， 師兄只是奉我爹爹之命而來， 他根本作不了主， 我是非得要和他回去不可的。」

驀地莫欺衝上前捉緊了小月的手， 教小月心頭一震， 她抬頭一瞧， 見莫欺的雙眼竟變得堅定無比， 但聽得他道：「小月， 我知道妳是身不由己的， 妳想留下亦是不能， 既是如此， 我不會勉強妳留下的。」 秦鑽和佘綺綺聞言一驚， 秦鑽忙道：「義弟， 你想清楚了麽？ 此刻小月一走， 你和她不知何年何月方能再見了， 妳放得了手麽？。」

Pushhhhh

keep pushing, very confortable.

大大力

推到我出血

推得多就慣

請自重.....

作者永遠是對的

唔好縱壞佢地 我地話放假就放假

教壞晒

讀者先係永遠是對的,

無讀者支持, 作者可以放長假

莫欺對秦鑽笑了一笑， 隨即面向小月道：「但在妳離去之前， 可否給我一個時辰？ 我想帶妳去一處地方， 之後妳再走不遲。」

這時眾人不禁大感好奇， 心想有甚麼地方如此要緊， 非得在此緊要關頭去一趟， 但見莫欺如此堅定不移的眼神， 分明並非是在說笑。 小月瞪大淚眼道：「這個倒是可以的， 但你到底要帶我到何處？ 倘若太遠的話， 師兄會責罵的。」 原來李峰的年紀和小月相距十載， 小月自少便由他照顧， 因此她對這位師兄甚為敬畏。 莫欺語氣篤定的道：「放心， 那兒雖在城外， 但卻近得很， 一個時辰之後準能回來。」

秦鑽心想這可能是莫欺和小月的最後話別， 不欲這兩人遺憾終生， 便道：「為免妳師兄多作阻攔， 你倆快從後門離去， 妳師兄那邊， 我會告知他妳會於一個時辰後回來， 那時你倆早已去遠， 他也無可奈何。」 佘綺綺暗暗佩服秦鑽的思慮周密， 莫欺更不打話， 牽着小月的手便往後門直奔。 小月知道和莫欺相處的時間只剩下這最後一個時辰， 便任由莫欺牽着自己的手， 也不掙脫。

兩人直奔出城外， 莫欺見四下無人， 便展開身法急奔， 小月也施展輕功趕上， 兩人一前一後便朝向一處山谷直奔而去。

這時正有一大隊人馬駐紮在諾言城的不遠處， 其中一名嘍囉見有一男一女出了城門， 便向頭兒匯報。 只見那頭兒手執銀鞭， 面帶戾氣， 竟是雪山寨的少寨主計豐。 計豐聽罷那嘍囉的匯報， 隨即傳了馬老大到來， 說道：「馬老大， 我剛收到匯報， 說有一男一女離開了諾言城， 向那邊山谷而去。」 說着便朝西方一指。 他續道：「也不知那兩人是否去請求救兵， 說不得， 你便帶四個人去追截那兩人， 把他們殺了。」 馬老大連忙應諾， 便挑選了四個人， 騎着馬往那山谷而去。 在旁的胡作為道：「計少寨主， 咱們業已佔領了冰川派， 只要攻陷了諾言城， 雪山寨便是北方的第一大勢力， 其時朝廷也要給咱們幾分金面。」

你叫我呢個3月放左半個月長假嘅人情何以堪⋯⋯
Btw幫手推推 又多一個武林同志

人生已經如此的艱難，有些事情就.......

祝冶兄我無存稿 唔好開壞頭 跟你唔到

WO, 係我乃, 天下無雙既作者.

名作者入我POST, 榮幸之至.

名咩作者 我小薯一個，你太抬舉
有好嘅故我一定會就支持

曬佢冷

正評左未先

緊係有

計少寨主得意洋洋， 笑道：「那就全仰仗你們的幫忙了， 只要得到了諾言城這咽喉重鎮， 再要附近的小幫會臣服我等， 即令是少林武當， 也不得不忌咱們三分了， 其時我們雪山寨絶不會忘掉你們兩人的好處。」 原無情道：「咱們只是奉主子的命令辦事， 只要能為雪山寨大展拳腳， 已是大功一件了。」

三人正說得高興， 任百川於這時策馬奔來， 向計豐抱拳道：「少寨主， 我那一隊已準備妥當， 只消少寨主佈置停當， 我們便可直攻北門。」

計豐點頭道：「好得很。」 隨即轉頭向胡作為和原無情道：「兩位想必也已準備穩當了吧？」 胡原二怪點了點頭， 計豐舉手一揮， 帶了一隊人馬先行離去。 過了一會， 胡原二怪各領一軍， 分從左右離開， 只留下任百川的那隊人馬在當地。 任百川見其他三軍去遠， 朗聲道：「兄弟們， 這是咱們揚名立萬的大好時機， 可別讓姓胡的和姓原的那兩個外人搶了功勞， 此刻諾言城已無高手， 要取得諾言城可說是易如反掌， 咱們要一鼓作氣， 大破諾言城。」 眾人轟然叫好， 發着喊便往北門直衝。

咁夜仲唔訓

諾言城的守城兵正閒着無聊， 忽然瞧見遠方塵土飛揚， 定睛一瞧， 竟見一隊兵馬洶湧而至， 而一面旌旗正在隨風飄揚， 那旌旗有着斗大的「雪」字， 那守城兵瞧見如此陣勢， 登時大駭， 連忙吹起號角示警。

都指揮使康料正聽得號角聲響， 知道是雪山寨率軍來犯， 康料正是個酒囊飯袋， 往時孫諾言在時， 尚可靠他來拒敵， 如今孫諾言不知所蹤， 登時教他嚇得屁滾尿流， 慌忙的走到客房門外， 叩門道：「孫三公子， 孫四公子， 這回可真的不得了， 你們快救我一救。」

房門打開， 果見孫溢禮和孫溢智身在房中。 原來當日兩人見諾言莊被破， 兩人驚慌之下， 竟不敢回莊， 逕自找康料正。 康料正平素要依靠孫諾言才得保邊防太平， 因此對孫家一向阿謏奉承， 孫諾言和孫溢仁雖不吃他這一套， 但孫溢義、孫溢禮和孫溢智卻大感受用， 時常收受康料正的好處， 不在話下。

康料正自然也知道諾言莊被破， 孫諾言和孫溢仁遭到擄走之事， 但此刻諾言莊再無高手坐陣， 他心想孫溢禮和孫溢智既為孫諾言的兒子， 多少也該有些本領， 當下便收留了兩人， 以防雪山寨來襲之時， 也好有人抵擋。

孫溢禮和孫溢智聽得雪山寨的人轉眼便要攻到， 發出連連嗤笑， 孫溢禮大拍胸口的道：「康大人， 你儘管放一萬個心， 有我兩兄弟在此， 雪山寨那些宵小之輩， 焉是我們的對手？」 孫溢智得意地道：「往時我也時常要爹爹讓我攻打雪山寨， 只是他說甚麼就是不肯， 如今他們既是不知好歹， 燈蛾撲火， 正好給咱們一個大顯身手的良機。」

我係studio通緊頂 出多幾篇俾我紓下壓呀

兩個垃圾加埋都打唔贏任百川啦
直接死咗佢仲環保

出文啊垃圾

SORRY, 我尋晚出完文就訓左, 而家出文

心水清到

第二十二章. 大意中埋伏

康料正見兩人如此自信， 心中一壯， 挺起胸膛的道：「兩位世侄既對此戰十拿九穩， 本大人便賜你們良駒兩匹， 以助退敵。」 說罷便吩咐左右準備， 又命下人拿了三杯酒來， 雙手親自捧了兩杯酒分送給兩人， 自己也拿起了一杯， 眉開眼笑的道：「預祝兩位世侄馬到功成， 凱旋而歸。」 隨即舉杯一飲而盡。 孫家兩兄弟得意洋洋， 也跟着把酒喫了。

孫溢禮正容道：「康大人， 我兩兄弟雖武藝超群， 但雪山寨人多勢眾， 我兩兄弟終究是雙拳難敵， 請給予我兩兄弟一支軍隊， 以作調遣。」 康大人但教不用他帶兵打仗， 當然樂於答應， 便命人點了一支軍隊， 要他們隨孫家兩兄弟出城抗敵。

孫家兩兄弟相視而笑， 康大人直送兩人出了府門， 兩兄弟剛一踏出府門， 陡見一隊兵馬已在門外等候， 一瞧人數總有二百來人， 兩人心中登感威風八面， 志得意滿， 當即翻身上馬， 帶着軍隊浩浩蕩蕩的往北門進發。

街上的人見如此陣仗， 又見孫溢禮和孫溢智領軍， 雖對此兩兄弟無甚好感， 但此刻兵臨城下， 眼下只得靠此兩兄弟退敵， 只好暗暗盼望他們真能擊退雪山寨的那群賊寇。

孫家兩兄弟帶着軍馬到得北門， 便聽得吶喊聲如雷響起， 但見箭矢如雨， 城樓邊躺滿傷兵， 副將洪濤領着兩人登上城樓， 兩人在城樓上往城外遠眺， 只見遠方有數十敵軍正推着一輛大車， 車上有一段大木杉， 其中一頭已被削尖， 似是用來破城之用。

洪濤見得如斯場面， 驚得慄慄發抖， 顫聲道：「兩位孫爺， 那段巨杉敢情便是破城門之用， 一旦給他們攻破了城門， 咱們便危在旦夕， 這可如何是好？」

孫溢禮見洪濤如此窩囊， 給了他一個不屑的眼神， 冷然道：「有我兩兄弟在， 你還怕他們攻得進來麽？ 且在此處瞧瞧大爺我的本領吧。」 孫溢禮遙見雪山寨有一個高大漢子正在指揮大軍， 但見那漢子連聲吆喝， 分明便是領軍之人， 心中已有主意， 當下便走近一名弓箭手的身旁， 一手奪過他的弓箭， 另一手則把那弓箭手推倒在地， 他呸道：「瞧你如此射箭， 只會把箭矢浪費掉， 就是因為你們如此沒用， 才教雪山寨的人如此囂張。」 那弓箭手給他推倒， 心中憤憤不平， 但他知道這人是孫家三少， 半點招惹不得， 只好隱忍不發。

孫溢禮彎弓搭箭， 對準那高大漢子， 一咬牙， 奮力把弓弦後拉， 隨着一聲大喊， 那枝箭便如流星般向前發出， 呼嘯着直射向那高大漢子。

孫溢禮直瞪着那箭的去向， 見快箭已及那高大漢子， 那漢子翻身落馬， 分明是已中了自己的快箭。 諾言城的軍隊見對方領軍大將中箭倒地， 不約而同齊聲歡呼喝采。 眾人雖不喜歡孫溢禮的囂橫拔扈， 不可一世， 但見他臂力如此驚人， 皆不禁心生佩服。

孫溢禮一擊得手， 更是趾高氣揚， 哂頭：「我道雪山寨如何陣容強大， 其將士如何武藝高強， 卻原來是如此不堪一擊。」 那副將奉承道：「說的沒錯， 在孫爺面前， 雪山寨只得淪為三流腳色。」

孫溢禮對副將道：「眼下正是一舉殲敵之大好時機， 洪濤， 別在此呆着， 快點齊兵馬， 打開城門， 咱們全軍盡出， 把雪山寨給滅了。」 洪濤雖見孫溢禮說話好生無禮， 但此刻正要倚仗於他， 只好依言為之。

不一會城門大開， 孫家兩兄弟連同洪濤領着軍隊， 傾巢而出， 向着敵軍進發。 雪山寨的人遠遠便見諾言城的大軍， 立時鳴金收兵， 把兵器戰甲盡棄於一地， 朝着山谷而退。

孫溢禮見敵方退得如此狼狽， 指着敵軍哈哈大笑， 那個剛才被他推倒的箭手上前道：「孫三公子， 前方山谷道路狹窄， 易守難攻， 倘若我軍深入， 恐怕討不了好。」 孫溢禮一聽， 重重給了他一個耳光， 直把他打得翻身倒地， 滿口鮮血。 孫溢禮大喝道：「軍中就是有你這種畏首畏尾之徒， 致令我諾言城受雪山寨那幫膿包欺負， 難不成你沒瞧見他們的主將已為我所傷了麽？ 此刻他是生是死也尚自不知， 如何還能指點其手下作埋伏？」

那箭手好容易才爬起身來， 但見他雖被打得面上腫了老大的一塊， 卻還是露出不服之色。 孫溢禮指着他哂道：「你瞧他的模樣， 端的是丟人現眼， 待老子教你一教， 別說他們沒有了主將帶領， 無力還擊， 我只想問你一句， 倘若你是敵軍， 在何種情況下， 你會丟下兵刃甲胄？」 那士兵昂然道：「那是敵人的計策， 誘我軍中計， 深入險地。」 孫溢禮在馬上笑的差點沒掉下馬來， 他吃吃地道：「那幫沒見識的賊寇那懂得甚麼兵法謀略？ 他們是見我兩兄弟領軍， 懾於咱們的威勢， 心中嚇得慌了， 怕這些兵甲太重， 逃得不快， 無法之下才只好丟在地上， 這下子你懂了麽？」

係時候同孫家兩仔講88

那士兵不禁啞然失笑， 他那料得到孫溢禮竟狂妄自大到這等地步。 孫溢禮見他眼神輕蔑， 轉頭向洪濤道：「這等廢物， 胸無謀略， 只懂得危言聳聽， 亂我軍心， 往後切莫再用。」 洪濤連聲稱是， 孫溢禮大叫道：「此刻正是我軍建功之時， 咱們追趕賊寇， 殺他個片甲不留， 隨後再深入雪山寨， 挑了他們的老巢， 斬草除根。」 眾士兵轟然叫好， 孫溢禮露出滿意的面色， 領着大軍往山谷而去， 只留下那箭手在當地。 那箭手搖頭嘆氣， 徑自回城而去。

孫家兩兄弟引着大軍深入山谷， 大軍行了約一頓飯時間， 忽聞得山上呼嘯聲此起彼落， 洪濤猛然一驚， 知道敵軍已埋伏於山上， 慌忙喊道：「咱們中了敵軍的埋伏， 快退, 快退。」 眾士兵登時亂了方寸， 你推我撞， 亂作一團， 且山路狹窄， 退路已被己方的軍隊堵塞， 卻是如何退得了？

孫家兩兄弟不斷叫士兵別要慌亂， 但在此生死關頭， 眾士兵那裡還能聽得進去， 只恨娘親沒有多生一條腿給他們逃命。 便在這時， 一人傲然站於山上， 正瞧着散亂的大軍， 滿心得意洋洋。 孫溢禮感到山上之人的氣勢， 抬頭一瞧， 赫然便見那站在山上之人正是給他射殺的高個子。 孫溢禮不由得驚詫萬分， 那高個子眼下正精神奕奕、 威風凜凜的俯視他們， 那裡像是受了半點箭傷？ 這時孫溢禮再笨， 也已深知中了敵人的詭計， 此刻敵軍居高臨下， 己軍卻身處險地， 情勢之險惡， 可想而知。

孫家兄弟早就應該死 俾佢地活到而家已經偷笑 仲喺到害人

想問紙言仲會唔會update
係紙言追開

哈哈, 睇黎好多人好憎孫家四兄弟

推英雄莫欺, 晚上必能小西

係會既, 其實我大概一至兩個星期都會UPDATE一次.

但係到第二部就可能會UPDATE慢D, 因為第二部仲未寫完

之後仲會有第三部同第四部

而且我腦海中已經有第二本小說的構想, 故事名都諗好, 係主角名仲揀緊.

但係我寫得快定慢, 就觀乎你地既支持程度.

俾多D正評我, 我就有信心D, 寫得快D

那高個子不是別人， 正是任百川， 他在攻城之時， 陡見一箭挾着勁風呼嘯而至， 猛然心生一計， 仗着驚人膂力， 把來勢急勁的快箭硬生生接住， 旋即佯作中箭， 翻身落馬。 雪山寨的人跟了任百川數年， 知道這是他慣常使用的技倆， 目的是在誘敵上當。 因此馬上鳴金收兵， 且把兵器戰甲盡棄於一地， 好教敵人誤信他們慌忙退兵。

果不其然， 孫家兩兄弟急功近利， 不虞有詐， 竟出動所有兵力追趕， 任百川遙見敵方大軍盡出， 諾言城已再無防禦能力， 心中暗喜， 當下命令大軍退入山谷， 作好埋伏， 好等敵軍深入後， 再予以擊殺。

任百川一想到自己如此輕易便奪了首功， 難掩心中興奮， 當下一聲令下， 大呼放箭， 此一呼喊聲震山谷， 教諾言城的士兵心膽俱裂， 隨着這一聲呼喊， 箭矢如雨點落下， 登時便有不少士兵中箭倒地， 血流如河。

孫溢禮見大勢而去， 卻不想就此坐以待斃， 一手便把洪濤拉了過來， 手指捏着他的穴道， 叫他動彈不得， 隨即把他當作盾牌， 擋在自己身前。 孫溢智見孫溢禮如此作為， 便也抓住了一名士兵， 依樣為之， 可憐洪濤和那士兵慘受數百枝亂箭穿體而過， 變成了一團肉醬。

孫溢禮見洪濤已被箭射得有如刺蝟， 怕他的身軀再難以擋箭， 當下隨手又抓來一名士兵， 把那名士兵高高舉起， 如此反復為之， 已有不少士兵成了這兩兄弟的擋箭牌， 死得好不寃枉。

任百川見箭矢快將用盡， 諾言城的士兵也已死了十之六七， 剩下的也受傷泰半， 便大叫道：「眾兄弟， 諾言城的士兵已是待宰之羊， 大夥兒衝殺下去， 把他們盡數殺光。」 雪山寨的人高聲應諾， 呼喊着便向山下衝去。

追到live
好睇
推一下先

多謝支持和讚賞

請繼續支持我個故, 好戲在後頭.

追到live 限你一小時內post晒成個第一部出黎
利申一個暑假睇晒所有衛斯理

一小時

我盡量快D POST

利申 我都睇晒所有衛斯理

眾士兵逃的逃， 傷的傷， 剩下的也無心戀戰， 不斷的找路逃生。 孫溢禮見那幫賊寇轉瞬便至， 雙手各抓着一個士兵， 使勁的向雪山寨那邊扔去， 隨即施展輕功， 向來路飛奔。 孫溢智見三哥急逃， 連忙飛步緊隨。

任百川的目力甚佳， 遠遠便瞧見了孫溢禮， 認得他便是在城頭向自己放箭之人。 心中忖道：「此人竟敢向我放箭， 膽子倒也不少， 待老子先把他抓了起來， 重重羞辱一番， 再把他殺了， 方能報此一箭之仇。」 隨即拿起弓箭， 把箭頭瞄準孫溢禮運勁一發， 但聽得颼的一聲輕響， 那箭便挾着勁風射出， 勁力無匹， 威力無窮。

孫溢禮聽得背後有破風之聲， 慌忙間就地一滾， 那箭便剛好在他的頭頂掠過。 他突感頭頂一陣清涼， 右手摸了一摸頭頂， 竟發現頭髮已少了一大截， 露出了光禿禿的頭來。 他貴為諾言莊三少， 幾曾受過這等侮辱， 當下心頭甚是惱怒， 拔出了腰間的金刀， 決意和任百川一戰。
任百川射出快箭後， 隨即掄起鐵鎚， 施展輕功撲向孫溢禮。 孫溢禮剛一站起， 任百川已到眼前， 孫家兩兄弟頓感驚愕， 他們只道任百川個子笨重， 且背負鐵鎚， 當是橫練外家的高手， 輕身功夫定然不高， 豈料此人的輕功竟高得出奇， 只有在他兩兄弟之上， 絶不會在他們之下。
孫溢禮剛剛站起， 尚未穩任身形， 任百川已揮鎚攻至， 登教孫溢禮手忙腳亂， 當即以金刀向前胡亂揮舞， 腳步向後踉蹌倒退。 任百川見他出招全然不成章法， 信心頓增， 當下越攻越快， 教對手毫無還手之力。

下章呢

平時睇故多數睇完本，有強逼症，睇到一半卡住會好辛苦
chur爆樓主

好, 解你痛苦.

但請也解我痛苦, 介紹多D人睇我個故, 俾多D正評

孫溢智見三哥情勢險惡， 當即展開摺扇， 以刀法攻向任百川。 任百川冷笑一聲， 道：「你這廝功力未夠， 竟敢使用摺扇這等花巧兵器， 端的是自尋死路。」 當下右手依舊攻向孫溢禮， 左手以劍指和孫溢智的摺扇對招。

眾賊寇這時已把諾言城的士兵盡數殺光， 他們見頭兒正和別人過招， 知他不喜別人插手， 便只好站立一旁觀戰。 但見任百川以一敵二， 仍處上風， 當下為他吶喊助威， 以震聲勢， 霎時間喊聲充斥山谷， 教孫家兩兄弟方寸大亂， 出招更是力不從心， 出錯連連。

任百川冷笑道：「你兩人如此技藝， 竟敢帶兵打仗， 真是教人笑掉了牙。」 口中說著， 手底下卻毫不放鬆， 著著搶攻， 二孫但感虎口生疼， 胸口鬱悶， 出手自快而緩， 由強轉弱， 破綻盡現， 敗象畢呈。

鬥了將近一百餘招， 猛聽得任百川大喝一聲， 金刀摺扇雙雙飛上了半天， 任百川飛起一腳， 把孫溢禮踢得向後翻了個大筋斗。 同時間， 他左手一拳砰的一聲打在孫溢智的胸口， 孫溢智登時飛出老遠， 重重的坐倒在地。 此戰勝負已分， 任百川以一敵二， 毫無損傷， 輕易得勝， 登感威風八面。 眾賊寇歡聲雷動， 齊聲喝采， 任百川大感光彩， 登時眉飛色舞， 大叫道：「捉拿此二人， 把他們吊起來給諾言城那些賤民瞧瞧， 好教他們知道他們心目中的英雄，是如何的窩囊， 是如何的不濟。」

仲唔出

即出, 即出,

記得介紹多D人睇

當號角聲大響之時， 逍遙客棧的客人登時慌作一團， 霎時間眾人驚得牙關打戰， 渾身顫抖。 秦鑽見狀， 忙向錢致詢問， 錢致皺眉道：「雪山寨的人終究是攻來了， 敢情他們已知道了孫莊主遭人所擒之事， 情知此時正是攻陷諾言城的大好時機。」

秦鑽天資甚佳， 兼之他努力練功， 又懂得融會貫通， 功力已是突飛猛進。 此刻聽得雪山寨的人攻來， 正好一試自己的身手， 便悄聲向錢致道：「師父， 咱兩師徒不能任那幫賊寇胡為， 如今此城已沒有孫莊主坐鎮， 倘若連我們也置之不理， 諾言城的居民往後的日子可就慘了。」 錢致也深覺有理， 但畢竟怕夫人知曉， 便悄聲道：「且待我換了裝束， 蒙了臉面， 便和你一塊兒出去。 鑽兒， 你也換換裝束， 莫要被你師娘認了出來。」 秦鑽應諾， 兩師徒便驅趕了所有客人， 各自回房去了。

錢致換好了裝束， 正想蒙面之際， 錢夫人突然衝進房來， 惡狠狠的盯着丈夫， 叱道：「相公， 你這身裝扮， 是要到那兒？」 錢致知瞞她不過， 便如實說了。 錢夫人哭道：「我一聽到號角聲， 便擔心你會管上此事， 豈料你當真是忘了我倆的承諾， 非要管江湖上的鬥爭， 你還當我是夫人不當。」 錢致見夫人聲淚俱下， 心中便沒了主意， 訥訥地道：「夫人， 並非我不守當年誓約， 而是這回和以往不同， 倘若讓雪山寨的人攻了進來， 咱們也難以獨善其身， 今兒這一戰是無可避免的。」

痴線出咁快

女人真係麻撚煩，繼續GOGOGO

咁我出慢D

GO就GO啦

你想雞姦孫家兩兄弟

豈料諾言城無人當孫家兄弟係英雄 更落井下石 連番羞辱

Btw 推

錢夫人指着錢致道：「這些都是你的藉口， 倘若雪山寨的人真個兒攻了進來， 我倆大不了一走了之， 再也不回來， 在別處落城生根， 重生開始， 又有何不可？」 錢致苦着臉道：「夫人， 我倆怎忍心放下這兒的一切？ 倘若我倆就此離去， 老況如何？ 鑽兒如何？ 莫欺如何？ 還有小月和佘姑娘呢？ 咱們怎能放下這一切不管？」 錢夫人尖聲道：「想當年你也可以為了我， 放棄當武當掌門， 放棄武當派， 丟下你的至性師弟不管， 如今區區一個逍遙客棧和一些不相干的人， 你就不可為了我而放棄麽？」 錢夫人越說越大聲， 說到後來， 已是近乎聲嘶力竭。

錢致不敢再說甚麼， 兩人沉靜了好一陣子。 這時秦鑽已換好裝束， 前來道：「師父， 我們要趕快去了。」 錢致知道今回他必得出手， 嘆道：「夫人， 這事我確然不能不管， 否則諾言城將會生靈塗炭， 我於心難安。」 說罷便要往外走去。

驀地聽得錢夫人慘叫一聲， 摀着肚子蹲在地上， 但見他面容扭曲， 滿臉香汗， 狀甚痛苦。 錢致登時大吃一驚， 慌忙為夫人把脈， 但覺她脈象紊亂， 真氣亂竄， 想是急怒攻心， 動了胎氣。 錢致連忙輸了一些內力給她， 隨即抱起她往外急奔。

秦鑽跟上去道：「師父， 現下我們該當如何？」 錢致氣急敗壞的道：「你師娘動了胎氣， 必須趕快找上大夫給她醫治， 否則不只胎兒難保， 連你師娘也會有性命之虞。」 秦鑽急道：「那雪山寨那邊如何？」 錢致不耐煩的道：「我要伴在你師娘的身邊， 此事我不會再管。」 當下也不再理會秦鑽， 施展身法閃身出了門外， 轉眼間便不見了人影。

女人真係好麻煩
繼續繼續

好明顯大家做野既地方都有好多孫家兄弟, 所以好有共鳴

唔知我有無估中呢?

睇黎大家對女人都有好多意見

繼續就繼續啦

秦鑽心道：「師父的本領， 我已學了大半， 況且此刻正是大好機會， 試試我所創的寒江追風劍法。 反正莫欺和小月也快將回來， 我先去擋住那幫賊寇一忽兒， 待他倆回來， 咱們三人聯手， 我便不信打不退那幫賊寇。」 他此刻藝高人膽大， 心中自信滿滿， 當下打定了主意， 見號角聲由城北傳來， 便逕往城北而去。

到了城門， 便瞧見守城士兵分為左右兩邊， 正在爭論不休， 秦鑽欲知詳情， 便站在一旁細聽， 但聽得一名士兵大叫道：「你這個懦夫， 臨陣退縮， 還有臉回來多說廢話， 此刻已別無選擇， 眾兄弟聽我意思， 當可保住性命， 倘若聽信此人的瘋言瘋語， 咱們只有死路一條。」

和那士兵對面而立的顯然是一名箭手， 正是那力勸孫溢禮別要中雪山寨詭計的倔強少年， 但聽得他道：「不是我要臨陣退縮， 而是我明知孫家兄弟定必中計， 勸阻不果， 只好回來守住城門， 咱們已損失了兩百多的兵馬， 倘若城門失陷， 諾言城定必遭到雪山寨的屠殺。」

那士兵哂道：「你現下倒說得好聽， 你不過是想眾兄弟為你守住城門， 好等你可以趁機逃走， 你說是也不是？」 那箭手道：「我不管你如何中傷於我， 但你若把雪山寨的承諾信以為真， 打開城門， 放他們進來， 說不得， 我只好先把你殺了。」

快

成家都響到
就係差言哥

下 咁我以後睇咩

推！

加油 真心好好睇 希望你堅持寫落去
皮已正

唔係存稿係寫緊

點解可以咁快

係存稿黎 I mean 希望樓主真係會寫晒四部

拜託大家推post唔好quote文得唔得

btw 我是來lm的

快就快啦

我以前公司都好多, 就依照班撚樣既性格寫左孫家四兄弟出黎

以後都繼續睇我寫既故啦

多謝讚賞, 只有讀者繼續支持, 我會繼續寫落去

第一同二部都有全稿

謝留名, 請多發言及給予意見

並多多支持我個故

第二十三章. 秦鑽戰百川

那士兵呸了一聲， 叫道：「憑你這點微末本領便想殺我， 真要打將起來， 我怕你連我十招也接不住。」 那箭手道：「倘若你真個兒要打開城門， 即令我打不過你， 也只好和你一拼了。」 那士兵冷笑道：「小天， 我勸你冷靜點想一想， 人家孫家兄弟本領如此之大， 也打不過雪山寨的人， 你也瞧見他們兩兄弟失手被擒， 被他們高高吊起的吧， 且他們分明是遭到了一輪毒打， 連他們兩人聯手也不能取勝， 咱們再和雪山寨鬥下去也只會落得個戰敗收場， 倒不如放他們進城， 進貢些物事和說一些好話， 待他們心滿意足了， 自然不會殺咱們的了。」

那叫小天的箭手道：「雄鷹， 我不想和你逞口舌之爭， 我倆便在此打一場， 敗的一方便聽從勝的一方， 不得反悔， 你意下如何？」 那叫雄鷹的士兵獰笑道：「你這小子當真是想和我交手， 好， 我早就瞧你不順眼， 今兒便讓你吃吃苦頭， 好教你知道在這個軍中， 誰才是老大也是好的。」

秦鑽不禁皺眉忖道：「敵軍已在外頭， 這兩個小子竟然先自內訌起來， 自家人尚且不團結， 如何還能對付城外賊寇？」 這時眾士兵讓出了中心好大的一片地方來， 只留下小天和雄鷹兩人在場心。 雄鷹二話不說， 嘿了一聲， 雙爪飛舞， 虎虎生風， 擺出了鷹爪功的架式。 小天也不示弱， 跟着大喝一聲， 紮了個四平馬， 雙拳前伸， 兩手食指骨凸出， 分明是要使出鳳眼拳一路的功夫。

雄鷹不屑的瞧了他一眼， 隨即身形一起， 有如巨鷹沖天， 在空中一個翻身， 便向下直撲而去。 小天抬頭一瞧， 但感陽光耀眼， 霎時間瞧不清楚雄鷹的身形， 當下不敢胡亂出招， 只好向後急退， 先避其鋒， 再尋隙出手。

雄鷹這一下撲空， 伏在地上， 一雙鷹眼瞪視着小天， 一動也不動。 小天也已拿樁站穩， 立好門戶， 一雙鳳眼拳對準雄鷹， 兩人就此互瞪着對方， 卻不肯先行出招， 頓然成了僵局。

嘩!!!!!!鬼呀!!!!!!!

屎忽鬼呀

有存稿都唔啱

自細細個開始.....

從來唔同勤力撚做朋友

之前停左好長一段時間無寫,

若果我係勤力既話, 就唔會寫十年先寫得兩部

秦鑽不由得大感驚詫， 萬料不到這兩人年紀青青， 武功根底竟頗為不錯， 且兩人竟爾懂得敵不動， 我不動， 敵一動， 自己先動的道理， 資質並不比自己為差。 秦鑽到此時方知天下之大， 練武奇才大有人在， 並非只有自己尊美。 此刻兩人的功夫需是遠遠不及自己， 但只要尋得名師， 假以時日， 必是武林中舉足輕重的高手。

雄鷹覷準小天腋下的一個破綻， 當即猱身而上， 右爪逕攻小天的右額。 小天見雄鷹出招， 那敢怠慢， 鳳眼拳立時攻向雄鷹的右手手肘， 此一招既破敵招， 亦同是攻招， 破解得恰到好處， 旁觀眾士兵也不由得高呼讚好。

可是秦鑽卻不以為然， 他已瞧出此招必為對方的虛招， 實招必將從後而來。 果見雄鷹雙手一翻， 雙爪快若無影， 小天的鳳眼拳竟爾擊了個空， 隨即便見雄鷹的雙爪飛快地疾攻小天的左腋， 這一招倘若被他一手抓着， 左邊身軀立時便會受敵所制， 動彈不得， 其時即令不高呼投降， 也必得任人魚肉。

豈料雄鷹竟一手抓空， 卻陡然聽得小天厲聲喝道：「還不中計。」 眾人但覺眼前一花， 小天已是一個轉身繞到了雄鷹的身後， 雙拳連環打出， 重重的打在雄鷹的背門。 雄鷹連中數拳， 禁受不住， 撲地倒下。

小小諾言城都咁多潛力股

正好呢個世界一樣, 其實好多人材

原來小天是故意賣了個破綻給雄鷹， 好誘敵上當， 雄鷹雖平素在諾言城打架無數， 但畢竟江湖經驗甚淺， 臨敵經驗亦不多， 因此他的功力雖確然比小天勝上一籌， 但卻輕易上當， 中了對手的誘敵之計， 出盡全力攻向小天的腋下。 小天正好乘他舊力已盡， 新力未生之際， 閃電出手， 攻他一個措手不及。

小天既已得勝， 眾士兵只道他會大喜若狂， 豈料小天的面上卻並無得色， 反倒正容大叫道：「眾兄弟聽好， 雪山寨的人轉眼便要攻至， 咱們倘若還不齊心一致， 對抗外敵， 一旦被他們攻了進來， 咱們便得任人宰割， 求生不得， 求死不能， 咱們的家人亦會受其侮辱， 永世不得抬頭。」 眾士兵雖聽得小天言詞激昂， 侃侃而談， 本來也有些心動， 但終究還是懾於雪山寨的威勢， 且己方的兵力畢竟太少， 倘若和雪山寨的人正面交戰， 戰果實是不問而知。

這時城外喊聲震天， 想是雪山寨的人見城內久久未曾回應， 等得不耐煩， 便想要強攻進來。 眾士兵心驚膽戰， 有的更是雙腳一軟， 坐倒在地， 更有的竟是嚇得撒了一大泡尿出來。
小天見城門砰砰作響， 眼看雪山寨的人轉眼便要進來， 而己方的人根本無心戀戰， 軍心散渙， 如何能抵抗敵軍？ 小天的心不由得直往下沉， 流淚忖道：「莫不成我土生土長的諾言城， 終究是要遭到雪山寨的賊寇所蹂躪。」

雄鷹見小天愣在當場， 心想此刻正是出手的大好時機， 雙掌一拍地下， 借勢翻身便要攻向小天雙目。 小天料不到他受了自己全力一擊後， 受傷竟不甚重， 此刻眼見他雙爪快要攻到， 但卻已來不及出手擋招。

上啦架両秦鑽

跟手帶兵禦敵

我不會劇透的

雖然下一個POST就會講

咁要推一下先得，唔好俾佢停

話說樓主呢部小說 地圖觀有幾大？係金庸咁樣以中原為中心 定係似古龍咁樣？

謝推, 啱, 唔好停, 繼續推

第一部, 只在諾言城
第二部, 中國北部
第三部 同 第四部 走出中國

不可以再劇透太多

對古龍來講，有時間地點可言咩？

改名巴一齊推

都有地點既, 例如神水宮, 幽靈山莊, 惡人谷個D

一齊推, 老漢推PO

小天眼看此招必中， 心想自己往後定必成為瞎眼的人。 豈料眼前竟平空多出了一人， 只見那人身形一晃， 也瞧不清他是如何出手， 雄鷹竟已躺倒在地， 暈死了過去。 小天不禁大感驚訝， 來人身法之快， 出手之狠， 實遠遠非自己所能及。 他連忙瞧一瞧眼前的這號人物， 但見他年紀和自己相差無幾， 生得英俊挺拔， 瀟灑俊朗， 一雙眼睛黑白分明， 看得出是個精靈機智的人物。

此人不是別人， 正是秦鑽， 他在一旁觀看良久， 發現小天是一個硬骨氣的漢子， 倒和莫欺有幾分相像， 不由得對他心生好感， 因此一見他遭到襲擊， 便忍不住出手相救。

小天的雙眼瞪着秦鑽久久不能移開， 秦鑽只道他驚魂未定， 兀自發呆， 便笑道：「如此小事便嚇成這個模樣， 如何臨陣對敵？」 小天登時回過神來， 喜道：「你會和咱們一起迎敵？」 小天見秦鑽武功不在孫家兄弟之下， 有他坐陣， 實是勝券大增。 秦鑽點了點頭， 表示會一同抗戰， 小天不禁大喜， 高叫道：「兄弟們， 這位少俠藝業過人， 有他和咱們一同拒敵， 當可成功， 現下賊兵已至， 由不得咱們再多作考慮， 是英雄好漢的， 便跟着咱們衝吧。」 眾士兵見秦鑽雖年紀少少， 但剛才所露的一手確然教他們稍有信心， 他們也著實不想自己的家園遭到雪山寨的人所踐踏， 當下便有一中年士兵走出來道：「我家中有妻有女， 實不想眼見她們被人所糟蹋， 我便和你們一起和他們拼上一拼， 好歹殺他一兩個， 教他們知道諾言城的人並不是好欺負的。」 隨即又有數人上前道：「你們怎麼作， 我便跟着怎麼作。」「好， 衝便衝吧， 大不了也是一個死。」「他們又不是三頭六臂， 怕他作甚， 大夥兒和他拼了。」 其餘人皆紛紛響應， 霎時間軍心大振， 戰意高昂。

咁出快d文咪唔洗劇透

咁樓主唔同既時間線係隔幾遠，例如好似射雕三部曲咁，呢三部已經係幾個時代幾代人，然後每部同每部中間隔左十幾二十年，等我地腦補，然後又後面講返少少咁，又或者係主角呢批人打哂4部？好似古龍既《楚留香》或者《陸小鳳》咁？

btw 好睇

佢既小說特色就係沒一個主要既地點可言，反正每一部既主角都周圍飛黎飛去

出文, 出文, 唔洗咁勞氣

相隔會有二三十年, 預計, 但係寫落去可能會改變主意, 有時我都控制唔到

BTW, 多謝你欣賞我個故

小天不由得感動落淚， 向秦鑽一揖到地， 表明謝意。 秦鑽拍了拍他的肩頭， 道：「此刻並非流淚的時候， 咱們要抖擻精神， 出城迎戰。」 小天說了聲好， 隨即大叫道：「眾兄弟， 咱們男子漢大丈夫， 此刻正要保衛家園， 大夥兒衝啊。」

驀地聽得一聲震耳巨響， 城門竟已被撞破， 眾賊寇瘋狂湧入。 秦鑽暗叫不好， 此刻不容他多作細想， 當即飛躍上前， 向敵軍左刺右劈， 見人便殺， 不讓他們再向前衝。 小天見秦鑽一馬當先， 自己那可退縮？ 大叫道：「把他們殺個片甲不留。」 眾士兵紛紛拔出單刀， 和敵軍廝殺起來。

諾言城並非一座大城， 城門並不寛濶， 雪山寨的人只能湧了一部分進來， 因此雪山寨的總兵力雖比諾言城僅餘的士兵多上五倍有餘， 但竟也佔不了絲毫上風， 反而在秦鑽和小天的英勇帶領之下， 眾士兵一鼓作氣， 上下同心， 把雪山寨的人打得節節敗退， 死傷枕藉。

秦鑽見己方大佔上風， 挨近小天道：「咱們把他們殺得退出城門， 其時你我一左一右， 把城門再行關上， 再搬一些重物過來， 堵住城門， 教他們不能再行攻入， 無功而回。」 小天應了個諾， 當下兩人同聲大喝， 更顯神勇， 一刀一劍有如斬瓜切菜般， 殺得雪山寨的人不敢貿然上前和此二人正面交鋒。 敵軍心中一怯， 己軍信心頓增， 此消彼長， 雪山寨那邊的兵力雖多， 卻是漸呈敗象。

咁既話呢4部既bonding就好重要啦

係, 我每日都諗爆頭.....

BTW, 希望你介紹多D人睇

因為我以前都自己寫過 不過每次去到伏筆就卡關

樓主加油啦

應該樓主出多幾篇我就可以畫個地圖出黎

畫地圖

猛然間， 秦鑽感到有一股氣勢自城外湧現， 心中不由得一寒。 但聽得一把聲若洪鍾的聲音哈哈大笑道：「老子只道捉拿了孫家兩兄弟後， 諾言城再無能人， 料不到竟尚有一個比他們武功更為高強的小子在此守城， 有意思， 有意思。」 隨着這一陣笑聲， 一個高個子踏着雪山寨眾賊寇的頭頂， 從城外飛奔而至， 饒是他身重如牛， 但被他踏過的人竟渾若無事， 其輕功之高， 實是不容小覷。

眾人見雪山寨那邊竟多出了一個高手， 無不心中一凜， 只見那高個子已然飄然落地， 形相威武。 秦鑽認得這人便是當日和陳氏鏢局的鏢師文旭對戰的好手任百川。 想當日他慘遭落敗， 受了重傷， 原因並非他藝業未成， 經驗不足， 卻只怪他過於輕敵， 心浮氣躁， 才讓對手覷準破綻， 一擊得手。 經此一敗之後， 任百川勤修苦練， 修心養性， 於短短日子間， 不論武功和智謀皆大有進步， 已不可和當日同日而語。

任百川一見秦鑽， 卻不認得， 但卻已感到他身上散發出來的凌厲氣勢， 他哈哈大笑道：「瞧不出你少少年紀， 武功竟是恁地了得， 老子今天技癢得很， 意欲和你一較高下， 未知你意下如何？」 秦鑽見任百川武功不低， 正好一試苦練已久的功夫， 當下便抱拳道：「如何比法？ 還請劃下道兒。」

這時眾人皆知道雙方的領軍要進行單挑， 雙方只得暫且罷戰， 各自回到自己的陣營。 任百川哈哈笑道：「這個簡單， 我倆一對一的比鬥， 只消誰先倒地， 不論生死， 皆為戰敗。」 秦鑽道：「那戰敗了又該當如何？」 任百川嘿嘿奸笑道：「倘若我方戰敗， 老子立時鳴金收兵， 反之， 你們便不得再作反抗， 乖乖的丟下兵器投降， 如何？」

秦鑽心道：「師父的本領， 我已學了大半，

有無咁快

新讀者追到live
加油，講故台需要多d你呢種有心寫既人
出面d性幻想故，女神故之類狗屁不通俗不可耐
加油

一日無追 樓主出文慢左咁多既

可能第一部就完

根據鋪排應該重有10章先係㗎

啱啱live到
前面啲感想俾人講哂
都係想嗰4條友快啲死

文呢？點可以得咁少

一定係比其他作者買起咗

pish
等緊文

推一下

呢句的確有問題, 已改原稿

謝指正

多謝讚賞, 記得介紹多D人睇.

因為公司好多野做, 又成日俾個鬼佬捉住開會

未咁快, 放心

謝一直支持

EXACTLY

我真係寫到呢4條友咁乞人僧咩

得咁少正評都要買起我

小天喜道：「少俠， 這場決鬥我方可是佔了大大的便宜， 我深信你決不會敗， 咱們這就答應他了， 可好？」 秦鑽見識過他們的手段， 深知這定然是個騙局， 但他確然想和任百川這等高手交一交手， 當下只得沉吟不答。 任百川也不催促， 好整以暇的坐在地上等待。 秦鑽思忖良久， 終究有了決定， 他走近小天， 在他的耳邊說了幾句悄悄話， 但見小天連連點頭， 連聲稱是。

任百川見秦鑽已有了決定， 緩緩的站起身來， 拍了拍身上的灰塵， 粗聲道：「小子， 有了決定了麽？」 秦鑽見他毫不著急， 心下好生奇怪， 忖道：「兵法有云： 兵貴神速， 遲則生變。 他們兵力五倍勝於我軍， 雖暫時形勢不利， 但實在犯不著在此苦等我慢慢的作決定， 其中定必有詐。」 這時他驀地想起了一人 － 計豐。 不禁心底發毛， 忖道：「對了， 攻諾言城如此大事， 怎會少得了計豐？ 如此說來， 他定必在諾言城的附近。」 思念及此， 便招手叫了小天過來， 道：「小天， 剛剛我吩咐你的事， 你叫別人去做好了， 我還有更要緊的事要你去辦。」

小天頓感錯愕， 道：「還有要事比剛才那事更為重要？」 秦鑽面色凝重， 道：「正是， 我必得鎮守此間， 阻截任百川攻城。 但倘我所料不差， 雪山寨的少寨主 － 計豐應當便在此城的附近， 此刻任百川分明正在使拖延之計， 想必是想把我方的兵力全引來了城北， 好讓計豐有足夠時間從城東、城西或是城南攻城。」 小天登時著急道：「但咱們兵力不足， 又缺領軍之人， 如何守得住其餘三門？」 秦鑽點了點頭， 語氣鎮定的道：「因此你必得找上我的師父， 他現下該當正在城南李大夫那兒， 你快步跑去那兒， 無論如何要勸服他， 叫他出來對付計豐。」

小天見秦鑽已是如斯厲害， 他的師父該當更是響噹噹的人物， 當即問道：「我並不認識你的師父， 卻是如何找他？」 秦鑽微笑着道：「我師父在諾言城上無人不識， 便是逍遙客棧的老闆錢致。」 小天登時張大了口， 久久合不攏來， 他那料得到平素弱不禁風， 膽小怕事的錢老闆， 竟是眼前這個武功如此了得之少年的師父。

秦鑽見小天呆立當地， 小聲叱道：「事關重要， 此時並非發呆的時候， 你快去快回。」 小天知道事態嚴重， 當下不敢怠慢， 拉過了一名士兵， 在他的耳邊說了些悄悄話後， 便逕自向城南奔去。

任百川磔磔笑道：「如何？ 安排好了你的身後事了麽？」 秦鑽微笑着道：「你急了麽？ 我見你漫不經心的， 只道你並不著急， 豈料你竟心焦若此。」 頓了一頓， 便道：「和你決鬥也未嘗不可， 反正我也想舒展一下筋骨， 但我卻有一個條件。」 任百川皺眉道：「怎地會有如此多囉嗦的， 此戰你已佔了大大的便宜， 還要甚麼條件？ 罷了， 罷了， 快快說出來， 瞧瞧是否可以接受？」

秦鑽道：「在我倆比鬥期間， 你軍必得先退出城外， 我倆亦會在城外決鬥， 未知這可接受否？」 任百川一聽， 暗笑道：「此人端的是蠢鈍如豬， 以為把自己置身於敵陣， 便可把咱們拒於城外。 嘿嘿， 此戰雖說我斷不會敗， 但不論誰勝誰敗， 此小子隻身在城外， 定必死無葬身之地， 此條件倒是對我方大大有利。」 當下強忍着不發出笑聲， 答應了秦鑽的條件。

屌 咁快賣師父
會唔會唔再教佢 咁撚口疏

繼續呀

咁情況危急麻......

秦鑽面無懼色， 和任百川的大軍一同出城。 眾士兵見他們全數出城， 馬上關上城門， 把城內所有重物都搬來堵住城門， 教他們不能再行攻入。

秦鑽見城門已關， 登時吁了一口氣， 任百川磔磔笑道：「如何？ 遂了你的願了吧﹗ 準備好領死了麽？」 說罷揮動大鐵鎚， 擺出了架式。

秦鑽哈哈笑道：「你這個大個子， 兵力分明勝於我軍， 也知道我們會堵住城門， 卻還答應我們的條件， 分明是尚有後著。」 任百川面色一沉， 卻不回答。 秦鑽續道：「倘我所料不差， 你們的少寨主計豐不久便會攻城， 如今城內又少了一個武功高強的人， 只剩下一些老弱殘兵， 計豐這回攻城可謂無往而不利。」 任百川鐵青着臉， 沉聲道：「算你聰明， 可是你猜中了卻又如何？ 如今你已是插翅難飛， 所有兵力也聚於城北， 其餘三門等同空虛， 諾言城已在雪山寨掌握之中， 此刻你還是別再多想， 痛痛快快的和我大打一場， 再斃在我的鎚下才是正經。」

秦鑽暗忖道：「一切果然如我所料， 莫欺和小月倘能及時趕回來當然更好， 但最要緊的還是師父肯出手救城， 否則一旦計豐殺入城內， 再要趕他出去便難了。」 他知道大敵當前， 心中絶不能有半分雜念， 當下便不再多想， 拔劍出鞘， 劍鋒直指任百川。

一陣師母又嬲嬲豬

泰鑽收完風，有咩後著走佬通風報信

紙言更新未

秦鑽死咗咪莫欺做主角

佢都算醒目仔，條件又係佢自己開，唔會冇留後路掛

佢似係想慢慢打
拖到莫欺同小月返嚟

推一推就知之後發生咩事啦

嬲嬲豬就梗架啦

文就文啦

邊個係泰鑽

呢兩日

莫欺一向都係主角

講得無錯, 欲睇新文, 必先推故

任百川大喝一聲， 舞動鐵鎚， 虎虎生風。 秦鑽見過他和文旭交戰， 知道他並非一個單靠蠻力的武夫， 且鐵鎚已用至收發自如， 舉重若輕的地步。 當下不敢輕敵， 運起新修習的玄門真氣， 凝神抗敵。

任百川身形一晃， 眾人眼前一花， 只見他已倏忽到了秦鑽的身前， 其身法之快， 實是駭人聽聞。 任百川得意狂笑， 一記重鎚重重的向秦鑽砸下。 他滿擬這一下出奇不意， 攻敵不備， 定能教秦鑽腦漿迸裂， 血肉橫飛。

但聽得秦鑽冷笑一聲， 陡地身形一轉， 輕輕巧巧的便避過這雷霆一擊， 隨即一抖長劍， 向前連挽幾個劍花， 直攻任百川的太陽穴和咽喉， 招招攻敵要害， 毫不留情。 任百川一上手便勢若猛虎， 傾盡全力， 此刻去勢和招式皆老， 且秦鑽的追風劍法快若驚雷， 任百川要想閃避或廻過鐵鎚擋招皆也不及， 眼看秦鑽便要一擊得手， 閃電殺敵。

豈料任百川竟不慌不忙， 竟把鎚柄當作判管筆使，噹噹噹的擋開了秦鑽的奪命三劍， 且還反攻秦鑽兩招， 解危發招， 一氣呵成， 雪山寨的人登時高聲歡呼， 齊聲讚好。 秦鑽見任百川破得甚為奇巧， 且招式中蘊含精妙劍招， 實是個強手。 他雖一招失利， 但他何等聰明， 深知冷靜鎮定方為對敵的第一要訣， 當下以寒江劍法編織劍網， 先行力保不失， 再伺機重奪先手。

任百川見秦鑽竟沒有被自己的奇招所嚇倒， 也不由得對他心生佩服， 當下更不敢輕敵， 以鎚柄連使劍招， 步步進擊， 不讓秦鑽有喘息之機。 秦鑽一面接招， 一面暗暗記下任百川所使出的劍招， 以便他重使之時， 可尋隙破敵。

金剛兄一直支持小弟, 令在下非常感動

第二十四章. 患難見真情

秦鑽這些日子得錢致點撥， 對各門各家的劍法粗略有了點認識， 這時記下了任百川的劍招， 依稀覺得似曾相識， 心中一動， 便記得是崆峒派的上乘劍法， 錢致曾向他點出崆峒劍法的精要， 此刻略一思索， 便已看出任百川劍招上的破綻， 當即運劍如風， 處處攻向任百川劍網中的隙縫， 登時教任百川哇哇大叫， 手忙腳亂。

任百川以鎚柄當劍使， 本就極不順手， 只是仗着劍招精妙， 強行發招而已， 如今竟被秦鑽瞧出破綻， 招招制敵機先， 他的劍式更是施展不開， 劍網頓時收窄。 秦鑽得了先手， 那會失卻良機？ 當下出劍如電， 招招攻敵死門， 攻得任百川踉蹌後退， 叫苦連天。

任百川知道長此下去， 定必死在秦鑽劍下， 當即大喝一聲， 招式陡變， 但見他鼓動真氣， 鎚柄和左拳齊出， 霎時間拳風虎虎， 沙石亂飛。 秦鑽見任百川真氣強橫， 一時間倒也不敢胡亂進招， 只好先退開一旁， 緊守門戶， 待得尋到適當的時機後， 再行出招。

原來任百川見招招受制， 因此以強大內力先行解困， 此刻見秦鑽果然不敢冒險求進， 當下吁了一口氣， 不敢再以鎚柄對敵。 他趁秦鑽退開之際， 當即倒轉鐵鎚， 重握鎚柄， 以他最拿手的鎚招重重砸向秦鑽， 登教秦鑽不敢冒然出招， 只能左閃右躲。

任百川的大鐵鎚是重兵器， 且他的內力畢竟還是比秦鑽來得精純， 外家功夫更是比秦鑽高出不知凡幾。 秦鑽單憑手中的一柄長劍， 壓根兒無法和那大鐵鎚硬碰硬架。 況且若論身法， 任百川未必勝不過秦鑽， 在這場比鬥之中， 任百川確然處於優勢。 秦鑽雖心念電轉， 苦思破敵之策， 但要殺敵取勝， 卻是談何容易？

唔該都出快少少

我都想快, 但公司好多野做

送多篇俾你

兩人不覺鬥了一百餘招， 此時天色漸暗， 烏雲蓋頂， 氣温驟然急降， 冷得教人牙關格格作響。 未幾， 天上下起大雪， 大風呼嘯， 眾人視線漸見模糊， 難見遠方之物。

城外空曠， 強風疾勁， 雪山寨的人想睜眼站穩也難， 更遑論要觀看眼前兩個高手的比鬥。 任百川雖是雪山寨的頭兒之一， 但他卻是計不從從關內邀請過來， 並非在雪山成長的人， 當然不習慣面對這種天氣。 此刻他驟見天氣轉壞， 風勢凜冽， 生怕被強風暴雪影響他的身法。 當下暗運內力， 使出千斤墜的功夫穩住身形， 同時急運鐵鎚護身， 守得固若金湯， 以免被秦鑽有機可乘。

反之秦鑽自少便在大風雪下練就劍法輕功， 這種天氣對他來說可說是司空見慣。 他見任百川以內力穩住身形， 不敢施展身法， 形勢對他大大有利， 當即劍走輕靈， 把一柄長劍舞得越來越快， 更以冰川身法在任百川身周轉來轉去， 教他眼花撩亂， 難以招架。 任百川既怕被強風吹得他身形不穩， 又怕被地上大雪滑得他身法錯亂， 因此不敢胡亂施展輕身功夫， 只得隨着秦鑽原地轉動身子， 如此打了一會， 任百川的衣衫已盡被汗水濕透， 滿頭滿臉汗出如漿， 樣子好不狼狽。

好啦好啦 辛苦晒

打得咁精彩
唔好比佢停

傻子徒弟

多謝體諒

好啦, 忙都出一篇俾你啦

任百川不由得暗暗叫苦， 他的身法本和秦鑽在伯仲之間， 倘若天朗氣清， 地上無雪， 秦鑽要勝他恐怕絶非易事。 偏生秦鑽聰明絶頂， 見天氣大壞， 便知如何把握天時， 盡展己長， 且任百川分了些許內力施展千斤墜穩住身形， 攻招的勁力不免打了折扣， 若非他沉得住氣， 只守不攻， 秦鑽早已尋得空隙， 殺敵於彈指之間。

秦鑽這時已使出新創的寒江追風劍法， 白光像是把任百川整個人全然吞噬。 任百川雖對劍術甚有研究， 可是卻從未見過如此快疾的劍招， 當下心中先自怯了。 兩人再鬥數個回合， 秦鑽突施奇招， 以指尖把飛雪彈向任百川的雙眼。 任百川的全副心神皆放在秦鑽的快劍上， 那有空閒理會這些輕若無物的雪花？ 這些雪花雖說毫無殺傷之力， 但被彈中雙目， 兩眼不免要眨上一眨。 雖知兩人對戰， 勝負往往只在一瞬， 任百川行走江湖多年， 豈會不知箇中道理？ 他和秦鑽鬥了數個回合， 已瞧出秦鑽的寒江追風劍法只着重於上路攻擊， 全然置下路於不顧， 當即在眨眼的短短一瞬間， 揮舞鐵鎚， 把上路守得密不透風， 心想於這一眨眼的功夫， 秦鑽的劍招再嚴密， 也絶難攻破他的銅牆鐵壁， 討得了任何好處。

寒江追風劍法乃秦鑽苦思而成， 兼顧上中下三路。 但自使出以來， 一直只攻向任百川的上路， 卻不知為何竟一招也未曾攻過他的中下二路。 原來這正正是秦鑽的詭計， 他深思熟慮， 一直佯作不擅攻中下兩路， 為的正是這一刻。 秦鑽見任百川果然中計， 心中一笑， 在他眨眼的短短一瞬間， 使出一式「臨危履冰」， 只聽得颼的一聲， 任百川右腿一涼， 隨即失卻平衡， 身子往右便倒， 啪的一聲， 重重的倒在冰冷冷的雪地之上， 但見鮮血如泉般從他的右腿狂噴而出， 原本白色的地面也被染得通紅。

有晒鋪排，佔天時地利用心思去以弱勝強，就係咁先好睇

好多謝你既讚賞, 越多讚賞, 越多動力.

一切也來得太快， 任百川向自己右腿一瞧， 方知自己已失去右腿， 他到此刻方知疼痛， 登時慘叫一聲， 這一叫比冷風更叫人毛骨悚然， 只見他在地上滾來滾去， 情狀極為可佈。

秦鑽見已得勝， 又見雪山寨的賊寇正呆在當地， 不知怎生是好， 這時正是逃走的大好良機， 當即收劍入鞘， 再施展身法， 向諾言城狂奔。 諾言城上的士兵早已得到小天的吩咐， 見秦鑽急奔而來， 立時縋下粗繩， 以便能把他拉將上來。

任百川頓失右腿， 雖心中悲慟， 但仍不失冷靜， 見仇人快將逃脫， 咬緊牙關強忍痛楚， 高聲向眾賊寇狂吼道：「你們還愣着作甚， 還不快放箭？」 眾賊寇此刻方始如夢初醒， 紛紛彎弓搭箭， 朝秦鑽射出。

這時秦鑽早已到了城牆邊， 只見他右手一拉粗繩， 右腳一踏牆身， 輕輕的便升起數丈， 正好避開了幾枝來勢急勁的猛箭。 秦鑽心中叫了一句「好險」， 左手再一拉粗繩， 左腳再輕輕一踏， 便又平空升起。

此刻他已身在半空， 只需再提氣上縱兩遍， 便能攀上城垛， 得以脫險。 但世事豈會如此順利？ 耳聽得身後利箭破空之聲不絶， 秦鑽不用回頭， 便知有百來枝箭正朝向自己的背心而來， 他不敢冒險上躍， 以免背門大露， 只好以雙腿夾緊粗繩， 再以左手抓緊繩索， 右手閃電般拔劍而出， 隨即一個扭身編織劍網， 恰恰便把迎面而來的幾枝快箭拒諸門外。

唔係咁老土傻徒弟害死師傅掛 師母真慘

害死師母咪算

師母=垃圾西女人 死了也罷

agree

dog not diu too

推推推

Btw 恭喜正評多咗好多

得你一個戥師母慘

大家都好令憎師母.............

離我目標仲差好遠, 讀者難求

他於百忙之間騰出左腳， 猛力向牆身一蹬， 一邊舞劍護身， 一邊盪向西首， 登時便從箭雨的核心盪向箭雨的邊緣， 把危機消弭泰半。 雖是如此， 他還是不敢有半分鬆懈， 凝神擋開射來的急箭。

任百川帶的人馬所攜的箭本就不多， 在埋伏孫家兄弟和城內軍隊時已用之十之七八， 如今把餘下的箭盡數發射， 還是無法傷得秦鑽半分。 此刻已不能再作遠攻， 眾賊寇雖忌憚秦鑽武藝高強， 但仗着人多勢眾， 還是硬着頭皮， 掄起兵刃， 吶喊向城牆處衝去。

秦鑽見敵方似無箭矢， 心想機不可失，便想提氣上縱， 卻忽聞頭頂傳來霍霍之聲， 抬頭一瞧， 竟見一柄大鐵鎚廻旋着向城垛處飛去， 秦鑽叫了聲糟。 猛聽得砰的一聲巨響， 城垛處塌了一大塊， 那抓緊粗繩的士兵登時腦漿迸裂， 立死當場。

那大鐵鎚當然是任百川所發， 他見仇人快將脫臉， 恨得咬牙切齒， 心想自己一腿已廢， 此後已成廢人， 悲憤交集之下， 拼盡餘力把大鐵鎚重重揮出。 他知道秦鑽輕功高妙， 定能避開他的全力一擊， 當下只好對準城垛那士兵， 只消秦鑽沒了重心， 管教他摔下城牆， 被眾賊寇砍成肉塊。

任百川本就傷得甚重， 血更是流過不停， 此刻拼着餘下真氣揮出最後一擊， 而那鐵鎚既沉且重， 這一揮直教他五臟六腑盡遭震傷， 登時噴出一大口鮮血， 死在冰冷的雪地之上。 城垛那士兵既死， 秦鑽重心盡失， 向下急墜。 他瞥見城牆下的賊寇正在張牙舞爪， 自己跌將下去定然有死無生， 當下運起玄門真氣， 把劍重重插入城牆， 而自己則抓緊劍柄， 說甚麼也不肯放手。 但見劍身因秦鑽下墜之勢向下急彎， 幸而尚未斷折。

已經50正評啦 慢慢嚟啦 大家一路係咁推 自然越來越多人睇嫁喇

承你貴言

繼續推........

眾賊寇見秦鑽吊在半空， 竟不跌落， 雙眼幾欲噴火， 這時已有人喊出任百川的死訊， 他們更是悲慟萬分， 欲把秦鑽殺之而後快。 賊寇中有幾個輕功較好的， 便往城牆一蹬， 縱身而上， 把兵刃盡向秦鑽身上招呼。

秦鑽見對方來勢洶洶， 雙腳立時齊蹬城牆， 借着劍身反彈之力， 躍起丈餘， 把來招盡數避開。 眾賊寇不虞他有此一著， 無奈縱躍之勢已老， 不得不返回地面。 秦鑽在半空幾個翻身， 輕輕的落在劍柄之上， 端的是極盡瀟灑之能事。

如今眾賊寇殺又殺他不了， 秦鑽想逃卻無計可施， 情勢就此僵住， 過了一頓飯的時間， 秦鑽見眾賊寇竟施展人疊人， 此刻業已疊了三四個人， 只消再多疊一兩個， 便能輕易施展輕功上躍， 把兵刃招呼到他的身上。 雖說他們未必能一擊得手， 但一來秦鑽手無兵器， 二來他的著力處只有一把劍柄， 形勢實是大大吃虧， 因此不由得冷汗直冒， 心急如焚。

正焦慮間， 但見一條粗繩陡地縋下， 正正落在秦鑽的身旁。 秦鑽登時大喜， 抬頭一瞧， 佘綺綺俏麗的面容即時映入眼簾， 只見她不斷招手示意自己快些上來。 雖在此緊急時刻， 秦鑽心中不免既感動又甜蜜， 當下一扯粗繩， 運氣向上飛躍， 半响已翻過城垛， 腳踏實地。

秦佘二人齊呼了口氣， 兩人經此大難， 終得以脫險， 此刻心頭有着千言萬語， 卻不知從何說起。 佘綺綺偷瞧了秦鑽一眼， 見他正癡癡的瞪着自己， 一張臉蛋登時脹得通紅， 更顯俏麗。 秦鑽心頭狂跳， 腦中一片空白， 渾然把諾言城的危機盡數抛諸腦後。

也不知過了多久， 佘綺綺首先打破了沉默， 輕聲道：「你不來問我為何會在這兒麽？」 秦鑽收回三魂七魄， 但還是傻頭傻腦的問：「對啊， 為何啊？」 佘綺綺忍不住噗哧一笑， 便道出了事情經過。

救命恩人啊
以身相許啦唔好搞咁多嘢啦

習過武係唔同啲，夠膽上城牆放繩救人，綺綺會唔會好打過班二打六守兵

你慌仆唔到咩

好打過

歡迎新讀者留名, 俾多D意見小弟

佘綺綺送走了莫欺和小月後， 隨即外出到了市集， 進了一間店舖內挑選剪刀， 準備為逍遙客棧的各人縫補衣衫， 畢竟各人的衣衫早已殘舊不堪， 兼之眾人這幾個月來為了種種原因， 和人交手不在少數， 衣衫的破損程度實是不堪入目。 佘綺綺是個愛好整潔之人， 實是瞧不過眼。

陡然間號角聲大起， 眾人登時亂作一團， 店家也不來收佘綺綺的錢， 把她推出店外， 便關起門來， 將一些重要的物事收拾一下， 準備隨時逃走。

佘綺綺不知如何是好， 只好朝逍遙客棧的方向回去， 將到客棧， 便見錢致和秦鑽一前一後奔出， 錢致抱着他的夫人， 狀甚焦急， 只見他幾個起落， 便不見影踪。 佘綺綺料不到平常慈祥和藹的錢老闆， 輕功竟是如此之高， 不由得暗暗咋舌。

再瞧秦鑽時， 只見他飛快地向北急奔， 身法竟也不慢， 轉眼間已不知去向。 佘綺綺只道逍遙客棧只有莫欺和小月身懷絶技， 料不到連錢老闆和秦鑽也是厲害如斯。 但畢竟雪山寨的人絶不是易與之輩， 心中不知為何竟擔心秦鑽起來，當下也朝北而去， 瞧瞧是否有甚麼可以幫得上忙。

秦鑽實在走得太快， 佘綺綺雖也略懂輕功， 但竟是追之不上， 她拼命向城北急奔， 沿路間不少百姓慌張走避， 向城東、 城南和城西湧去， 眾人你推我撞， 爭先恐後， 把老弱婦孺推倒一地， 場面既悲慘又混亂。

謝推.......

係秦鑽太快定佘綺綺太慢
同時出發
但都前後腳得幾嚴重

好明顯係佘綺綺太慢

到了城北， 佘綺綺正好瞧見秦鑽和眾賊寇齊出城門， 接着城門緊閉， 眾士兵齊齊搬着重物， 把城門堵塞。 這一下直教佘綺綺的一顆心差點沒掉了出來， 她連忙找了一名士兵， 問明了前因後果， 方知秦鑽竟為了諾言城幹出這般轟烈的事來， 霎時間對他既尊敬又擔憂， 當下也不再理會城內之事， 忙不迭奔上城頭， 瞧瞧秦鑽和任百川的一戰。

這一瞧直教佘綺綺心動不已， 秦鑽舞劍的瀟灑， 對敵的威風， 深深烙入她的芳心之上， 她知道自己為何如此擔憂秦鑽的安危， 因為她已在不知不覺間深深的愛上了秦鑽， 她欣賞他的為人， 欣賞他的聰明， 欣賞他的瀟灑， 欣賞他的一切一切。

正當她正自個兒胡思亂想間， 一名士兵携着粗繩上到城頭， 他一上來便見一個俏麗女子站在城頭觀戰， 不禁好生奇怪， 但他知道辦正事要緊， 當下也不再理會佘綺綺， 俯視城下秦鑽和任百川的一戰。

企隔離拎條繩都拎一餐飯

領便當食

這時正好秦鑽得勝， 向城牆處急奔， 那士兵當即二話不說， 把粗繩向下縋落， 自己則抓緊繩的一頭。 秦鑽一拉粗繩的另一頭， 便向上連縱兩遍， 端的是矯若游龍， 捷若猿猴， 佘綺綺和那士兵不由得齊喝了聲采。

正當兩人高興得手舞足蹈之際， 佘綺綺但覺眼前一花， 隨即便是砰的一聲巨響， 她頓感有一盤熱水潑灑向她的臉面。 她抹一抹雙目， 定睛瞧了一瞧， 旋即嚇得心膽俱裂。 原來剛才那個還是仙蹦活跳的士兵， 如今竟爾沒了半個腦袋， 腦漿和着鮮血流滿一地。

而更教她覺得可怖的， 是他剛才以為是熱水的物事， 竟是那士兵的鮮血。 想佘綺綺畢竟只是一個年輕少女， 一見如此場面， 如何不驚？ 當即慘叫了一聲， 嘩的一聲哭了出來。

也不知過了多久， 她才猛然省悟秦鑽正身陷險境， 沒了繩索， 他勢必摔在城牆之下， 任人宰割。 當即向城下一瞧， 可幸秦鑽機警， 把劍插入城牆， 自己則站在劍柄之上。 但長此下去， 終究不妥， 佘綺綺當即奔下城樓， 四下問士兵有無繩索可用， 眾士兵皆忙得四處奔走， 那有空閒理會她？

佘綺綺正自沒做理會處， 忽有一個中年士兵主動走過來， 笑嘻嘻道：「姑娘， 我見你像遇了些麻煩事， 若不見棄， 便請告知在下， 在下或能幫忙一二。」 佘綺綺見有人幫忙， 便如在海中遇見浮木， 連忙說道：「這位兵爺， 我急需一條粗繩， 你知道那兒有麽？」 那中年士兵沒料到她如此焦急， 卻竟只是為了找一條粗繩， 不禁愣了一愣， 但隨即便道：「這個簡單， 我帶你去取便是。」 佘綺綺大喜， 便跟隨着那中年士兵向西首的一間房子走去。

又幾合理
繼續推文

日日推兩推, 做野唔會衰

唔怪得連綺綺都劫後重生咁感慨，個鎚差啲飛爆佢個頭

點只咁少

唔係俾個中年士兵食埋阿
廢老諗住死前食返餐好

好快你就會知道

那中年士兵打開房門， 便向角落處一指， 佘綺綺進門一瞧， 果見有一條長粗繩放在角落處， 她這一喜當真是非同小可， 當即向那士兵千謝萬謝， 便去角落處俯身去拿那粗繩。

豈料背心處陡然遭一股大力往前一推， 佘綺綺身不由主的撞倒在牆角， 她轉頭一瞧， 但見那中年士兵正在不懷好意的向她淫笑， 並正在脫掉衣衫。 佘綺綺驚得嘴唇打顫， 明知故問的道：「你要幹甚麼？」 那中年士兵笑淫淫的道：「我倆轉眼便要被雪山寨那幫人殺死， 在死之前， 我倆趁機樂一下子， 豈不是好？」

佘綺綺料不到此人竟是人面獸心， 嚇得花容失色， 好在她也略通武藝， 雖驚不亂， 當即把握在手上的粗繩當鞭使， 抽打在那歹人的面頰上。 那歹人料不到這個看來弱質纖纖的姑娘家出手竟是如此之快， 猝不及防， 被他重重的抽了一鞭， 面上熱辣辣的好不疼痛。

那歹人登時怒從心上起， 惡向膽邊生， 抽出腰間佩刀， 在佘綺綺面前晃來晃去， 惡狠狠的道：「妳今兒若肯從了我， 我包準你毫髮無損， 否則， 嘿嘿， 說不得， 便只好在妳的臉上留下幾道疤痕， 瞧你以後還怎生見人。」 佘綺綺那會理會此人的威嚇， 粗繩重重揮出。

那歹人早有防備， 一見粗繩揮到， 便揮刀往前亂舞， 此人雖武功平平， 但仗着有刀在手， 又見對方只是一介女流， 色心一壯， 一把刀竟也舞得似模似樣， 把粗繩砍成了幾段， 佘綺綺這一招登遭瓦解。

謝推...........

第二十五章. 無情屠百姓

佘綺綺見粗繩被砍斷一小段， 生怕再找不到繩索去救秦鑽， 霎時間不敢再行出招。 那歹人見佘綺綺愣在當場， 只道她是嚇得呆了， 於是張開雙臂， 撲上去便要摟她。

佘綺綺見那他撲過來， 一個矮身便向旁就地一滾， 隨即站起奪門而逃。 那歹人豈會就此讓她逃走， 轉身力劈， 把她的去路全然封住。 佘綺綺見刀光一閃， 那敢前進， 只得後退一步。 那歹人正好趁此時機， 左腳一勾， 佘綺綺畢竟臨敵經驗甚淺， 又忌憚對方的利刀， 忽略了對方的拳腳功夫， 一不留神， 便被那歹人勾得仰天倒地。

那歹人嘿嘿大笑， 竟開始脫下褲子， 佘綺綺後腦着地， 正自金星亂冒， 雙手不由自主的胡亂揮舞， 慌亂間右手一探腰際， 竟發現自己身上藏有一把剪刀。 原來她買剪刀時， 因情況過於混亂， 自己隨手便把剪刀放入腰間， 一路上因擔憂秦鑽的安危， 這等小事自然是不會記在心上的了。

那歹人把衣服脫了個清光， 便撲在佘綺綺的身上， 一張嘴在她的面上狂吻， 一雙手則在她的身上亂摸一通。 佘綺綺此刻已稍為恢復意識， 登時便把剪刀抽出， 舉起向他的背心狂插。 那歹人正自毛手毛腳間， 冷不防背心已給人插穿好幾個窟窿， 軟癱癱的伏在佘綺綺身上， 不明不白的就此死去。

佘綺綺忙不迭把那歹人推開， 但見身上又多了一個死人的血跡， 她雖也在諾言莊上見過明月那幫歹人屠莊之慘況， 但她那時畢竟躺在地上， 很多情景也瞧不清楚。 可這回前後眼睜睜見兩個人死在自己跟前， 他們的血更濺滿自己的身上， 叫她如何不嚇得心膽俱裂？

總算她顧念着秦鑽的安危， 強攝着心神， 抓緊着繩子便往外急奔， 好在城樓離此房間並不甚遠， 佘綺綺轉眼便至， 見秦鑽尚自安全， 登時放心， 忙縋下粗繩把秦鑽拉將上來。

原來色心可以增強武功

仲以為會剪啲咩添
失望

想桌女就會勇猛D架啦

咁細條點剪?

你估個個都好似我咁大條架咩

睇過？人來俾個顯微鏡我！

大條咪易剪

可以𠝹花
雕紅蘿蔔咁玩法

新讀者留名，順便催下文
利申：一晚追到live

難得既好故
Login正評加速

快d出！

我諗把較剪會斷先

唔好搞我碌鳩呀

謝新讀者留名, 文會即刻有, 謝謝追到LIVE.

請幫忙介紹多D人睇

謝新讀者讚賞, 請幫忙介紹多D人睇

謝新讀者催文, 請幫忙介多D人睇

佘綺綺把經過說罷， 立時珠淚瑩然， 秦鑽聽了事情的始末， 才發現她現下披頭散髮， 滿身血污， 不禁心疼不已， 忍不住便把她摟在懷中。 佘綺綺受了連番驚嚇， 驟然給秦鑽緊緊抱住， 竟沒感到不妥， 反倒有一陣安全感湧入心頭， 好生受用。

兩人就這樣緊緊擁着， 彷彿天地間就只有他們二人， 就連一名士兵氣急敗壞的跑上城頭， 他倆亦懵然不知。 那士兵見兩人當此時勢， 還當眾幹出這種不要臉的事情， 頓足道：「枉小天如此信任你， 你欲只顧幹這等……兒女私情， 叫我們這班兄弟如何跟你一起去拼命。」 他本想說「幹這等苟且之事」， 但話到口邊， 登時改口， 畢竟諾言城此刻還要仰仗於他， 倘一個不小心把他開罪了， 他撒手不再管上此事， 那後果可端的是堪虞了。

秦鑽登時從甜蜜中蘇醒過來， 見那士兵滿身傷痕， 面青如鬼， 大驚道：「你怎會傷成這樣？ 計豐攻入城了麽？」 那士兵不絶搖頭， 道：「攻進城的並不是計豐， 而是兩個樣貌奇醜的惡賊， 一個攻破了東門， 另一個則攻破了西門。 咱們一聽到東西門齊陷， 所有北門的士兵也趕去了救援， 豈料那兩人的劍快得出奇， 咱們竟全無招架之力， 不到兩個回合， 眾士兵死的死， 傷的傷。 我也是因為老張幫我擋了一劍， 才僥倖在他們的劍底下逃出， 來這兒報信的， 怎知……」 那士兵說到這兒便頓住， 秦鑽何等聰明， 自然是知道那士兵是要責怪他在此耽誤時間了。

謝推,

又多一個負評

秦鑽當即二話不說， 牽看佘綺綺的手便奔下城樓， 隨即向還留在北門的士兵討了一柄長劍和一把單刀， 便把單刀塞進佘綺綺的手中， 柔聲道：「聽師父說， 你爹的破浪刀法招式奇特， 變幻無方， 你便留在這兒幫我守着北門， 好不好？」 佘綺綺知道秦鑽想獨力應付那兩個惡賊， 她心中當然是想和他一同前去， 但她心知秦鑽決不會應允， 當下便假裝答應， 向秦鑽點了點頭。

秦鑽心中稍安， 這時一名士兵拉過一匹馬給他， 秦鑽向佘綺綺笑了一笑 ，便把劍插在腰間， 跨上馬背， 一拍馬臂， 向前直奔而去。 佘綺綺待秦鑽去遠， 便着士兵給她一匹馬。

秦鑽快馬加鞭， 轉眼便到了城的中心， 他極目遠眺， 赫然便見一個頭上長有肉瘤的人正騎在馬上， 帶着一眾賊寇來回疾奔， 經過之處， 血肉人頭噴灑橫飛， 場面好不嚇人。

這個長有肉瘤的醜漢正是原無情， 他本來正殺得性起， 驀地裡停下了手， 面色沉重地朝北望去， 正好和秦鑽打了一個照面。 原無情自然是感到了秦鑽的殺氣因而住手， 他知道面前此人極難對付， 當下也不理會正在逃逸的士兵百姓， 拉過馬頭便朝秦鑽的方向奔去。

秦鑽見原無情正在逼近， 不知為何竟寒毛倒豎， 冷汗直冒， 他知道此人比之任百川功力更為高強， 自己之能戰勝任百川不過仗着天時地利， 況且秦鑽經過連番奔走激戰， 身心多少有些疲累， 敵方又人多勢眾， 此消彼長， 勝負實是顯而易見。

小月同莫欺

莫欺再唔返，黃紙大佬就收皮了

你又知

黃紙大佬頂住先, 細佬溝女大哂

快d出文

OK, 出文

秦鑽審度形勢， 並無勝望， 為今之計， 只可盡量拖延時間， 等待莫欺小月出現， 或師父出手營救， 否則此戰必敗無疑。 他思念及此， 當即撥轉馬頭， 往來路逃走。

原無情已鎖定了獵物， 那肯輕忽讓他逃出自己的掌心， 當即在暗器袋中掏出三顆鐵疾黎， 運勁向秦鑽發出， 分打秦鑽背心和他坐騎的雙腿。 秦鑽聽得背後有暗器破空之聲， 暗罵了一句「卑鄙」， 他聽風辨器， 已知暗器的所打方位， 當下又罵了一句「奸狡」。 原來原無情主要是要打下秦鑽的坐騎， 但為了不讓秦鑽以劍擋開他的鐵疾黎， 便多發一顆打向他的背心， 教他不得不先行自救， 顧此失彼。

秦鑽騎術本就不精， 倘若在馬上和對方交手， 不免吃虧， 正好原無情發暗器打他坐騎， 他心念電轉， 忖道：「我的輕功自成一格， 不若逼他離開坐騎， 和他且戰且走， 拖延時間， 只消救兵一到， 咱們勝算便大增了。」 秦鑽想到了此緩兵之計， 旋即縱身躍上屋頂， 避開了那致命的鐵疾黎， 可憐他的坐騎的兩條後腿皆中暗器， 慘烈的嘶叫了一聲， 便歪倒一旁。

然後呢

咁多人追文, 好, 然後就然後啦

原無情沒可能騎着他的坐騎追上屋頂， 當下也飛身上躍， 腳尖一沾屋瓦， 便翻向另一個屋頂， 如此幾個起落， 竟已到了秦鑽的背後。 原無情這幾下兔起鶻落， 大大出乎秦鑽的意料之外， 他只道自己的輕功已冠絶天下， 豈料卻輕易給人追上。

秦鑽當此形勢， 實是別無選擇， 只好放手一拼， 此刻原無情正在背後， 亦步亦趨的追來， 正好借他前衝之勢， 殺他一個措手不及。 秦鑽左足向前一踏， 以此為重心， 旋即扭身拔劍， 沒有多餘的動作， 一劍便向前刺出， 誓要一招殺敵。

此招為秦鑽全力一擊， 既狠且快， 況且原無情正以急速追趕， 破綻盡露， 此一招決無失手之理。 豈料這個原無情江湖經驗甚豐， 這一下早就在他算計之內， 他當即施展千斤墜功夫， 但見他身形一沉， 腳下瓦片竟承受不住， 嘩啦啦的向下坍塌， 他也隨着瓦片墜入屋內。

秦鑽這一下全力一劍， 沒料到竟爾刺空， 身形一失， 竟從那陷落的瓦頂俯衝而下。 這一下端的是形勢逆轉， 原無情已腳踏實地， 蓄勢待發， 反之秦鑽身在半空， 無處著力， 情勢實是大大的凶險。

好一個秦鑽， 當此形勢之下， 竟能當機立斷， 右腳運勁一踹劍柄， 那劍便有如離弦之箭， 朝原無情射出。 秦鑽也借此一踹之力， 借勢上縱， 登時便躍回屋頂， 秦鑽此著既能阻截原無情， 又能全身而退， 進退兼備， 一石二鳥。

秦鑽一脫險境， 腳下不停， 便向前疾奔， 也不敢回頭再瞧一眼。 豈料沒奔出多遠， 原無情已然追上， 一個翻身躍到他的身前， 手中竟握着雙劍， 其中一柄當然便是秦鑽剛剛向原無情踹出的那柄劍了。

秦鑽面色鐵青， 他知道再逃無益， 但他還是嘴硬的道：「今兒我輸了給你， 只是輸了運氣， 並不是真個兒實力不如你， 你要殺便殺， 皺一皺眉頭的， 不是好漢。」 原無情咧嘴一笑， 竟爾倒轉左手劍劍柄， 擲向秦鑽。 這一下雖非秦鑽始料所及， 但他還是抄劍在手。 耳聽得原無情怪聲怪氣的道：「很久沒有你這樣像樣的對手， 我可還沒玩夠， 來來來， 咱倆在劍底下見真章。」 秦鑽料不到敵人竟是個怪胎， 但他知道面前這人的實力只有在自己之上， 不會在自己之下。 當下更不打話， 一上手便使出自創招式寒江追風劍法， 望能以快制敵。

秦鑽明顯地係主角啦

絶對唔係.........

可能係序章多啲戲份

莫欺作為主角好唔專業

唔知電解我覺得綺綺救佢個段有少少時間線上既怪怪地 不過唔緊要啦 繼續啦 永遠故同現實都係有多少差別㗎啦 正常既

第一部的確較多

之後會專業D

李峰千里迢迢的來到逍遙客棧， 終叫他見着小月， 他見小月進房收拾行裝， 想他也不敢違抗師父的意思， 自行逃走， 便大馬金刀的坐在大堂等候。 過了半晌， 秦鑽便笑嘻嘻的出來道：「這位叫李爺， 對吧！」 李峰瞧也不瞧秦鑽一眼， 只是點了點頭， 態度傲慢之極。 秦鑽也不發怒， 仍舊笑嘻嘻的道：「小月在這兒的日子久了， 很多東西有待收拾， 我們也正在幫她， 但恐怕一時三刻並不能整理得好。」

秦鑽見他木無表情， 只好續道：「李爺遠道而來， 定必舟車勞頓， 小的已為你準備了一間上房， 待會還會送上豐盛的午飯。」 秦鑽見李峰不由自主撫了一下肚皮， 但還是不發一言。 秦鑽連忙道：「放心， 你是小月的師兄， 我們不會和你算錢的， 李爺但可安心享用。」 李峰一來快馬趕來， 可說是沒睡過一頓好覺， 二來他和莫欺打了半場架， 多少用了些真氣， 三來他確然是餓壞了， 見不用錢便可有吃有睡， 不禁心動。 當下還是態度囂張的道：「既是你們一番好意， 我也不是不知好歹的人， 只好却之不恭了， 你這就帶我去吧。」 秦鑽暗暗好笑， 便引着他去了其中一間上房。

咁突然嘅 係咪出錯

點解打打吓講返轉頭

應該樓主想好似電視劇咁突然間轉時間地點 但係咁喎樓主 你寫緊既係故 全部都係靠我地自己讀者FF畫面 難啲喎

純自己推 可能錯都唔定

無出錯

點解唔俾人講返轉頭

唔係呀, 金庸小說好多類似既寫法........

太過突然 未接受到

建議可以加返少少野黎比個提示讀者
但說早前xxxx
城裡出事前xxxxx

其實原稿會隔一大行以分別, 但係POST係度就無左.......

不過好多謝你個建議

秦鑽早就吩咐了老況， 叫他準備一餐好菜， 餸菜越多越好。 老況問明原因後， 便讚秦鑽好計， 當下施展畢生絶學， 炒了多樣成名小菜， 務求叫李峰吃不住口。

當餸菜送到了李峰的房間時， 當即一室肉香， 叫人垂涎三尺。 李峰在路家雖也不愁衣食， 但所吃的也不過是尋常飯菜而已， 幾曾見過如此豐盛的大餐。 但他瞥見秦鑽站在一旁， 不想失了大體， 當下便強裝鎮定， 板着臉面， 連連揮手示意秦鑽出去， 秦鑽忍笑稱是， 便退了出去， 順手關上房門。

李峰一見秦鑽的身影消失， 那裡還能按捺得住， 旋即雙手並用， 連筷子也懶得拿， 不絶的把食物放入口中， 偏生這桌餸菜叫人欲罷不能， 李峰不住的吃， 竟把一桌餸菜盡數吃光， 倘若有旁人在場， 定然以為是餓鬼回生， 饕餮轉世。

正所謂飯氣攻心， 李峰吃了個飽， 眼皮登時便重了起來， 而他著實是疲憊不堪， 他打了一個大大的呵欠， 便躺在床上， 和衣呼呼大睡。

也不知睡了多久， 正當李峰好夢正甜， 驀地聽得號角聲大響， 登時把他從睡夢中嚇醒。 李峰初來乍到， 不知諾言城的形勢， 但聽得這號角聲吹得如些急趕， 總不會是好事。 他恐怕師妹於混亂當中不知去了何處， 又擔心她的安危， 便想快些找回她， 好教他回去覆命。

李峰整理好衣冠衫履， 便走出大堂， 正好見錢致和秦鑽雙雙搶出大街， 李峰正想找人問師妹的下落， 當即一個箭步跟上， 豈料兩人的身法實在太快， 只見一個朝南， 一個朝北的疾奔， 霎眼間竟不見影蹤。 李峰不由得瞠目結舌， 他那料得到一個樣貌祥和的老闆， 和一個活像馬屁蟲的小廝， 輕功竟比他高出不知凡幾。

李峰咁廢㗎咩
話晒都小月師兄

因為小月另外有師父, 所以勁D

唔識講個問題 （其實沒問題 樓主放心） 我用例子答你
係紙言既文多數中間沒其他嘢
但係例如連登中間會有好多留言之類 先覺得突然姐
你講得啱 好多小說都有類此既例子

個人發覺開追故mode係沒問題 但係睇唒所有嘢既話就唔知點解會覺得好突然

謝推.....

巴打心水好清.......

的確如你所說

原來當日李峰和莫欺快要交掌之際，他倆的勁力驀地轉嫁桌子， 同時失去重心， 撲地跌倒。 李峰後來回想， 只道是當時自己站足不穩， 出力過猛， 因此糊裡糊塗的失了準頭， 卻不知原來是錢致運用了武當的上乘招式， 以太極掌法把他的勁力卸往一旁。

如今李峰見自己決沒可能追上錢秦二人， 只好自己在客棧內尋找， 偏生偌大的客棧， 竟是靜得連針跌在地上也聽得見響。 李峰找了一陣， 終把老況找了出來， 老況當此危急之際， 竟還在房間品茗， 李峰一見到他， 便一手扯起他的衣領， 兇神惡煞的道：「快說， 小月在那兒？」 老況驀地遭人高高舉起， 手腳登時胡亂揮舞。 李峰見他手腳亂揮， 便重重把他扔在地上， 惡狠狠的道：「你最好快些給我說出來， 不然我便打散你這副老骨頭。」

老況重重摔在地上， 好容易才定下神來， 他聽得李峰要找小月， 便忖道：「莫說我不知她去了那兒， 即算知道了也不會說與你聽。」 但轉念一想：「倘若不告訴他， 只怕會遭到一輪毒打。」 老況心念電轉， 不一會便有了主意， 連忙裝哭道：「大爺， 你千萬不要打我， 我說出來便是。」 說罷便隨手指了一個方向， 苦着臉道：「小月出了後門後， 便是朝這個方向而去， 你快步追上， 應可找得上她的。」

李峰只道這老人家怕了他的威猛， 斷然不敢說謊， 當下便信以為真， 見老況手指向東， 便向他啐了一口， 向東揚長而去。 老況慶幸奸計得逞， 但唯恐他回來找他算帳， 當即快步離開客棧。

李峰沿東直走， 雖見城上的人東奔西逃， 但沿途還是抓人來問小月的行踪。 小月在諾言鎮無人不識， 是鎮上第一醜女， 但偏生無人知曉， 可憐這些路人平白無辜的遭受一輪毒打， 卻也不知道發生何事。

李峰不覺便到了東門， 還是找不着小月的身影， 心下甚是惱怒。 他忖道：「量那老不死也不敢欺騙老子， 但在城內確是找不着， 敢情小月是出了城門去了。」 李峰為人頭腦簡單， 便想出城找小月， 偏生這時為了防止雪山寨的人攻入， 城門緊緊關閉， 卻是如何能夠出城？

李峰平素在京城惡慣了， 便捉了一名士兵， 不由分說便給了他幾個耳光， 向他大喝道：「老子現下便要出城， 快快打開城門。」 那士兵苦着臉道：「這位大爺， 城門可是萬萬開不得的， 不然的話， 雪山寨的人攻了進來， 咱們的性命便不保了。」 李峰又給了那士兵幾個耳光， 打得他天旋地轉， 只聽得李峰惡狠狠的道：「你道老子還會怕那些無名小卒麽？ 他們一見了我李爺， 跪下求饒也唯恐不及， 那裡還會向我動手。」 那士兵雖聽得他如此說， 但那裡敢輕易開啓城門。

發覺你寫d角色，乞人憎果d真係好乞人憎

李峰可唔可以死

我覺得李峰還好

皆因我生平遇過唔少呢D人......

唔可以想人死個咼

陳老師應該係一個海量汪涵既人

李峰見他不肯就範， 無名火起， 登時便對他拳打腳踢， 李峰拳勁腳重， 那士兵那裡禁受得住， 當即大聲答應了李峰， 李峰方肯罷手。 那士兵雖千萬個不願意， 但被李峰押着， 無可奈何， 只好和李峰一左一右， 把城門給打門了。

其他守城兵見城門無端被打門， 正想叱喝， 驀地見前方塵土飛揚， 登時大駭， 齊湧向城門要把它關上。

這時李峰也注意到正有大軍攻來， 他忖道：「甚麼雪山寨的？ 老子在京城可從沒聽過， 敢情只是尋常綠林匪盜而已， 只消我抬出我師父的名頭， 管教他們馬上落荒而逃。」 他得意洋洋， 便想城內的人瞧瞧他的威風， 陡見眾士兵一同趕來嚷着要把城門關上， 竟不批准， 高呼道：「你們好生給我聽着， 這些宵小之輩， 咱們不用怕他， 且看老子神威， 幫你們擊退山賊。」

眾士兵雖見他自信滿滿， 但卻如何肯輕信以他一人之力， 可打退外頭數百人， 當下便有一名士兵衝上前去， 強要關上城門。 李峰見他不信自己的能力， 便重重一掌打出， 那士兵連對方如何出手也瞧不清楚， 便被打得飛出數尺。

眾士兵見他露了這一手， 對他多了些信心， 可是雪山寨是如何厲害， 他們是知道的， 此刻要關城門又不是， 不關又不是， 只得一同站在城門前乾着急。

第二十六章. 領悟破無情

胡作為正領兵趕去城東， 陡見城門大開， 忖道：「師弟和任百川應當正在攻打西北兩門， 諾言城現正危機處處， 怎會無端打開了東門？ 莫非其中有詐。」 他思前想後， 還是不該輕易率軍入城， 便吩咐眾賊寇先行停步， 再作部置。

胡作為想了一會， 便召了一個人上來， 此人名叫梁有湛， 也算是有些本領， 當下便叫他一人一馬先上前探路， 瞧瞧城內究竟發生了甚麼事兒， 怎地城門會無故大開。

梁有湛拍馬前進， 將到城門， 縱目所及， 只見為數不到五十人齊集於城門， 而為首有一個面容瘦削的漢子， 正自得意滿滿的招手叫他過來， 梁有湛不由得有些納罕， 便上前道：「你們可知我們是雪山寨的， 何以不知死活的站在這兒？ 快說， 為何打開了城門？ 說出來我或可饒你狗命。」

李峰冷笑一聲， 也不回答梁有湛， 反手一掌拍出， 重重的打在馬脖之上。 要知李峰是京城三大家族路家莊笑面霸王的大弟子， 已有路家霸王掌的七成火喉， 因此他打出的這一掌自是不能小覷。

那馬那裡禁受得住他的掌力， 嘶叫一聲， 雙眼通紅， 向旁便倒。 梁有湛不由得大吃一驚， 登時向後一翻， 李峰攻勢未停， 雙掌翻飛， 霍霍生風， 向在空中的梁有湛連發四掌。 梁有湛見對方掌風如刀， 顯然掌勁甚強， 那敢怠慢， 亮出圍在腰際的鏈子槍， 迎向來掌。

但聽得連聲斷金戛玉的聲響， 那鏈子槍竟段段斷落， 而梁有湛亦禁受不了他的洪渾掌力， 向後飛出， 重重的摔在地上， 揚起了好大的塵土。 這當兒城內的士兵見李峰如此本領， 登時轟然叫好， 李峰心中一壯， 便要乘勝追擊， 奔過去施展致命一擊。

真係訓身推我, 好感動

梗係啦 好睇嘅文唔推點得

就在此時， 他猛然感到一股無形劍氣從斜刺裡疾射而來， 他不禁大驚， 立時向後一翻， 恰恰避過了劍氣。 好在他師父曾訓練他如何感應外來的掌風劍氣， 否則此刻他那裡還有命來。

出劍之人非他， 正是胡作為， 他見李峰及時避過他的劍氣， 也不禁說了聲好。 此時梁有湛好容易才爬得起來， 正要逃回自己的隊伍之中。 胡作為竟二話不說， 一劍揮出， 可憐那梁有湛尚未知曉自己犯了何等過錯， 便已身首異處。

李峰見這個胡作為連發兩劍， 皆無形無影， 劍招刁鑽狠毒， 防不勝防， 分明是個難以對付的對手。 登時便收起輕敵之心， 面容由囂張轉為嚴肅。 胡作為見李峰認真對戰， 心中也想找一個像樣的高手玩玩， 當下便翻身下馬， 緩緩的走到李峰的正對面。

李峰正嚴陣以待， 胡作為卻面色從容， 微笑着道：「其實你左右也是一個死， 何不拼盡全力一搏， 好讓我盡情玩玩？」 言下之意， 竟是說此戰他必勝無疑， 李峰幾曾受過此等侮辱， 便大聲道：「你可知道我是誰？ 我是京城路家笑面霸王的大弟子李峰， 出道以來， 未嘗一敗， 今兒也不會例外。」 胡作為哈哈大笑道：「即令是路蒙親來， 我也毫不畏懼， 何況只是他的大弟子？」

路蒙正是笑面霸王的名字， 李峰見他竟直呼他師父的名諱， 不禁大怒， 雙掌齊出， 便要殺他一個措手不及。 胡作為瞧也不瞧他一眼， 左掌暴出， 便抵住他的雙掌。 李峰但感面前如有狂濤襲至， 竟把他重重彈開， 向後連退了十多步方能站穩。

李峰不禁一凜， 想此掌雖非他的全力施為， 但也貫注了七八成功力， 而且雙掌齊出， 勁力足以開山劈石。 李峰自練成路家霸王掌， 能接他雙掌的， 除了他師父和莫欺外， 別無他人。 而如今能接此掌者竟爾多了一人， 且只是用單掌接招， 便教他連退十多步， 面前此人的功力， 實是叫人驚詫。

胡作為雖勝了一招， 但竟不乘勝追擊， 反倒好整以暇的站在原地， 傲然道：「此戰倘若太快完結， 實是無趣得緊， 我見你背部臃腫， 想必藏有兵器， 亮出來吧！ 好讓咱們痛痛快快的決個勝負。」

李峰當此形勢， 不再托大， 雙手當即向後一探， 再伸出來時， 竟已戴上一對精鋼打造而成的鐵手， 鐵手兩邊皆有兩排閃亮的倒鈎， 赫然是近身短打的厲害武器。 李峰一戴上此對鐵手， 信心頓增， 竟爾先行搶攻， 但聽得他吶喊着直向胡作為飛撲， 以左掌作護， 右掌作攻， 向胡作為連番急攻。

胡作為見猛招臨門， 毫不畏懼， 舞着一圍白光向前反攻， 但聽得噹噹之聲連番不絶， 兩人霎眼間已交了數十餘招， 胡作為的劍招雖挾着無形劍氣攻出， 但砍劈在這對鐵手之上， 竟全是無功而還， 可見這對鐵手之堅硬。

李峰本想以鐵鈎鎖住他的長劍， 或以空手入白刃之技奪劍， 但胡作為的劍招實在太快， 鎖奪不了他的長劍也還不止， 反而迭遇險招。 到了後來， 李峰只能專心格擋他的快劍， 竟不敢再胡亂出招鎖奪。

蝙蝠俠對手套都出埋

btw 推

又打了百多招， 胡作為首先跳出圏子， 李峰也不再攻， 只是擺出架式， 嚴陣以待。 胡作為剛一站定， 便橫劍一瞧， 竟見此劍已崩裂了好幾處， 他不怒反笑， 如此對手他好久不曾遇過， 實在叫他亢奮不已。 但是此刻辦正事要緊， 和對手也已交了二百餘招， 也算是過足癮了， 當下便收斂心神， 運氣三轉， 準備出招殺敵。

李峰見對手神情驟變， 殺氣大熾， 已知對手將出重招。 然而他已硬擋了對手二百多劍， 但感雙腕痠麻， 雙臂顫抖， 他暗中貫勁於雙手， 雙手登時有如萬針齊刺， 極其難受。 他知道雙手經脈業已受損， 充其量只能再打出三四成掌力， 勝負實是顯而易見。

李峰不禁心下一凜， 心想這個雪山寨只是塞外匪盜， 名不經傳， 他在京城可端的是聽也沒有聽過， 怎地竟有這種厲害腳色存在？ 他那裡知道這個胡作為並非雪山寨中人， 而是江湖聞風喪膽的醜臉雙怪之一， 醜臉雙怪在江湖中的名頭甚響， 倘若李峰老早知道的話， 量他也不敢輕忽打開城門了。

說時遲， 那時快， 胡作為運足真氣， 發足前奔。 李峰見他如此氣勢， 不禁慌了， 向後登登登的不斷急退。 兩人一進一退， 霎眼間已到了城門， 李峰見他快將出招， 自忖無法招架， 斜眼間瞥見一名士兵正在附近， 毫不猶疑便出手抓向那名士兵的後頸， 向胡作為重重擲出， 隨即向後倒翻， 竄入了眾士兵當中。

胡作為倒也料不到一個一開始說得自己如何厲害， 如何系出名門的人， 竟爾臨敵竄逃， 還犧牲一名士兵以自救。 好在李峰的功力畢竟比他為低， 且李峰雙手筋脈受損， 這一擲又過於匆忙， 頂多只有三成勁力， 根本對胡作為毫無威脅， 只見他輕輕一個移身錯步， 已從容避過。 那士兵也只是摔了個狗吃屎， 並未因此殞命。

這一擲雖阻擋不了胡作為的攻勢， 但也教他眼前一花， 饒是他瞥見了李峰混入了士兵當中， 卻也分不清那一個才是他的目標。 他心狠手辣， 從來只會殺錯， 不會放過， 且他已蓄勢待發， 劍氣必得宣洩， 當下便運劍一揮， 但聽得瓜咚瓜咚聲不絶於耳， 又見血花四濺而出， 數十名士兵的頭腦竟同時搬家， 情景煞是恐怖。

這一劍威力驚人， 一招已能去掉城內數十名士兵生命， 端的是厲害無比。 但胡作為並無歡喜之色， 只因憑他多年內縱橫江湖的直覺， 李峰肯定不在這數十條屍首當中， 他決不容許有人在他的劍底生還， 但此刻李峰已不知匿藏在那兒， 卻是如何找他去？

胡作為心念電轉， 已想出了唯一的辦法， 只要剷平了諾言城， 把這裡的人全都殺個清光， 他便無處容身， 只得出來受死。 胡作為想到此處， 便呼喚城外的眾賊寇進城， 大軍直向城心推進， 沿途自是把百姓殺了個乾淨， 不在話下。

留名

謝名作家留名

唔好咁

推！文呢

眾賊寇到得城心， 胡作為雙眼不絶掃視街的四周， 卻那裡找到李峰的半個人影， 正自焦躁間， 陡見一名女子正坐在馬上， 正在抬頭四下張望， 在此緊張時刻， 也不知甚麼事讓她瞧得如此入神， 但這個女子雖披頭散髮， 滿身血污， 倒也有幾分姿色， 胡作為見了不由得色心大起， 向其中兩名賊寇打了個眼色， 兩名賊寇見他的樣子如此猥瑣， 又瞧一瞧那個女子， 登時會意， 便拍馬向那女子走去。

胡作為見獵物快將到手， 倒也好奇到底空中有甚麼精彩事兒， 教她瞧得如此入神， 當下也跟着抬頭瞧過究竟， 這一瞧登時叫他大吃一驚， 只見兩條黑影在一眾屋頂上飛來躍去， 兩人身前各有好大的一團白光， 白光閃動奇快。 此刻這兩人正在倏忽來去， 劍來劍往， 分明鬥得正酣， 難分難解。

正當眾賊寇尚未瞧清這兩人是甚麼人物， 胡作為已一眼認出其中一人便是他的師弟原無情， 而另一人看來只是一個約十七歲左右的少年。 胡作為不由得甚為納罕， 想他兩兄弟在江湖翻滾了如此多年， 名頭是如此之響， 如今竟與一個年紀青青的無名少年打了個平手， 倘若此事傳將出去， 他兩師兄弟還如何有面目混下去。

呢幾日忙有追 啱啱先追返

我反而覺得李峰唔算太黑人憎
只係自大嘅on9仔
貪生怕死都算係本能嚟 柒係柒啲但冇之前4條粉腸咁黑人憎

多謝支持

睇黎大家對孫家兄弟既恨意好深

這個年輕的少年正是秦鑽， 他知道原無情功力非凡， 因此一上手便使出他自創的寒江追風劍法， 劍招快疾無倫， 刁鑽難測。 原無情陡見銀光閃燿， 寒氣逼人， 倒也不敢輕敵， 當即凝神拆招， 守緊門戶， 不讓敵人有可乘之機， 他臨敵經驗甚豐， 又曾與各門各派的高手交手過， 對各家劍法實是瞭如指掌， 當下便想先摸清秦鑽的武功家數， 再尋隙殺敵。

秦鑽見對方是一等一的高手， 出招那敢有所保留， 當下連使「寒江釣月」、「寒風刺骨」、「寒風追月」、「寒風捉影」等的快招， 為求速戰速決， 但偏生原無情只守不攻， 守得固若金湯， 且他身法快疾， 進退如風， 秦鑽的劍招雖威力無儔， 但一時三刻竟是攻之不入。

秦鑽心中雖又驚又急， 無奈此刻必得沉着認戰， 劍招更是不可出任何亂子， 否則給敵人乘虛而入， 自己的性命也必將斷送。 豈料秦鑽驚， 原無情更驚， 他和秦鑽拆了百餘招， 初時還以為秦鑽所使的是武當派的追風劍法， 但追風劍法那有如此忽東忽西的劍招。 後來他又覺得秦鑽所用的是冰川派的寒江劍法， 但寒江劍法又並無如此快疾如風， 端的是教他摸不着頭腦。

原無情雖驚不亂， 他雖瞧不出面前這人的武功家數， 但卻漸漸摸清這人的劍路， 發現他在某些劍招之間， 總是連貫不了， 想是他劍法還欠缺火喉， 並未能做到人劍合一。 這時見秦鑽剛使完一式「寒雪紛飛」， 這招是寒江劍法的其中一式， 但見他頓了一頓， 便想再抖劍出招， 原無情那肯放過此等良機， 一劍便向他右肩「肩井穴」遞進。

原來秦鑽雖揉合了寒江劍法和追風劍法兩種劍招， 自成寒江追風劍法， 但這套劍法畢竟只是他憑空創造， 平素只有他一個人自我演練， 並未展示過給錢致糾正， 因此這套劍法雖自成一格， 但終究並未完全， 對戰任百川時更是頭一遭以此劍法對敵， 幸虧任百川並非一流高手， 兼之秦鑽得了天時地利， 又施了些許詭計， 才僥倖得勝。

你寫得好 先覺得佢地黑人憎
同埋係第一班互動多啲 唔係伏線嘅奸角(好似係)
印象深刻啲掛

其實孫家四兄弟都係根據真實人物-我D舊同事同上司去寫

所以各位可能有共鳴而去憎佢地.

BTW, 多謝你讚我寫得好, 我會繼續努力.

秦鑽使這套寒江追風劍法時， 時而使出兩者混合而成的劍招， 時而夾雜寒江劍法， 時而夾雜追風劍法， 教劍法更難以捉摸， 更詭奇莫測。 但面前的原無情身經百戰， 武功奇高， 只交了百多招， 便已瞧出破綻所在。 原來秦鑽由混合劍式轉去寒江劍法、或由寒江劍法轉去追風劍法之間， 總是有一瞬間的停頓， 方能轉換劍招， 這雖說只是用了一眨眼間的功夫， 但對原無情這等高手來說， 已然足夠。

秦鑽見原無情在他劍招的隙縫間挺進， 不由得大驚， 幸好他應變奇快， 立時矮身避招， 饒是如此， 劍鋒還是在他的右肩劃了一道血口。 秦鑽只道自己已避過此劍。 豈料秦鑽應變得快， 原無情變招更快， 他這一劍根本並未刺老， 當下便把劍順勢下劈， 眼看此劍便要把秦鑽劈為兩半。

倘若秦鑽身在平地， 他便要命喪此間， 幸虧他現正身在屋頂， 立時在千鈞一髮之間滑下屋脊， 堪堪避過這奪命一劍， 饒是如此， 頭髮也被削去了好幾十根。

秦鑽避過此一劍後， 旋即躍到另一個屋頂， 好在原無情的那一劍舊力而盡， 新力未生， 秦鑽已有足夠時間拿樁站穩， 擺好架式， 以應付下一回合。 秦鑽心念電轉， 迅速回想剛才如何輸招， 他聰明絶頂， 馬上便知道原因， 知道自己破綻處在變招之間的停頓， 但縱然是知道了， 可一時之間卻是無解決之法， 長此下去， 定必敗在原無情之手。

原無情已破了對方奇詭的劍法， 信心頓增， 當下便揮動長劍， 飛身撲向秦鑽。 秦鑽大驚， 不敢再使出寒江追風劍法對敵， 只單以追風劍法接招。 原無情對追風劍法了然於胸， 早就有克制之法， 當下著著進迫， 只見秦鑽的劍圈越來越小， 情況兇險。

秦鑽知道單憑追風劍法不足以應敵， 但一變招又會給敵人有機可乘， 霎時間不知如何是好， 他眉頭一皺， 計上心頭， 當下便先以追風劍法最厲害的幾招劍式 「風中追風」、「風雲際會」、「如風似電」、「風起雲湧」和對手拉開距離， 這幾招果然奏效， 竟教原無情不敢強行進攻， 但劍鋒還是離秦鑽不過數寸， 秦鑽當即在百忙中以劍尖插入瓦片，把瓦片挑向原無情， 想先以此把他擋住。

這些瓦片焉能擋得住原無情， 原無情的劍輕輕一揮， 便把瓦片砍碎。 一來秦鑽已和原無情拉開了些許距離， 二來那些瓦片也教原無情把劍鋒移開， 這短短的時間已足夠秦鑽展開混合劍式。 原無情見那古怪的劍式重現， 知道已中了秦鑽之計， 心中暗暗惱怒。

原無情大喝道：「兀你這個武當派的小子， 老子今兒便要你嘗嘗我的厲害。」 他見秦鑽的追風劍法使得如此嫻熟， 便認定他是武當派的弟子， 也不管他為何會懂得寒江劍法和一些古怪的劍招了。 畢竟在他眼中， 壓根兒只把武當派放在眼內。

推 出快啲

be quick

原無情雖第二遍領教這混合劍式，但終究還未想出破解之法， 但他知道這混合劍式的招式並不多， 秦鑽不可能反復使用， 只要秦鑽轉換劍招， 他便可重創秦鑽。 秦鑽見原無情的一張醜臉露齒奸笑， 已知他心中所想， 當下便想重施故技， 以挑起瓦片來換取一刻的變招時間。 可是原無情豈會再中此計， 一見秦鑽稍有動作， 便攻向他的下盤， 叫他的劍鋒不能接近瓦片， 這一招不但打斷了秦鑽的計劃， 也叫他劍法一亂。 原無情見對方劍招已不成章法， 磔磔奸笑， 一劍便由右下至左上撩起。

這一劍來得好快， 秦鑽本來以混合劍式擋開下盤的攻勢， 但原無情倏忽變招， 自下路攻勢轉為上路， 劍招又急又快， 秦鑽本能的以自少所學的寒江劍法中的「寒梅傲雪」立劍擋招， 由於此招他自小而來已練過數十萬遍， 因此心中未想， 劍招先行， 竟比原無情的劍招更快， 僥倖的擋開原無情這一式快劍， 這一劍一擋開對手劍招， 秦鑽又瞧見原無情的右腰位置生出破綻， 他此刻的劍正垂直而立， 正好是追風劍法中「風高浪急」的起手式， 此刻生死存亡之際， 秦鑽那敢有半分猶疑， 旋即以此招遞進。

原無情見秦鑽刺向他的破綻處， 登時慌了， 立時廻劍反削秦鑽手腕， 叫他不敢進招。 秦鑽見原無情這一式連消帶打， 不知為何突然覺得只要劍招往右稍移半寸， 便可使出混合劍式中的「寒風掃葉」， 當下便如此為之， 不但避開了原無情的劍招， 還反向他攔腰一斬。 原無情見秦鑽每每破他的劍招也還不止， 更使出奪命劍招， 攻他之所必救， 心中不由得暗暗叫苦， 好在他的身法輕靈， 立時跳出圏子， 以便重整劍招。

quick 左啦

right ?

幫推
快啲出

第二十七章. 石洞除隔膜

秦鑽接連使出數式後， 登時靈台清明， 發覺原來自己一開始也困於寒江劍法和追風劍法的固有劍招， 只知一記劍招跟一記劍招使出， 縱使混合劍式的威力奇大， 但終究還是忽略了劍招與劍招之間的連貫， 在高手面前， 破綻盡出。

但秦鑽於危急之中本能發招， 反而做到心到劍到， 人劍合一， 想秦鑽何其聰明， 登時有所領悟， 他發現只要劍鋒輕輕一揮， 甚或向旁一移， 只要稍為脫出固有劍式， 便能把寒江追風混合三種劍式互相連貫， 出招更是有如行雲流水， 暢順無礙。 可能連秦鑽自己也不知道， 他的劍法已到了另一種境界， 而且劍法創新， 自成一家， 尋常江湖人物已不是他的對手了。

秦鑽劍法大成， 再無畏懼， 主動向原無情出擊。 原無情見他的劍招快若疾風， 勁如浪濤， 心中先自慌了， 雖劍法未亂， 但心中已亂， 此消彼長， 竟是和秦鑽打了個平手， 想原無情的輕功、內力和經驗皆遠遠勝於秦鑽， 但此刻原無情卻對他無計可施， 由此可知秦鑽的寒江追風劍法之厲害。

兩人在屋頂上此起彼落， 倏合倏分， 難分軒輊， 這時醜臉雙怪的另一怪胡作為卻已來到， 把這一切皆瞧在眼內， 他見秦鑽年紀青青， 已有如此修為， 擔心他日此人會成為他們的勁敵， 當下便大喝一聲， 縱身躍起， 助他的師弟一臂之力。

秦鑽本來漸佔上風， 陡見有另一個醜人向他撲來， 登時大驚， 知道形勢將變。 原無情見師兄來助， 信心大增， 原本逐漸縮小的劍圏再次擴大。 秦鑽不由得暗暗叫苦， 想一個原無情已是難以對付， 如今又多了一個胡作為， 而且這個胡作為的功力似更勝於原無情， 秦鑽本來以為自己已漸握勝劵， 但這時平空多了一人， 卻是劫數難逃了。

秦鑽雖知必敗， 但還是緊守門戶， 伺機再攻， 但偏生兩人雙劍合璧後， 一個主攻， 一個主守， 招式步法皆配合得妙到毫顛， 有時更是攻守互換， 教秦鑽摸不着他們的劍路， 如此打了數個回合， 秦鑽已是後退連連， 傷痕纍纍。

這時大局已定， 秦鑽眼看無法力挽狂瀾， 正想閉目待死， 猛然間聽得一聲清脆叫喊， 秦鑽認得是佘綺綺的聲音， 百忙中斜眼瞥去， 竟見兩人捉住了正在掙扎的佘綺綺， 半拉半扯的把她捉去賊寇群當中。 秦鑽這一驚當真是非同小可， 心中一急， 也不知從那兒來的力量， 長劍猛力向前一揮， 劍氣先阻截了胡作為的攻勢， 劍鋒更在原無情的胸前劃了一道口子， 總算原無情身法快疾， 及時後退避開了秦鑽這致命一擊， 否則若再劃深一寸， 他便就此完了。 原無情瞧了瞧自己的傷口， 雖說業已脫離了脫境， 但也嚇出了一身冷汗。

秦鑽一擊退敵， 但並無半分喜悅， 此刻他腦子裡只想盡快救出佘綺綺， 也不管面前這對醜臉雙怪， 便逕自轉身躍下屋頂， 一個箭步欺到捉着佘綺綺的兩人， 手起劍落， 便把這兩人的人頭砍了下來。

佘綺綺剛才曾以破浪刀法對付敵方二人， 但她的刀法畢竟未盡得他爹的真傳， 如要對付一人， 尚且勉強可以對付， 但要對付兩人， 則完全不是對手， 兩名賊寇以犄角之勢分攻佘綺綺的左右， 教她難以兼顧， 未幾， 便給其中一名賊寇覷得破綻， 一爪抓着她的右肘反拗向後， 另一賊寇則夾手奪過他的佩刀， 然後一邊一個， 把她拉扯到賊寇群之中。

又多一個負皮

文出多啲 就自然無咁多負皮

樓主 我知點解感覺少少怪啦 唔知係你啲文既鋪排定係咩啦 主角個能力同能力沒理由突然間升得咁誇張 成件事好奇怪 同埋一個自細無憂無慮既少爺仔10個有11個都沒咁既應變能力......之類啦下 可能樓主鋪排遲啲會有答案啦

同埋似乎（樓主就話莫欺係主角啦）人物既篇幅比例就有少少喧賓奪主 又可能樓主篇嘢真係好長啦 而家只係一小部分

無論如何 樓主加油啦 不喜勿插

出文就出文啦

多謝意見, 其實由於劇情需要, 的確係升快左佢地既功力.

BTW, 個故真係會好長...........

再一次謝謝你的意見......

兩名賊寇尚未瞧清來人是誰， 頭腦已然著地， 其他賊寇皆怔然不知所措。 這時胡作為和原無情業已從屋頂躍了下來， 只見兩人的劍搭在一起， 同時向前猛力一揮， 劍光竟爾暴長， 直向秦鑽攻去。

秦鑽本來正想扶起正倒在地上的佘綺綺， 斜眼間瞥見胡原二怪同時躍下， 但他心想兩人和他距離甚遠， 一時三刻該當不能攻來， 因此一時間並未上心， 豈料兩人雙劍齊揮， 劍光倏忽便至。 秦鑽陡見此劍招奇快， 不加思索， 登時便用力把佘綺綺推開， 再以混合劍式中的「寒風漫天」舞劍護身。 但聽得連續的叮噹聲響， 秦鑽的劍竟寸寸斷碎， 而右腰也多了一道十字形的血痕。 也好在他機靈至極， 危急中側身擋招， 兼之他的長劍已把劍勁消弭泰半， 否則此招正中胸口， 那裡還有命來？ 但饒是如此， 此刻的他亦是受傷不輕。

秦鑽手按右腰， 半跪在地， 神情痛苦之極。 胡作為哈哈大笑， 身形一幌， 便到了佘綺綺的身側， 出手連點她幾處穴道， 順手便把她推到一名賊寇的懷中， 面容猥瑣的道：「今晚把她送到我的房間， 待老子好生享用。」 那賊寇嘻嘻笑的連聲稱是。 胡作為的說話秦鑽皆聽得清清楚楚， 每一個字皆有如鐵鎚轟打他的心胸， 他的雙目登時如若噴火， 但此刻的他連站起也難， 更遑論是出手救人了。

原無情走近秦鑽， 獰笑着道：「此刻你已無還擊之力， 待老子發個善心， 一劍結果了你， 好幫你解脫。」 秦鑽抬起了頭， 但見原無情的劍在陽光映照之下， 分外耀眼， 心中想着此後他的爹將無人營救， 受盡折磨， 佘綺綺將遭人強暴， 糟蹋蹂躪， 不由得流下淚來。

原無情只道他是害怕哭泣， 心中大快， 當下舉起長劍， 便要猛力揮下， 在此千鈞一髮之際， 原無情驀地感到右側勁風颯然， 登時大駭， 瞥眼間見一記快掌快將攻至， 心想諾言城有那個高手可以悄沒聲的來到他的附近， 且掌力又是如此洪渾的。 原無情未及細想， 把劍改為刺向來人， 心想秦鑽已是強弩之末， 不足為懼， 還是先對付來人是正經， 且他對自己的快劍極有信心 ，但見他劍出如流星， 迅疾狠猛， 任來人功力再高， 若不閃避， 便等如把肉掌送往劍鋒， 必成殘廢。

豈料來掌掌勁驚人， 竟硬生生的把原無情的劍壓迫至彎曲， 劍峰反刺向原無情自己。 原無情更是驚詑莫名， 此時便等如一劍一掌同時向他進襲， 教他如何不驚？ 他於危急中以左掌一托右肘， 本來正刺向他面門的劍鋒登時改了方向， 同時他仗着輕靈身法， 連轉幾個方位， 方能避開威力無儔的來掌。 饒是他巧妙的避過這一掌一劍， 但也避得甚為狼狽， 冷汗不由得直冒。

來人得了先機， 竟不追襲， 只見他不再理會原無情， 俯身先把秦鑽扶起。 秦鑽氣踹吁吁的道：「義弟， 不用管我， 先對付他們再說， 還有， 切記小心他們的雙劍合璧。」 原無情身形剛定， 定晴瞧向來者， 卻見來者竟是一個年約十六歲左右的少年， 且年紀看來比秦鑽還要少， 心中不由得大為詫異， 忖道：「莫非這些少年皆是邪鬼上身， 怎地少少年紀便有如此修為？」

竹冶哥出文快到我唔想追

等完本先一口氣睇

因為好多巴打催文........

你個故我都有追, 但你有角色係叫石頭, 如果你有機會出書, 石頭呢個名可能唔用得.

因為以我所知, 鄭丰有本叫奇峰異石傳, 其中一個角色就係叫石頭.

純粹意見, 不要插我

邊有咁多機會出書

石頭咁既鳩名都撞咁多人

如果我有心情寫下個故主角叫陳大文算

莫欺is back

每次見到人地寫到好既故都會好開心 因為我寫唔到

再唔出手 秦鑽都瓜柒啦

講真, 呢個已經係我第三本寫既小說.

之前寫過兩本, 實在慘不忍睹, 因此已將之毁滅

所以你都可以試下寫故, 可能你都得. 因為人人都有寫作既能力.

正當原無情胡思亂想間， 賊寇群驀地亂作一團， 叱喝聲此起彼落， 原無情不知發生何事， 伸頸瞧去， 見一眾賊寇團團圍住一名醜女， 刀劍棍棒齊向她招呼， 但那醜女凜然無懼， 身形一閃間便盡數避開， 眾賊寇打了個空， 還未弄清是甚麼一回事之際， 那醜女已棒出如風， 瞬間點倒數人， 身法之疾， 出手之快， 叫人震驚。

這個少年和醜女自然便是莫欺和小月， 此刻原無情見小月所使的赫然便是乞兒棒法， 且年紀也大不了秦鑽和莫欺多少， 心中不禁嘀咕。 小月連敗數人， 見其中一名賊寇摟着佘綺綺， 心頭大怒， 旋即施展尋狗步法， 欺到了那賊寇的身旁， 便要施重手法點倒那名賊寇。 胡作為見她想救佘綺綺， 焉能叫他得逞？ 當即向小月連挽幾個劍花， 叫他不能埋身對付那賊寇。

小月不由得大驚， 她的尋狗步法身法刁鑽， 快疾如風， 但胡作為竟能覷準她的位置， 一出手便封住他的去路。 她無可奈何之下， 只得暫且後退， 但胡作為已得先手， 豈會就此放過她， 當下劍出如風， 步步進逼， 饒是小月的乞兒棒法招式精妙， 在胡作為的劍光中竟是施展不開， 只能採取守勢。

莫欺扶着秦鑽在一旁坐下後， 便見小月處在下風， 心中如何不急， 旋即施展天清碎步， 一個轉身便轉到了胡作為的身旁， 一掌打向他的長劍。 胡作為但覺眼前一花， 隨即便感到一股勁力擊向他的長劍， 長劍險些兒便拿不穩， 他雖驚不亂， 左掌立時打出， 逕攻莫欺的臉面。 但見莫欺的身形幌了一幌， 不知為何便輕描淡寫的避過他的快掌了。

原無情見莫欺又至， 而師兄似是拿他沒辦法， 當下挺劍偷襲莫欺。 小月見原無情向莫欺的背門出劍， 並非一個高手所為， 暗罵了句卑鄙， 當即揮動木棒， 阻截原無情的偷襲， 原無情怪叫道：「好， 妳這女娃兒既想先死， 老子便成全妳。」 但見原無情劍鋒一轉， 便分別向小月的上中下路各刺三劍， 這九劍已覆蓋了他身上所有要穴， 端的是厲害無比。

莫欺見小月勢危， 一個轉身便向原無情出掌， 胡作為見莫欺背門大露， 登時大喜， 運足全力， 長劍直刺向莫欺的背門。 小月見莫欺為救自己而露出破綻， 也不管原無情對他的攻勢， 木棒逕點向胡作為的脅下， 望能化解胡作為對莫欺的全力一擊。

睇得越多就會開始不期然幻想劇情 ，幻想人物，幻想比着自己會點，幻想呢樣果樣

寫下又唔使錢 學熊仔頭話齋 萬一你得呢？

加油 繼續出文

OKOK

樓豬好易話為

想繼續追故, 下個LINK就係度

快D推爆呢個POST, 開始推下個POST啦

我是推文王

pish

1001